[
  {
    "id": 912,
    "date": "2020-07-20T18:06:30",
    "date_gmt": "2020-07-20T22:06:30",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/cchv.cl\/futuro\/?post_type=edition&#038;p=912"
    },
    "modified": "2020-07-30T21:45:07",
    "modified_gmt": "2020-07-31T01:45:07",
    "slug": "edicion-i-tesla",
    "status": "publish",
    "type": "edition",
    "link": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/edition\/edicion-i-tesla\/",
    "title": {
      "rendered": "Tesla. I Encuentro de Cultura Digital"
    },
    "author": 2,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "text": "<p>Tesla, I Encuentro de Cultura Digital, reuni\u00f3 en Santiago de Chile a destacados representantes de la convergencia arte y ciencia del mundo.<\/p>\n<p>Fue organizado por Plataforma Cultura Digital, Fundaci\u00f3n Telef\u00f3nica y la Corporaci\u00f3n Chilena del Video, en co-producci\u00f3n con el Museo de Arte Contempor\u00e1neo, Circuito Cultural, Centro Cultural Matucana 100 e Industria Cultural, generando una red de acci\u00f3n entre diversas organizaciones vinculadas al desarrollo y divulgaci\u00f3n de la cultural actual.<\/p>\n<p>Su objetivo se fundament\u00f3 en abrir un espacio de di\u00e1logo abierto a la comunidad, en el cual se reflejara la producci\u00f3n actual de artistas e investigadores chilenos relacionados con la ciencia y la tecnolog\u00eda, as\u00ed como tambi\u00e9n extender y fomentar la discusi\u00f3n y reflexi\u00f3n te\u00f3rica, relacionada a estas tem\u00e1ticas. <\/p>\n<p>Tesla, Encuentro de Cultura Digital, estuvo dividido en cuatro secciones: Coloquio, Exhibiciones, Mesas Redondas, Antena (Conciertos Audiovisuales), y Arte y Tecnolog\u00eda, lo que se desarrollaron en cinco locaciones de Santiago: Edificio Fundaci\u00f3n Telef\u00f3nica, Planetario USACH, Matucana 100, Museo de Arte Contempor\u00e1neo Quinta Normal e Industria Cultural.<\/p>\n",
      "gallery": false,
      "video_url": "",
      "order": "0",
      "brochure_url": "https:\/\/issuu.com\/corporacion-chilena-de-video\/docs\/tesla_ecd",
      "date": "Del 3 de diciembre 2008 al 31 de enero de 2009"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/editions\/912"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/editions"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/edition"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=912"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=912"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  }
]