[
  {
    "id": 186,
    "date": "2020-06-01T14:52:20",
    "date_gmt": "2020-06-01T18:52:20",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=186"
    },
    "modified": "2020-06-01T14:54:21",
    "modified_gmt": "2020-06-01T18:54:21",
    "slug": "vladimir-garay-director-de-incidencia-ong-derechos-digitales-la-tecnologia-siempre-debe-estar-vinculada-al-respeto-y-desarrollo-de-los-derechos-fundamentales",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/vladimir-garay-director-de-incidencia-ong-derechos-digitales-la-tecnologia-siempre-debe-estar-vinculada-al-respeto-y-desarrollo-de-los-derechos-fundamentales\/",
    "title": {
      "rendered": "Vladimir Garay, director de incidencia ONG Derechos Digitales: \u201cLa tecnolog\u00eda siempre debe estar vinculada al respeto y desarrollo de los derechos fundamentales\u201d"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>Vladimir Garay, director de incidencia ONG Derechos Digitales: \u201cLa tecnolog\u00eda siempre debe estar vinculada al respeto y desarrollo de los derechos fundamentales\u201d<\/p>\n",
      "text": "<p>\u201cComunicaci\u00f3n es control\u201d, dec\u00eda en 1972 el acad\u00e9mico brit\u00e1nico Stafford Beer en una entrevista a revista Qu\u00e9 Pasa. Era octubre y finalmente hab\u00eda puesto en pr\u00e1ctica el <strong><a href=\"http:\/\/mediatecalibre.cl\/documento\/cybersyn-sinergia-cybernetica-1970-1973-multinode-metagame-2002\/?sf_data=all&amp;post_types=documento&amp;_sft_post_tag=cibernetica&amp;_sf_s=cybersyn\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\" aria-label=\" (opens in a new tab)\">proyecto Cybersyn<\/a><\/strong>, un visionario plan cibern\u00e9tico desarrollado por el gobierno de Salvador Allende que intentaba poner en red a todas las empresas del Estado.<\/p>\n<p>Durante ese mes, el sistema tuvo la oportunidad \u00fanica de demostrar su utilidad debido al paro realizado por 50.000 camioneros que bloquearon las calles de Santiago. Mediante las m\u00e1quinas de teletipos de Synco, el gobierno fue capaz de coordinar el transporte de alimentos con los camiones que no estaban en paro. Fue un \u00e9xito, pero la historia que vino luego fue otra: debido al Golpe de Estado de 1973, el proyecto no prosper\u00f3 y no volvi\u00f3 a ser aplicado.<\/p>\n<p><img class=\"size-medium wp-image-184 aligncenter\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/destacado2-300x204.png\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"204\" srcset=\"http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/destacado2-300x204.png 300w, http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/destacado2.png 564w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><strong data-rich-text-format-boundary=\"true\">El funcionamiento del sistema nervioso en el cuerpo <\/strong><br data-rich-text-line-break=\"true\" \/><strong>humano,<\/strong> <strong>seg\u00fan el modelo de Stafford Beer<\/strong><\/h5>\n<p><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">No obstante, las ideas implementadas por Beer siguen vigentes y, casi 50 a\u00f1os despu\u00e9s, la cibern\u00e9tica entendida como la ciencia de la organizaci\u00f3n efectiva, ha desempe\u00f1ado un papel crucial en el surgimiento de la revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica. Vivimos rodeados de distintas formas de transmisi\u00f3n \u2013computadores, televisi\u00f3n, tel\u00e9fonos, radio- y almacenamientos de datos. La cantidad de informaci\u00f3n crece y muchas veces nos abruma. Tanto, que la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) lleva tiempo usando la palabra &#8220;infodemia&#8221; para referirse a la sobreabundancia informativa falsa y a su r\u00e1pida propagaci\u00f3n, especialmente en tiempos de pandemia debido al Covid-19.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">En el Seminario expandido que realizaremos el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles 20, titulado <em><strong>Cybersyn y la cibern\u00e9tica social del Cuarto Mundo<\/strong><\/em><strong>,<\/strong> repasaremos con <strong>Ra\u00fal Espejo<\/strong>, director de operaciones de Synco, la historia de este plan cibern\u00e9tico que buscaba entregarle las herramientas de la ciencia organizacional a la sociedad.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><img class=\"alignnone size-medium wp-image-157\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/3-271x300.png\" alt=\"\" width=\"271\" height=\"300\" srcset=\"http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/3-271x300.png 271w, http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/3.png 573w\" sizes=\"(max-width: 271px) 100vw, 271px\" \/><\/p>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><strong data-rich-text-format-boundary=\"true\">Analog\u00eda del subsistema nervioso versus una empresa <\/strong><br data-rich-text-line-break=\"true\" \/><strong>formada<\/strong> <strong>por varias subsidiarias (Stafford Beer)<\/strong><\/h5>\n<p><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Asimismo, junto a <strong>Vladimir Garay<\/strong>, director de incidencia de la ONG Derechos Digitales, abordaremos aquellas tem\u00e1ticas ligadas a la conjunci\u00f3n entre tecnolog\u00eda y derechos humanos. \u00bfDe qu\u00e9 forma estamos aplicando la tecnolog\u00eda en el contexto de pandemia? \u00bfC\u00f3mo podemos regular datos de forma fidedigna y actualizada? En esta entrevista adelantamos algunos de estos contenidos y abordamos otros atingentes a la crisis sanitaria actual.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>Zoom se ha convertido en uno de los softwares m\u00e1s usados desde que se desat\u00f3 la pandemia: s\u00f3lo en marzo la cifra de personas contectadas diariamente lleg\u00f3 a 200 millones. \u00bfCu\u00e1les son los principales problemas de seguridad que presenta esta herramienta? \u00bfC\u00f3mo proteger de forma efectiva nuestros datos?<\/strong><br \/>\nComo mucha gente ha se\u00f1alado, Zoom presenta una serie de problemas relacionados a la privacidad de sus usuarios y usuarias. En primer lugar, la compa\u00f1\u00eda declar\u00f3 falsamente que el contenido de las videollamadas estaba cifrado de punto a punto, cuesti\u00f3n sobre la cual tuvieron que retractarse, porque simplemente no es cierta. Junto con ello, se descubri\u00f3 adem\u00e1s que la compa\u00f1\u00eda compart\u00eda datos sobre sus usuarias y usuarios con Facebook, otra empresa particularmente conocida por su conflictiva relaci\u00f3n con la privacidad de quienes la usan.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Adem\u00e1s, Zoom tiene una funci\u00f3n denominada &#8220;attention tracking&#8221;, algo as\u00ed como &#8220;seguimiento de la atenci\u00f3n&#8221;, que permite notificar al anfitri\u00f3n de una llamada si las y los participantes est\u00e1n poni\u00e9ndole atenci\u00f3n a la pantalla o no; pi\u00e9nsalo en el contexto de una reuni\u00f3n de trabajo o una sesi\u00f3n de clases a trav\u00e9s de internet. Si eso fuera poco, la aplicaci\u00f3n tiene un historial largo de fallas de seguridad que exponen a las personas y sus dispositivos de diferentes maneras.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Respecto a c\u00f3mo protegernos mejor, mis recomendaciones ser\u00edan principalmente dos: informarnos respecto a las caracter\u00edsticas de los software que usamos y buscar alternativas; Zoom est\u00e1 de moda, pero, dependiendo de lo que necesitamos hacer, hay opciones: Jitsi, Signal, Webex y otras m\u00e1s.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">En segundo lugar, es importante preguntarnos si es que realmente necesitamos hacer una videollamada. Esto, porque la tecnolog\u00eda dista de ser perfecta y la experiencia puede ser incre\u00edblemente frustrante. Pero, adem\u00e1s, porque no todo necesita ser una videollamada, no siempre necesitamos ver a la otra persona. Y hay alternativas: llamadas solo por audio, llamadas telef\u00f3nicas, mensajes de texto, correos electr\u00f3nicos, todas esas alternativas no solamente son v\u00e1lidas, sino muchas veces preferibles.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>\u00bfC\u00f3mo evitar el Zoombooming?<\/strong><br \/>\nHay algunas recomendaciones: proteger la llamada con contrase\u00f1a, no divulgar p\u00fablicamente los enlaces a las llamadas, habilitar la opci\u00f3n sala de espera, configurar la llamada para que los participantes aparezcan silenciados cuando entran a la reuni\u00f3n. Aunque quiz\u00e1s la forma m\u00e1s sencilla de evitar el zoomboombing es no usar Zoom.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><img class=\"size-medium wp-image-154 aligncenter\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/4-300x169.jpeg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"169\" srcset=\"http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/4-300x169.jpeg 300w, http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/4-768x432.jpeg 768w, http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/4.jpeg 1024w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<h5 style=\"text-align: left;\"><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/h5>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>Fuera de Zoom, \u00bfqu\u00e9 otros sistemas de videoconferencias son m\u00e1s recomendables?<\/strong><br \/>\nVa a depender de lo que necesitemos hacer y de qui\u00e9nes participen. Signal y Jitsi usualmente son mencionadas como alternativas confiables. Webex al parecer est\u00e1 buena y hoy alguien me habl\u00f3 de Big Blue Button.\u00a0Hay aplicaciones de mensajer\u00eda como Facetime y WhatsApp que, dependiendo del uso que necesitamos darles, pueden funcionar bien, pero tienen sus peros y limitaciones: en el caso de WhatsApp est\u00e1 el tema de los metadatos compartidos con Facebook, mientras que Facetime s\u00f3lo funciona entre dispositivos Apple. Para el caso de actividades p\u00fablicas donde se espera la participaci\u00f3n de un n\u00famero importante de personas, probablemente es mejor utilizar aplicaciones que permitan realizar streaming, como Youtube o Twitch.<\/p>\n<h5 style=\"text-align: left;\"><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/h5>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>Hace unas semanas el gobierno lanz\u00f3 Coronapp, \u00bfc\u00f3mo podemos saber si nuestros datos estar\u00e1n bien resguardados? \u00bfC\u00f3mo garantizar que la informaci\u00f3n no se usar\u00e1 con otros fines m\u00e1s all\u00e1 de la emergencia actual?<\/strong><br \/>\nNo hay forma de saberlo. En Derechos Digitales <strong><a href=\"https:\/\/www.derechosdigitales.org\/14387\/coronapp-la-inutilidad-del-atajo-tecnologico-desplegado-por-el-gobierno-y-sus-riesgos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\" aria-label=\"escribimos un an\u00e1lisis (opens in a new tab)\">escribimos un an\u00e1lisis<\/a><\/strong> sobre la aplicaci\u00f3n y una de las cosas que nos parece grave es que no est\u00e1n bien definidos los l\u00edmites al uso de los datos, en t\u00e9rminos de finalidad, temporalidad, ni qui\u00e9nes tendr\u00edan acceso a ellos, ni tampoco de qu\u00e9 manera se protegen usos distintos a los estipulados. Se trata de una negligencia grave y la verdad, los potenciales beneficios de la app no se condicen con los riesgos a los que expone a sus usuarios y usuarias.<\/p>\n<h5 style=\"text-align: left;\"><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/h5>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>En febrero de este a\u00f1o, la OMS advert\u00eda sobre los peligros de una \u201cinfodemia\u201d, \u00bfc\u00f3mo podemos combatir la desinformaci\u00f3n?<\/strong><br \/>\nEs un problema complejo, que involucra a una serie de fen\u00f3menos sociales. M\u00e1s todav\u00eda cuando aquellas entidades que debiesen ser las garantes de entregar informaci\u00f3n confiable son parte del ciclo de producci\u00f3n y circulaci\u00f3n de informaci\u00f3n de mala calidad. En ese sentido, el combate a la desinformaci\u00f3n es una pelea a largo plazo, que necesita darse a distintos niveles y que no es posible ganar realmente, aunque se puede mitigar.<\/p>\n<h5 style=\"text-align: left;\"><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/h5>\n<p class=\"has-text-color\">Si reducimos el fen\u00f3meno de la desinformaci\u00f3n a algo as\u00ed como &#8220;mentir&#8221;,\u00a0 hay que mencionar que es algo que ha existido siempre y siempre va a existir. Podemos pensar en las distintas formas que adquiere la mentira en el \u00e1mbito de la pol\u00edtica, por ejemplo. Adem\u00e1s, dependiendo del contexto, una mentira puede ser un delito, puede ser un comportamiento desleal, puede ser una forma de s\u00e1tira y comentario social, puede ser una forma de expresi\u00f3n art\u00edstica o de entretenimiento. Y cuando lo pensamos as\u00ed, vemos que es una cuesti\u00f3n muy compleja y que no puede ser resuelta ni legal ni t\u00e9cnicamente. Al contrario, muchas de esas iniciativas pueden terminar siendo much\u00edsimo m\u00e1s da\u00f1inas.<\/p>\n<h5 style=\"text-align: left;\"><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/h5>\n<p class=\"has-text-color\">A nivel individual, la respuesta es m\u00e1s o menos clara, pero sumamente dif\u00edcil de implementar: entregarle herramientas a las personas que les permitan poder generar juicios cr\u00edticos a la hora de consumir informaci\u00f3n. Ese es un trabajo a largo plazo que hay que realizar desde distintos frentes, pero parece ser una de las formas m\u00e1s efectivas de enfrentar el problema.<\/p>\n<h5 style=\"text-align: left;\"><!-- \/wp:paragraph --><\/h5>\n<p><img class=\"size-medium wp-image-155 aligncenter\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/5-300x300.jpeg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"300\" srcset=\"http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/5-300x300.jpeg 300w, http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/5-150x150.jpeg 150w, http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/5.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>En territorios como Asia, se podr\u00eda decir que la pandemia no es combatida solo por vir\u00f3logos y epidemi\u00f3logos, sino tambi\u00e9n por inform\u00e1ticos. \u00bfVamos hacia sociedades de control y televigilancia?<\/strong><br \/>\nSupongo que Foucault dir\u00eda que vivimos en sociedades de control desde hace siglos. Lo novedoso no es el control, sino las formas que adquiere el control, que hoy tienen que ver por un lado con el an\u00e1lisis de datos, tambi\u00e9n con los tipos de datos que es posible procesar \u2014por ejemplo, todo lo que tiene que ver con la vigilancia biom\u00e9trica- y con las finalidades de ese control, que no tiene un car\u00e1cter meramente represivo, sino que, de manera importante, est\u00e1 orientado tambi\u00e9n al consumo.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Ahora, en este contexto de pandemia, que es completamente excepcional, la pregunta por el rol de la tecnolog\u00eda es importante. Evidentemente, la tecnolog\u00eda es necesaria, por ejemplo, para la producci\u00f3n de una vacuna que eventualmente permita superar la crisis. Pero, evidentemente, la pregunta es por aquellas que usualmente se utilizan para labores de vigilancia: tecnolog\u00edas de identificaci\u00f3n biom\u00e9trica, c\u00e1maras, geolocalizaci\u00f3n, etc. Y ah\u00ed, las consideraciones son dos: la primera es si para controlar la pandemia es posible utilizar esas tecnolog\u00edas de forma compatible con los derechos fundamentales y c\u00f3mo luce eso. En paralelo, es importante preguntarnos si las tecnolog\u00edas disponibles son capaces de hacer aquello que se requiere. En ese sentido, aquellas aplicaciones que intentan realizar seguimiento de la infecci\u00f3n utilizando GPS no van a funcionar porque la granularidad y precisi\u00f3n de la informaci\u00f3n necesaria, a la escala de lo que se necesita, no es posible con esa tecnolog\u00eda en particular.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Entonces, en resumen, tres cosas: primero, es necesario complejizar la dicotom\u00eda control-libertad. Segundo, la tecnolog\u00eda y sus aplicaciones debe estar vinculada siempre al respeto y el desarrollo de los derechos fundamentales, esa l\u00ednea siempre debe ser el l\u00edmite de lo posible. Y en tercer lugar, es importante siempre interrogar cr\u00edticamente a la tecnolog\u00eda y sus capacidades, para ver si lo que nos ofrecen es factible y deseable. Los contextos de crisis son particularmente buenos para gente intentando lucrar a partir de falsas promesas basadas en tecnolog\u00eda y adem\u00e1s para imponer usos ileg\u00edtimos con la intenci\u00f3n de extenderlos despu\u00e9s de la crisis. Ambas cosas son muy peligrosas.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>Sobre lo anterior y ante los riesgos de la ampliaci\u00f3n de la vigilancia digital, muchos se preguntan si es posible compatibilizar estrategias de control basadas en la tecnolog\u00eda con los principios de la democracia. \u00bfEs posible pensar en un modelo de vigilancia democr\u00e1tica?<\/strong><br \/>\nLa palabra vigilancia tiene una carga sem\u00e1ntica y pol\u00edtica que es dif\u00edcil de esquivar. La vigilancia es una forma de control y, personalmente, no estoy muy seguro de la posibilidad de una sociedad que escape al control; no s\u00e9 si eso es algo deseable, realmente. El punto es c\u00f3mo ejercer un control que sea compatible con los derechos fundamentales y me parece que precisamente el desaf\u00edo es ese, entendiendo que esta es una tarea permanente de revisi\u00f3n y expansi\u00f3n. C\u00f3mo implementar formas de control que permitan que m\u00e1s personas puedan ejercer m\u00e1s y mejor sus derechos.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Volviendo al contexto de pandemia, la pregunta nuevamente es: cu\u00e1l es el rol que tiene que la tecnolog\u00eda en la expansi\u00f3n del derecho a la salud, por ejemplo. Y luego, c\u00f3mo se hace eso. Y si uno hace ese an\u00e1lisis, puede ser que se encuentre con que lo que se necesita no son Coronapps, sino formas en que poblaci\u00f3n vulnerable acceda a medicamentos\u00a0 o realizar tr\u00e1mites sin salir de la casa, informaci\u00f3n confiable y actualizada, maneras sencillas y seguras de comunicarse con seres queridos.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 153,
          "id": 153,
          "title": "2",
          "filename": "2.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "2",
          "date": "2020-05-29 14:30:45",
          "modified": "2020-06-01 18:51:44",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1024,
          "height": 683,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2.jpg",
            "1536x1536-width": 1024,
            "1536x1536-height": 683,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2.jpg",
            "2048x2048-width": 1024,
            "2048x2048-height": 683
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "conversations"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/186"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=186"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=186"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 158,
    "date": "2020-06-01T14:33:57",
    "date_gmt": "2020-06-01T18:33:57",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=158"
    },
    "modified": "2020-06-01T15:07:52",
    "modified_gmt": "2020-06-01T19:07:52",
    "slug": "luis-camnitzer-y-martin-craciun-conversan-sobre-el-arte-como-metodologia-del-conocimiento",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/luis-camnitzer-y-martin-craciun-conversan-sobre-el-arte-como-metodologia-del-conocimiento\/",
    "title": {
      "rendered": "\u201cLuis Camnitzer y Mart\u00edn Craciun conversan sobre el arte como metodolog\u00eda del conocimiento\u201d"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>Luis Camnitzer y Mart\u00edn Craciun conversan sobre el arte como metodolog\u00eda del conocimiento<\/p>\n",
      "text": "<p><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>En 2015, en el marco de la 12 Bienal de Artes Mediales de Santiago titulada <em>Hablar en lenguas<\/em>, se present\u00f3 en Galer\u00eda Macchina la exposici\u00f3n <em>La monta\u00f1a invertida<\/em>, que invitaba a artistas uruguayos a indagar sobre la transformaci\u00f3n del lenguaje en las pr\u00e1cticas culturales actuales. Curada por Mart\u00edn Craciun, uno de los artistas que particip\u00f3 de la muestra fue Luis Camnitzer, con la instalaci\u00f3n <em>Himno Internacional.<\/em> <\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>En esta conversaci\u00f3n, ambos creadores repasan este trabajo que aborda la idea ut\u00f3pica de un himno que unifica a todos los habitantes del planeta. Asimismo, nos invitan a pensar el arte como forma de educaci\u00f3n en el contexto del proyecto Una Escuela Sustentable, que busca transformar escuelas p\u00fablicas de zonas rurales de Latinoam\u00e9rica en edificios sustentables. <\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>\u00bfPuede el arte entenderse como una meta-disciplina del conocimiento? \u00bfDe qu\u00e9 manera la incorporaci\u00f3n del absurdo, la empat\u00eda o lo inesperado -elementos propios de la investigaci\u00f3n art\u00edstica- pueden enriquecer las tradicionales formas de entender el aprendizaje? \u00bfC\u00f3mo la fusi\u00f3n del arte y la educaci\u00f3n nos posibilitan una comprensi\u00f3n ecosist\u00e9mica y pol\u00edtica del aprendizaje?<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>La Escuela de la Intuici\u00f3n como programa de aprendizajes y comunidades de la Bienal de Artes Mediales de Santiago, sintoniza con esa forma de entender la producci\u00f3n de nuevos conocimientos en un mundo altamente complejo, valorando el ejercicio art\u00edstico como una pr\u00e1ctica intuitiva y contextual que posibilita la generaci\u00f3n de sentidos y conciencias colectivas.<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>Mart\u00edn Craciun:<\/strong> Durante febrero de este a\u00f1o (2020) estuviste trabajando junto a un grupo amplio en el proyecto de la Escuela Sustentable en Lo Z\u00e1rate, Chile. Arte Como Educaci\u00f3n (ACE) surge como un espacio de reflexi\u00f3n y de trabajo en grupos interdisciplinarios incluyendo docentes de aula, educadores no formales, artistas y miembros activos interesados en la comunidad educativa. Resulta muy interesante ver c\u00f3mo decidieron incorporar el arte como un proceso m\u00e1s en la construcci\u00f3n del proyecto de la escuela y no como un elemento que podr\u00eda generarle valor a posteriori. En la convocatoria a la residencia art\u00edstica que desarrollaron se propuso \u201cel arte como educaci\u00f3n y un espacio de reflexi\u00f3n\u201d. \u00bfPodr\u00edas contarnos acerca de esta experiencia y ahondar en el espacio que definieron para trabajar desde el arte como educaci\u00f3n en este proyecto? \u00bfC\u00f3mo te parece que el arte puede ser utilizado como una herramienta para intervenir en procesos complejos como la creaci\u00f3n de una escuela o una comunidad? En este sentido, \u00bfel arte deja de ser una disciplina que produce objetos para pasar a ser una manera de relacionarse, mediar y transformar el mundo que nos rodea?.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>Luis Camnitzer:<\/strong> En primer lugar hay que aclarar que ACE (Arte Como Educaci\u00f3n) es una corporaci\u00f3n aut\u00f3noma integrada por Mar\u00eda del Carmen Gonz\u00e1lez, Sof\u00eda Quir\u00f3s y yo. Los tres hab\u00edamos trabajado para la Fundaci\u00f3n Cisneros armando el proyecto educativo de la colecci\u00f3n. En Cisneros se hab\u00eda desarrollado una plataforma pedag\u00f3gica para la colecci\u00f3n llamado &#8220;Piensa en arte\/ Thinking Art&#8221;. En ACE luego, por el 2010 lo empezamos a elaborar como una metodolog\u00eda del conocimiento y la problematizaci\u00f3n imaginativa en general y lo bautizamos &#8220;Art Thinking&#8221;, un t\u00e9rmino que luego fue apropiado por otros autores y se puso un poco de moda.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Cuando la Fundaci\u00f3n decidi\u00f3 no seguir con el programa nos constituimos en grupo independiente para refinar nuestras ideas sobre la integraci\u00f3n del arte con la educaci\u00f3n, utilizando al arte como una meta-disciplina del conocimiento y, por lo tanto, como un instrumento para organizar y generar significados en lugar de objetos. Como tal estuvimos envueltos en varios proyectos, entre ellos una consultor\u00eda (sin mucho efecto) con el Ministerio de Educaci\u00f3n de la Rep\u00fablica Dominicana en su \u00faltima revisi\u00f3n decenal del curr\u00edculo nacional, y la Gu\u00eda para Maestros del Museo Guggenheim de Nueva York a ra\u00edz de la muestra <em>Bajo el mismo sol<\/em> y tambi\u00e9n su versi\u00f3n mexicana en el Museo Jumex.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">La Escuela Sustentable en Lo Z\u00e1rate es un proyecto de escuelas iniciado por la fundaci\u00f3n uruguaya Tagma, y el proyecto chileno es parte del plan de hacer una escuela sustentable por pa\u00eds en Am\u00e9rica Latina. La primera fue en Canelones, en Jaureguiberry, la segunda fue en Argentina, y la cuarta ser\u00e1 en Colombia. Otra organizaci\u00f3n uruguaya, SOA, fue encargada de la parte art\u00edstica, y finalmente se nos llam\u00f3 para ayudar en la parte de integraci\u00f3n con la parte pedag\u00f3gica en las residencias art\u00edsticas que acompa\u00f1an la construcci\u00f3n. Aceptamos participar con la condici\u00f3n de que no se nos limitara a supervisar las obras de los artistas, y que en cambio pudi\u00e9ramos tratar de afectar el curr\u00edculo general de la escuela. Nuestra propuesta se basaba en que la idea de sustentabilidad no puede reducirse a la parte f\u00edsico-energ\u00e9tica sino que tiene que ser tambi\u00e9n educacional-cultural. Esa es la \u00fanica manera de asegurar que la sustentabilidad incorpore a la comunidad presente y futura, y que perdure m\u00e1s all\u00e1 de la tangibilidad inmediata del edificio. Los proyectos art\u00edsticos de los residentes, por lo tanto, no pod\u00edan ser decoraciones de autor. La tentaci\u00f3n normalmente ser\u00eda la de hacer murales con tapitas y latas recicladas. De acuerdo a nosotros ten\u00edan que ser, en caso de tener presencia f\u00edsica, ef\u00edmeras e interactivas, y funcionar como un instrumento educativo.<\/p>\n<p><img class=\" wp-image-163 aligncenter\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/5-1-300x193.jpeg\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"476\" srcset=\"http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/5-1-300x193.jpeg 300w, http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/5-1.jpeg 700w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" \/><\/p>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><strong data-rich-text-format-boundary=\"true\">Una Escuela Sustentable<\/strong><\/h5>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Fue interesante que la mayor\u00eda de los residentes que aplicaron no fueron artistas \u201cpuros\u201d, sino que proven\u00edan de distintas disciplinas y ten\u00edan una visi\u00f3n interdisciplinaria en lo que hac\u00edan, o ven\u00edan directamente de la educaci\u00f3n. Lo Z\u00e1rate es un pueblo con menos de 400 habitantes y la relaci\u00f3n con la comunidad fue muy f\u00e1cil. La escuela misma ya estaba orientada hacia la sustentabilidad, con huertos y animales y mucha conciencia sobre la ecolog\u00eda y el reciclaje, de manera que trabajar con los maestros tambi\u00e9n fue una tarea muy natural y de funcionar en la misma onda.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Nuestro esfuerzo entonces se concentr\u00f3 en desafiar los bretes disciplinarios del curr\u00edculo nacional bajo el cual la escuela tiene que funcionar atados por la ley. Nos dedicamos a promover la idea de partir desde la imaginaci\u00f3n total para luego negociar con la realidad, y de utilizar el entorno local como laboratorio, para de all\u00ed extrapolar a lo global. Se trataba de entender que ese tipo de imaginaci\u00f3n, que incluye lo imposible y lo no realizable, se aplica a todas las ramas del conocimiento. Aceptar que todo es \u201cproblematizable\u201d, con algunos problemas m\u00e1s interesantes que otros, y que el fracaso o los errores en general solamente significan que la soluci\u00f3n aparentemente fallida para un problema es una buena soluci\u00f3n para un problema todav\u00eda no formulado. Ese tipo de imaginaci\u00f3n abierta y de retroalimentaci\u00f3n constante con los reajustes de los prop\u00f3sitos y las problematizaciones, es una forma de trabajo que se efect\u00faa con un m\u00e1ximo de libertad durante el ejercicio art\u00edstico. Es tambi\u00e9n una que admite, aparte de la l\u00f3gica y los criterios cuantitativos usualmente empleados en la educaci\u00f3n, la no-l\u00f3gica, el absurdo y la empat\u00eda como formas de investigaci\u00f3n. Es esa compleci\u00f3n de las posibilidades la que convierte al arte en una meta disciplina.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Aparte tambi\u00e9n est\u00e1 la importancia de ver que cuando hay obst\u00e1culos para implementar algo, generalmente existen intereses que los crearon y los pusieron en nuestro camino y que, por lo tanto, hay que entender a quienes sirven esos intereses. La conciencia pol\u00edtica es algo integrado al aprendizaje y no una posici\u00f3n que se agrega luego como un pegote posterior. La educaci\u00f3n bien entendida es un proceso mucho m\u00e1s complejo e integral de lo que normalmente aceptamos. No es una forma de entrenamiento para encajar en el mercado laboral, sino que, bien entendida, es un proceso en donde se desarrolla nuestro potencial creativo y nuestra conciencia pol\u00edtica desde el momento mismo en que comenzamos a tratar de entender el mundo que nos rodea y de organizar la realidad. La separaci\u00f3n de arte y educaci\u00f3n en dos campos distintos es artificial, sirve a prop\u00f3sitos ajenos a la maduraci\u00f3n del individuo, y no es \u00fatil para la formaci\u00f3n de una comunidad en proceso de mejorarse continuamente, que es el prop\u00f3sito de la sustentabilidad bien entendida.<\/p>\n<p><img class=\"aligncenter\" title=\"4\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/4-300x128.jpg\" alt=\"\" width=\"607\" height=\"259\" \/><\/p>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><em><strong data-rich-text-format-boundary=\"true\">Himno Internacional<\/strong><\/em><strong data-rich-text-format-boundary=\"true\">, 2015, Luis y Gabo Camnitzer<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>Galer\u00eda Macchina. 12 Bienal de Artes Mediales de Santiago<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>Foto: Benjam\u00edn Matte<\/strong><\/h5>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>MC.<\/strong> En mayo de 2015 comenzamos una conversaci\u00f3n que llevar\u00eda a la presentaci\u00f3n de vuestro proyecto <em>Himno Internacional<\/em> en la 12 Bienal de Artes Mediales de Santiago. Recordemos que <em>Himno Internacional<\/em> presenta un himno compuesto por breves fragmentos de todos los himnos nacionales ordenados alfab\u00e9ticamente seg\u00fan los idiomas oficiales de las Naciones Unidas (\u00e1rabe, chino, ingl\u00e9s, franc\u00e9s, ruso y espa\u00f1ol). En Chile se present\u00f3 la versi\u00f3n inglesa. Una fant\u00e1stica met\u00e1fora sobre el internacionalismo. Sin embargo, al pasar de idioma a idioma obtenemos distintas versiones: la versi\u00f3n inglesa y la versi\u00f3n francesa son claramente diferentes dado que las traducciones de los nombres de los pa\u00edses en los distintos idiomas cambian (Alemania, Germany, Deutschland: espa\u00f1ol, ingl\u00e9s, alem\u00e1n) y, por lo tanto, su orden alfab\u00e9tico se altera y la composici\u00f3n final tambi\u00e9n. Perd\u00f3n por la obviedad, pero me resulta central entender que el <em>Himno Internacional<\/em> cambia seg\u00fan cada versi\u00f3n (versi\u00f3n espa\u00f1ol, versi\u00f3n inglesa, etc.). En Chile la instalaci\u00f3n que reproduc\u00eda el himno se compuso de 193 parlantes de las m\u00e1s diversas formas, tama\u00f1os, materiales y colores. A mi entender el proyecto logra presentar de manera precisa un problema. El concierto heterog\u00e9neo internacional es posible, pero el meta-himno, el himno de todos los himnos se desajusta y desvanece cuando cambio de idioma; son himnos diferentes. Personalmente, siempre me consider\u00e9 internacionalista, creo que este proyecto nos ayuda a pensar en este sentido y cuestionarnos acerca de su \u201cfracaso\u201d, lo que lo hace m\u00e1s seductor. \u00bfEs el <em>Himno Internacional<\/em> una utop\u00eda?<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>LC.<\/strong> S\u00ed, es verdad que el himno cambia seg\u00fan el idioma. Originalmente, \u00edbamos a hacer las seis versiones de los idiomas oficiales de las Naciones Unidas. Despu\u00e9s, por falta de medios, oportunidades y pereza, el proyecto qued\u00f3 solamente en la versi\u00f3n inglesa. En cierto modo, la obra fue una de implosi\u00f3n, no de intenci\u00f3n ut\u00f3pica. Ya con la idea de las variaciones condicionadas por el idioma, el pretendido internacionalismo se fue al diablo, a menos que se decida que est\u00e1 bien que el ingl\u00e9s sea el idioma hegem\u00f3nico. Detr\u00e1s de esto siempre estuvo el fracaso del lat\u00edn frente al embate de los idiomas vern\u00e1culos, el deterioro de los vern\u00e1culos por la formaci\u00f3n de los dialectos, o la imposibilidad del esperanto de imponerse como el idioma que supera las fronteras. El esperanto era un proyecto interesante porque Zamenhof, su creador, justamente cre\u00eda en ese internacionalismo ut\u00f3pico y quer\u00eda ayudar a crearlo.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Pero hay m\u00e1s en todo esto, y es que todos esos ritualismos y las simbolog\u00edas que les sirven, al final contra act\u00faan la posibilidad de cr\u00edtica. Tanto las banderas como los himnos adquieren una calidad sagrada cuyo desaf\u00edo es inaceptable y muchas veces es castigado por la ley. En muchos pa\u00edses no se puede deformar la imagen de las banderas, o no se permite que toquen el suelo, ni por accidente. Y tampoco se permite jugar con el himno nacional. Creo que en Uruguay nunca llegamos a ese extremo, salvo quiz\u00e1s durante la dictadura. Pero me acuerdo que en la primaria, cuando ten\u00edamos que cantar el himno y lleg\u00e1bamos al \u201ctiranos temblad!!!\u201d yo cantaba en buena fe y por no haber entendido el texto: \u201ctiradnos el flan!!!\u201d sin entender bien por qu\u00e9 no ped\u00edamos que nos lo entregaran de buena manera. Adem\u00e1s, estos s\u00edmbolos siempre giran alrededor de la muerte: es \u201clibertad o muerte\u201d, o \u201cpatria o muerte\u201d. Hace unos a\u00f1os hice un proyecto con todas las banderas de Am\u00e9rica Latina en las que incorpor\u00e9 la frase \u201cDespertar o Muerte\u201d, que me parece m\u00e1s apropiado. No s\u00e9 que pasar\u00eda conmigo durante una dictadura. Por suerte la uruguaya sucedi\u00f3 durante mi ausencia.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">No s\u00e9 qu\u00e9 decir sobre si el internacionalismo es una utop\u00eda. M\u00e1s bien creo que es un s\u00edntoma de varias utop\u00edas, algunas positivas como la tuya (y la m\u00eda) y otras negativas como lo es la globalizaci\u00f3n financiera, o la pensada en t\u00e9rminos imperialistas. Entendida como una colaboraci\u00f3n dentro de una estructura federalista de comunidades y regiones con distribuci\u00f3n equitativa de recursos y de poderes, me parece muy bien. Si es una unificaci\u00f3n bajo un paraguas hegem\u00f3nico en donde la divisi\u00f3n mantiene el concepto artificial de naci\u00f3n-estado, pero ampliado a una geograf\u00eda abarcadora, dominada por intereses econ\u00f3micos hegem\u00f3nicos y subdividida en clases sociales, ya no me parece bien. Los seis idiomas de las Naciones Unidas no reflejan una policulturalidad, sino una jerarqu\u00eda de poderes nacionales. En ese sentido aspira a ser una alianza o un grupo de alianzas, y no una comunidad global.<\/p>\n<p><img class=\"aligncenter\" title=\"7\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/7-300x138.jpg\" alt=\"\" width=\"615\" height=\"283\" \/><\/p>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><em><strong data-rich-text-format-boundary=\"true\">Himno Internacional<\/strong><\/em><strong data-rich-text-format-boundary=\"true\">, 2015, Luis y Gabo Camnitzer<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>Galer\u00eda Macchina. 12 Bienal de Artes Mediales de Santiago<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>Foto: Benjam\u00edn Matte<\/strong><\/h5>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>MC.<\/strong> En 2015 el <em>Himno Internacional<\/em> parec\u00eda m\u00e1s probable que hoy con Latinoam\u00e9rica desmembrada, Trump, una Uni\u00f3n Europea a la que cada vez le cuesta m\u00e1s colaborar entre sus socios, China, Rusia&#8230; \u00bfEs posible vincular una vocaci\u00f3n multilateralista, de colaboraci\u00f3n internacional con el <em>Himno Internacional<\/em>?<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>LC.<\/strong> Cuando Gabo (Camnitzer) y yo hicimos el <em>Himno Internacional<\/em> fue para reflejar la artificialidad y el absurdo de una utop\u00eda mal construida cuya organizaci\u00f3n-emblema funciona con la posibilidad de veto ejercido por cinco pa\u00edses predeterminados, y donde el bloqueo econ\u00f3mico de un pa\u00eds puede ser mantenido por dos o tres votos contra mas de 190 pa\u00edses votando en contra. El Himno, en ese sentido no es una canci\u00f3n de esperanza, sino una forma de presentar el rid\u00edculo de un mal dise\u00f1o. Eso aparte de que los himnos no son necesarios. Creo que todo esto se hizo aun m\u00e1s patente cuando t\u00fa lograste que la Banda de la Marina lo tocara frente al Palacio Legislativo. Fue un espect\u00e1culo memorable al no solamente escuchar la composici\u00f3n en su extra\u00f1o equilibrio de composici\u00f3n\/descomposici\u00f3n, sino tambi\u00e9n al verlo tocado con m\u00e1xima seriedad y esfuerzo por una cantidad de int\u00e9rpretes acostumbrados a tocar m\u00fasica seria y, encima, vestidos con sus uniformes. \u00a1Fue fant\u00e1stico!<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>MC.<\/strong> La 14 Bienal de Artes Mediales de Santiago (2019) tuvo como t\u00edtulo y tema para desarrollar su curadur\u00eda <em>El cuarto mundo<\/em>. El t\u00edtulo toma el nombre de una escultura realizada por Carlos Ort\u00fazar (1935-1985) y desaparecida tras el Golpe de Estado en Chile en 1973. <em>El cuarto mundo<\/em> refiere, seg\u00fan un sistema de categorizaci\u00f3n, al sector m\u00e1s desprotegido de nuestras sociedades as\u00ed como a aquellos pa\u00edses cuyo grado de desarrollo se ve relegado a condiciones de alta marginalidad y precariedad. La Bienal se propuso un lugar para pensar la relaci\u00f3n entre humanos y ecosistema. \u00bfC\u00f3mo nos relacionamos desde el arte con el territorio en que vivimos? \u00bfEs posible pensar la sustentabilidad en el arte, m\u00e1s all\u00e1 de los materiales?<\/p>\n<p><img class=\"aligncenter\" title=\"8\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/8-300x121.jpeg\" alt=\"\" width=\"801\" height=\"323\" \/><\/p>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><strong><em data-rich-text-format-boundary=\"true\">El cuarto mundo<\/em>, 1972, Carlos Ort\u00fazar<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>Foto: Autor desconocido<\/strong><\/h5>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>LC.<\/strong> En su momento no registr\u00e9 completamente la relaci\u00f3n con Carlos Ort\u00fazar. Con Carlos nos encontramos en Nueva York en 1964 cuando ambos hac\u00edamos grabado en el Pratt Graphics Art Center, y nos hicimos bastante amigos. No es que hubiera afectado el trabajo, pero en cierto modo el <em>Himno <\/em>se convirti\u00f3 en un lindo homenaje a su memoria. En cuanto a la pregunta sobre los materiales, la respuesta es s\u00ed, pero justamente si los materiales pasan a segundo plano en su importancia. O sea, la obligaci\u00f3n a la desmaterializaci\u00f3n me parece tan dogm\u00e1tica como la demanda de atarse a la artesan\u00eda, por lo tanto no es que yo niegue a los materiales. Pero s\u00ed es necesario entender bien a qu\u00e9 p\u00fablico se est\u00e1 dirigiendo uno, con qu\u00e9 prop\u00f3sito, y c\u00f3mo presentar el mensaje en la forma m\u00e1s perfecta y eficiente para lograrlo. Es all\u00ed en donde la sustentabilidad de la experiencia y las ideas es lo que importa, mucho m\u00e1s que la sustentabilidad material de la obra. Y la sustentabilidad material, de cualquier manera, es un t\u00e9rmino muy ambiguo. Puede referirse a la calidad de archivo de la obra, al impacto ecol\u00f3gico, o al efecto cultural. Todas esas posibilidades requieren decisiones del artista: archivo por deseos de posteridad o respeto del coleccionista, impacto ecol\u00f3gico por la parte \u00e9tica del ejercicio del artesanado, y efecto cultural como el reflejo de una posici\u00f3n pol\u00edtica sobre el impacto social de las actividades. Creo que hay que considerar las tres, porque son parte del paquete \u00e9tico dentro del cual habita y se mueve el o la artista, pero personalmente es la tercera la que m\u00e1s me importa. En ese sentido, ya no es importante participar en una bienal, sino tambi\u00e9n el c\u00f3mo se inserta esa bienal en el medio social. La bienal misma como organizaci\u00f3n es una especie de material (f\u00edsico o no) que funciona en las mismas tres categor\u00edas y que, por lo tanto, puede ser regresiva, servir al presente, o ayudar a formar el futuro. La sustentabilidad interesante est\u00e1 en esta \u00faltima.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>MC.<\/strong> Chile viene atravesando un proceso de gran actividad pol\u00edtica, con un impresionante levantamiento social en el marco de una gran injusticia social, asociada a un modelo econ\u00f3mico de claro corte neoliberal. \u00bfC\u00f3mo has visto este proceso? \u00bfC\u00f3mo te parece que desde el arte se puede aportar en las distintas instancias? En octubre se plebiscita el inicio del proceso constituyente para la redacci\u00f3n de una nueva Constituci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 aporte y c\u00f3mo te parece deber\u00eda de garantizarse el acceso a la cultura a los ciudadanos?<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>LC.<\/strong> Hace a\u00f1os que me est\u00e1 fascinando el movimiento estudiantil en Chile, porque es el \u00fanico que conozco que es capaz de perseverar a trav\u00e9s de varias generaciones y mantener su energ\u00eda. En otros pa\u00edses, especialmente en Estados Unidos, en donde estoy viviendo, los movimientos tienen ritmos de moda. La gente participa un par de semanas y se siente satisfecha, a lo mejor recuerdan su hero\u00edsmo ef\u00edmero para contarle a sus nietos, pero no hay un activismo colectivo sistematizado y de largo aliento. Es como que las cosas se hacen para ver si queda un registro en la historia, pero no se contin\u00faa verdaderamente para lograr el pretendido cambio estructural. El estudiantado chileno logra romper este esquema. Fue terrible ver que cuando todo estaba a punto de dar frutos, apareci\u00f3 el virus y posterg\u00f3 (si es que no anul\u00f3) el trabajo que faltaba por hacer. Todas las noches veo las noticias en BBC, que es el servicio que en EEUU m\u00e1s se aproxima a la objetividad. Frecuentemente tienen un minuto de auto-propaganda mostrando a l\u00edderes internacionales recitando un par de frases rimbombantes. Uno de los que aparece es Pi\u00f1era, y lo hace hablando de la importancia de la libertad de expresi\u00f3n y de la necesidad de protecci\u00f3n de las posibilidades de protesta. Teniendo conciencia de los balazos que concertadamente se disparan a los ojos de los manifestantes en Chile, el efecto de su frase es bastante dram\u00e1tico, algo que oscila entre la risa y la indignaci\u00f3n. Es sorprendente que nadie en la BBC haya tomado conciencia de lo que significa. Cuando muestran a Trump aconsejando que la gente se inyecte desinfectantes para combatir el virus, no llegan a burlarse, pero por lo menos lo hacen cr\u00edticamente. En cuanto al proyecto de Constituci\u00f3n, no estoy al tanto sobre qu\u00e9 ideas hay en juego, salvo que hay cantidad de basura dejada por Pinochet y Co. que es necesario limpiar y que es extra\u00f1o que todav\u00eda tenga vigencia legal. No s\u00e9 si una Constituci\u00f3n es el lugar para hablar de arte (nunca me puse a pensar en el tema). As\u00ed de golpe, dir\u00eda que el derecho universal a la educaci\u00f3n y la producci\u00f3n cultural en todos sus aspectos para fomentar la potencialidad creativa del ciudadano es un punto para discutir e incluir a nivel constitucional. En cambio, los temas referentes al arte son m\u00e1s concretos y creo que corresponden a una legislaci\u00f3n m\u00e1s particularizada. Pero todos estos temas son muy complejos porque hay que redactarlos en forma de mantener una \u00e9tica y, al mismo tiempo, evitar la posibilidad de censura a trav\u00e9s de la aplicaci\u00f3n de c\u00f3digos detallados.<\/p>\n<p><img class=\"aligncenter\" title=\"2\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2-300x200.jpeg\" alt=\"\" width=\"692\" height=\"461\" \/><\/p>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><strong><em data-rich-text-format-boundary=\"true\">Desplazamiento del Palacio La Moneda, 2019<\/em><br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>Foto: Nicol\u00e1s Lagos<\/strong><\/h5>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>MC.<\/strong> De momento las cifras de contagio y la expansi\u00f3n del COVID-19 en Estados Unidos est\u00e1n dejando en evidencia la fragilidad social y la precariedad en t\u00e9rminos de acceso a la salud con la que vive un amplio sector de la poblaci\u00f3n del mundo desarrollado. \u00bfC\u00f3mo te parece que esta crisis est\u00e1 afectando al mundo que conoc\u00edamos o cre\u00edamos conocer? \u00bfHay alguna respuesta o acci\u00f3n desde el arte y la cultura?<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>LC.<\/strong> La evidencia de esa fragilidad y precariedad son evidentes desde hace mucho tiempo. En Estados Unidos era algo totalmente predecible si se planteaba nada m\u00e1s que la pregunta: \u201c\u00bfQu\u00e9 pasar\u00eda si hay una pandemia?\u201d El problema fue que todos los que t\u00edmidamente trataban de preguntar eso, o nunca fueron contratados o, si por casualidad lo hab\u00edan sido, fueron echados de sus puestos por Trump. No hab\u00eda que ser profeta, demasiado inteligente, o pol\u00edticamente radicalizado para responder correctamente. Ahora que estamos en el l\u00edo, las respuestas econ\u00f3micas agravan la situaci\u00f3n en lugar de resolverla. La ayuda econ\u00f3mica va a los bancos y las grandes empresas y apenas llega o no llega a los desocupados o a los peque\u00f1os comerciantes. La tradicional polarizaci\u00f3n social y racial est\u00e1 aumentando, no solamente por c\u00f3mo se distribuyen los recursos, sino como efecto de c\u00f3mo fueron distribuidos a lo largo del siglo pasado y lo que va de \u00e9ste.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">En el resto del mundo, hay variaciones del mismo tema. Por un lado, est\u00e1 lo que yo llamo la \u201cpayasocracia\u201d (Trump, Duterte, Johnson, Bolsonaro, Salvini, y en su momento Macri, entre otros) y, por otro, est\u00e1n los m\u00e1s l\u00facidos como Merkel y Ardern, y luego muchos que se encuentran entre ambos extremos. Un tema en juego es tambi\u00e9n el tama\u00f1o del pa\u00eds y el grado de autocracia ejercido y\/o tolerado en estos momentos. Los Estados Unidos es un pa\u00eds demasiado grande que deber\u00eda subdividirse para funcionar correctamente. Los artistas podemos contribuir a las causas correctas, o protestar las injusticias, pero no creo que seamos muy efectivos para ayudar en estos problemas o en esta crisis en particular. Podemos organizar informaci\u00f3n, pero a\u00fan en el mejor de los casos nuestro acceso medi\u00e1tico tiende a ser elitista y es limitado. Hay muy pocas obras que logran trascender esa limitaci\u00f3n. Pienso en algunos videos y en particular de uno uruguayo que se llama \u201cTiranos Temblad\u201d y al cual veo como una de las manifestaciones del arte uruguayo m\u00e1s interesantes de los \u00faltimos tiempos. En forma colectiva y an\u00f3nima est\u00e1n en los memes, una especie de grafitismo virtual. No son obras de arte geniales, por lo menos no por ahora, pero constituyen una expresi\u00f3n interactiva y democr\u00e1tica de humor que ayuda a sobrevivir una situaci\u00f3n que en muchos casos podr\u00eda de otra manera llevar al suicidio.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>MC.<\/strong> La crisis sanitaria global que vivimos, plantea una situaci\u00f3n donde es dif\u00edcil acordar un futuro. \u00bfQu\u00e9 importancia y oportunidad pueden traer los procesos de aprendizaje, colaboraci\u00f3n, sustentabilidad ligados al arte y la cultura para definir los tiempos que vienen?<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>LC.<\/strong> Obviamente la fusi\u00f3n de arte con educaci\u00f3n puede ayudar en el futuro (esto suena a broma auto-servicial, pero en el fondo no lo es tanto y lo creo). El futuro se va a decidir entre dos posibilidades. Por un lado, est\u00e1 una redistribuci\u00f3n de recursos tipo socializaci\u00f3n de la medicina y de la educaci\u00f3n, con salarios m\u00ednimos garantidos para todo el mundo. Por otro, est\u00e1 la autocracia represiva con la suspensi\u00f3n de la libertad de expresi\u00f3n y el intento de suprimir la libertad de pensamiento. El apoyo y fomento de la educaci\u00f3n y de la cultura en general es algo fundamental para la primera. La restricci\u00f3n o eliminaci\u00f3n de ambas es parte integral para la segunda. Desgraciadamente el proceso de supresi\u00f3n es un proceso que no est\u00e1 comenzando en este momento, sino que viene de antes y es particularmente notable en los Estados Unidos y en Brasil. Pero hay presiones desde ambas posiciones. No s\u00e9 cu\u00e1l ser\u00e1 el futuro. A mis hijos, ya desde un tiempo, les estoy diciendo \u201cqu\u00e9 suerte que soy viejo!\u201d.<\/p>\n<p><img class=\"aligncenter\" title=\"1\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/1-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"647\" height=\"431\" \/><\/p>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><strong><em data-rich-text-format-boundary=\"true\">Desplazamiento del Palacio La Moneda, 2019<\/em><br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>Foto: Nicol\u00e1s Lagos<\/strong><\/h5>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 164,
          "id": 164,
          "title": "6",
          "filename": "6.jpeg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/6.jpeg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "6",
          "date": "2020-05-29 14:43:28",
          "modified": "2020-05-29 14:43:28",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 658,
          "height": 332,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/6-150x150.jpeg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/6-300x151.jpeg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 151,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/6.jpeg",
            "medium_large-width": 658,
            "medium_large-height": 332,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/6.jpeg",
            "large-width": 658,
            "large-height": 332,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/6.jpeg",
            "1536x1536-width": 658,
            "1536x1536-height": 332,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/6.jpeg",
            "2048x2048-width": 658,
            "2048x2048-height": 332
          }
        },
        {
          "ID": 163,
          "id": 163,
          "title": "5",
          "filename": "5-1.jpeg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/5-1.jpeg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "5-2",
          "date": "2020-05-29 14:43:28",
          "modified": "2020-06-01 18:40:44",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 700,
          "height": 450,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/5-1-150x150.jpeg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/5-1-300x193.jpeg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 193,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/5-1.jpeg",
            "medium_large-width": 700,
            "medium_large-height": 450,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/5-1.jpeg",
            "large-width": 700,
            "large-height": 450,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/5-1.jpeg",
            "1536x1536-width": 700,
            "1536x1536-height": 450,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/5-1.jpeg",
            "2048x2048-width": 700,
            "2048x2048-height": 450
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/158"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=158"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=158"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 86,
    "date": "2020-05-16T18:49:34",
    "date_gmt": "2020-05-16T22:49:34",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=86"
    },
    "modified": "2020-06-01T14:02:55",
    "modified_gmt": "2020-06-01T18:02:55",
    "slug": "ministros-couve-y-valdes-abriran-dialogos-sobre-arte-y-ciencia-en-el-observatorio-alma-de-santiago-prueba",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/ministros-couve-y-valdes-abriran-dialogos-sobre-arte-y-ciencia-en-el-observatorio-alma-de-santiago-prueba\/",
    "title": {
      "rendered": "Ministros Couve y Vald\u00e9s abrir\u00e1n di\u00e1logos entre arte y ciencia"
    },
    "author": 1,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>El pr\u00f3ximo lunes 26 de agosto a las 9.15 h, se realizar\u00e1 el conversatorio Simetr\u00eda. Encuentro entre astronom\u00eda, arte y f\u00edsica de part\u00edculas, un di\u00e1logo entre autoridades y artistas que busca identificar nuevos desaf\u00edos, l\u00edneas de cooperaci\u00f3n y trabajo conjunto entre los sectores de ciencia y cultura en Chile. <\/p>\n",
      "text": "<p class=\"has-text-color\"><strong>El encuentro se realiza en el marco de Simetr\u00eda, un programa de intercambio interdisciplinario entre artistas y cient\u00edficos residentes en Chile y Suiza. Interesados en asistir deben escribir a inscripciones@cchv.cl. Cupos limitados.<\/strong><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Abordar los desaf\u00edos que plantea el mundo a las pol\u00edticas intersectoriales de ciencia y cultura, as\u00ed como debatir sobre la contribuci\u00f3n de programas que vinculan creatividad e innovaci\u00f3n a la agenda global de desarrollo sostenible, son parte de los temas que se tratar\u00e1n en el conversatorio <strong>Simetr\u00eda. Encuentro entre astronom\u00eda, arte y f\u00edsica de part\u00edculas<em>,<\/em><\/strong> que tendr\u00e1 lugar el pr\u00f3ximo lunes 26 de agosto a las 9.15 horas en el Observatorio ALMA de Santiago (Alonso de C\u00f3rdova 3107, Vitacura).<\/p>\n<p class=\"has-text-color\">La jornada se realizar\u00e1 en el marco de Simetr\u00eda, un programa de intercambio art\u00edstico-cient\u00edfico que invita a un artista de Chile y de Suiza a realizar una residencia conjunta en algunos de los centros de investigaci\u00f3n cient\u00edfica m\u00e1s importantes del mundo. La iniciativa es organizada en conjunto por Arts at CERN, ALMA, ESO, la Corporaci\u00f3n Chilena de Video y Artes Electr\u00f3nicas, el \u00c1rea de Nuevos Medios del Ministerio de las Culturas, las Artes y el Patrimonio de Chile, y la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Educaci\u00f3n, la Ciencia y la Cultura (UNESCO). La iniciativa cuenta con el apoyo del Consejo Suizo de las Artes Pro Helvetia, en el marco de su<br \/>\nprograma Coincidencia \u201cIntercambios culturales Suiza-Am\u00e9rica del sur\u201d<\/p>\n<p>El encuentro contar\u00e1 con la participaci\u00f3n de la ministra de las Culturas, las Artes y el Patrimonio, Consuelo Vald\u00e9s, y el ministro de Ciencias, Conocimiento, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n, Andr\u00e9s Couve, quienes conversar\u00e1n en el primer panel titulado <strong>Creatividad e innovaci\u00f3n: explorando los lazos entre cultura y ciencia<\/strong>, espacio que ser\u00e1 moderado por Silvia Rucks, coordinadora residente del Sistema de Naciones Unidas en Chile.<\/p>\n<figure class=\"wp-block-image\"><img class=\"wp-image-1787\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/artistas-1024x768.jpg\" alt=\"\" \/><figcaption>La artista chilena Nicole L\u2019Huillier y el artista suizo Alan Bogana<\/figcaption><\/figure>\n<p class=\"has-text-color\">Posteriormente, en la charla <strong>Experiencias: di\u00e1logos entre artistas y centros cient\u00edficos<\/strong>, la artista chilena Nicole L\u2019Huillier y el artista suizo Alan Bogana compartir\u00e1n los primeros resultados de <em>Simetr\u00eda,<\/em> tras haber visitado el Laboratorio Europeo de F\u00edsica de Part\u00edculas de la Organizaci\u00f3n Europea para la Investigaci\u00f3n Nuclear (CERN, basado en Ginebra), y los observatorios astron\u00f3micos ALMA\u00a0y Paranal, ubicados en San Pedro de Atacama y Taltal, respectivamente. El panel ser\u00e1 moderado por Enrique Rivera, director de la Corporaci\u00f3n Chilena de Video y Artes Electr\u00f3nicas y B\u00e1rbara N\u00fa\u00f1ez, oficial de Prensa del Observatorio Europeo Austral (ESO).<\/p>\n<p class=\"has-text-color\">En el encuentro tambi\u00e9n presentar\u00e1n Paulina Bocaz, representante en Chile de Associated Universities Inc., socio nortemericano del Atacama Large Millimeter\/submillimeter Array (ALMA); Claudio Melo, encargado en Chile del Observatorio Europeo Austral (ESO); Mar\u00eda Ang\u00e9lica Vial, coordinadora regional de la Swiss Arts Council Pro Helvetia; Claudia Uribe, directora de la Oficina Regional de Educaci\u00f3n para Am\u00e9rica Latina y el Caribe (OREALC\/UNESCO Santiago) y representante para Chile; Valeria Foncea Rubens, oficial de Educaci\u00f3n y Comunicaciones P\u00fablicas de ALMA; y Sim\u00f3n Perez Wilson, coordinador del \u00c1rea de Nuevos Medios del Ministerio de las Culturas, las Artes y el Patrimonio de Chile.<\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>Informaci\u00f3n adicional<\/strong><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>CCHV, la Corporaci\u00f3n Chilena de Video y Artes Electr\u00f3nicas<\/strong>, desde 1993 desarrolla investigaciones, producciones y exposiciones basadas en la relaci\u00f3n Arte y Ciencia. Es responsable de la organizaci\u00f3n de la Bienal de Artes Mediales de Chile, que en su decimocuarta edici\u00f3n tendr\u00e1 lugar en 20 espacios de Santiago entre septiembre de 2019 y enero de 2020.<\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>ALMA, el <\/strong><em><strong>Atacama Large Millimeter \/ submilimeter Array<\/strong><\/em> es el radiotelescopio m\u00e1s potente del mundo, ubicado a 5.000 metros de altitud en las cercan\u00edas de San Pedro de Atacama. ALMA es una asociaci\u00f3n entre ESO (en representaci\u00f3n de sus estados miembros), NSF (EE.UU.) y NINS (Jap\u00f3n), junto con NRC (Canad\u00e1), MOST y ASIAA (Taiw\u00e1n), y KASI (Rep\u00fablica de Corea), en cooperaci\u00f3n con la Rep\u00fablica de Chile.<\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>ESO, el Observatorio Europeo Austral <\/strong>es una organizaci\u00f3n de investigaci\u00f3n intergubernamental de 16 naciones para la astronom\u00eda terrestre. Creado en 1962, ESO ha proporcionado a los astr\u00f3nomos instalaciones de investigaci\u00f3n de vanguardia y acceso a los cielos del hemisferio sur. Sus observatorios se encuentran en el norte de Chile.<\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>CERN, la Organizaci\u00f3n Europea para la Investigaci\u00f3n Nuclear<\/strong> es un organismo donde f\u00edsicos e ingenieros investigan la estructura fundamental del universo. Establecido en 2011, el Programa de Artes en CERN incluye al arte en la vanguardia de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y fomenta la creaci\u00f3n de nuevos conocimientos en las artes al extender la pr\u00e1ctica de los artistas a la investigaci\u00f3n fundamental.<\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>Pro Helvetia es el Consejo Suizo de las Artes<\/strong>, que en el marco de Coincidencia, su programa de intercambio cultural entre Sudam\u00e9rica y Suiza (2017-2020), busca facilitar el acceso de los miembros de la escena art\u00edstica suiza a plataformas profesionales en Am\u00e9rica del Sur, con el fin de fomentar los intercambios culturales y dar lugar a nuevas asociaciones.<\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>Ministerio de las Culturas, las Artes y el Patrimonio.<\/strong> Su principal objetivo es colaborar con el jefe de Estado en el dise\u00f1o, formulaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de pol\u00edticas, planes y programas que contribuyan al desarrollo cultural y patrimonial de manera arm\u00f3nica y equitativa en todo el territorio nacional.<\/p>\n<p class=\"has-text-color\">El Ministerio est\u00e1 regido por los principios de diversidad cultural, democracia y participaci\u00f3n, reconocimiento cultural de los pueblos ind\u00edgenas, respeto a la libertad de creaci\u00f3n y valoraci\u00f3n social de creadores y cultores, adem\u00e1s del reconocimiento a las culturas territoriales, el respeto a los derechos de cultores y creadores, y la memoria hist\u00f3rica.<\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>La Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Educaci\u00f3n la Ciencia y la Cultura (UNESCO)<\/strong> trata de establecer la paz mediante la cooperaci\u00f3n internacional en materia de educaci\u00f3n, ciencia y cultura. Los programas de la UNESCO contribuyen al logro de los objetivos de desarrollo sostenible definidos en el Programa 2030, aprobado por la Asamblea General de las Naciones Unidas<\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 87,
          "id": 87,
          "title": "image2-1024x768",
          "filename": "image2-1024x768-1.jpeg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/image2-1024x768-1.jpeg",
          "alt": "",
          "author": "1",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "image2-1024x768",
          "date": "2020-05-16 22:48:41",
          "modified": "2020-05-22 20:44:20",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1024,
          "height": 768,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/image2-1024x768-1-150x150.jpeg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/image2-1024x768-1-300x225.jpeg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 225,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/image2-1024x768-1-768x576.jpeg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 576,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/image2-1024x768-1.jpeg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 768,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/image2-1024x768-1.jpeg",
            "1536x1536-width": 1024,
            "1536x1536-height": 768,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/image2-1024x768-1.jpeg",
            "2048x2048-width": 1024,
            "2048x2048-height": 768
          }
        },
        {
          "ID": 88,
          "id": 88,
          "title": "artistas-1024x768",
          "filename": "artistas-1024x768-1.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/artistas-1024x768-1.jpg",
          "alt": "",
          "author": "1",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "artistas-1024x768",
          "date": "2020-05-16 22:49:11",
          "modified": "2020-05-23 02:13:55",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1024,
          "height": 768,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/artistas-1024x768-1-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/artistas-1024x768-1-300x225.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 225,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/artistas-1024x768-1-768x576.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 576,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/artistas-1024x768-1.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 768,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/artistas-1024x768-1.jpg",
            "1536x1536-width": 1024,
            "1536x1536-height": 768,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/artistas-1024x768-1.jpg",
            "2048x2048-width": 1024,
            "2048x2048-height": 768
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": [
        74
      ],
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/86"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 81,
    "date": "2020-05-16T18:47:15",
    "date_gmt": "2020-05-16T22:47:15",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=81"
    },
    "modified": "2020-05-16T18:49:53",
    "modified_gmt": "2020-05-16T22:49:53",
    "slug": "la-escuela-de-la-intuicion-abre-convocatoria-al-programa-de-formacion-en-mediacion-artistica",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/la-escuela-de-la-intuicion-abre-convocatoria-al-programa-de-formacion-en-mediacion-artistica\/",
    "title": {
      "rendered": "LA ESCUELA DE LA INTUICI\u00d3N ABRE CONVOCATORIA AL PROGRAMA DE FORMACI\u00d3N EN MEDIACI\u00d3N ART\u00cdSTICA [PRUEBA]"
    },
    "author": 1,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>Hasta el viernes 16 de agosto se recibir\u00e1n las postulaciones al Programa de Formaci\u00f3n en Mediaci\u00f3n Art\u00edstica de la Escuela de la Intuici\u00f3n. El plan se compone de 14 horas de formaci\u00f3n, combinadas con 40 horas de pasant\u00eda en las diversas sedes de la 14 Bienal de Artes Mediales de Santiago.<\/p>\n",
      "text": "<p class=\"has-text-color\">Con el objetivo de ofrecer un espacio de formaci\u00f3n con miras profesionalizantes a estudiantes y ex estudiantes de Arte y carreras afines, es que la Corporaci\u00f3n Chilena de Video (CChV), organizadora de la 14 Bienal de Artes Mediales, en alianza con la Escuela de Arte UC, ha creado el <strong>Programa de Formaci\u00f3n en Mediaci\u00f3n Art\u00edstica, <\/strong>en el contexto de la <strong>Escuela de la Intuici\u00f3n<\/strong>.<\/p>\n<p class=\"has-text-color\">El programa consiste en el desarrollo de cuatro m\u00f3dulos de formaci\u00f3n te\u00f3rico-pr\u00e1ctica en los que colaboran las instituciones formadoras <strong>Fundaci\u00f3n Caserta<\/strong> y <strong>Red Mediaci\u00f3n Art\u00edstica<\/strong>, junto con el equipo de Mediaci\u00f3n y Educaci\u00f3n de la CChV y de la Galer\u00eda Macchina de la Escuela de Arte UC. Por su parte, la red de instituciones museales de la 14 Bienal de Artes Mediales ser\u00e1n las sedes de las pasant\u00edas en donde los estudiantes del programa desarrollar\u00e1n procesos de creaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n metodol\u00f3gica en Mediaci\u00f3n Art\u00edstica.<\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Los ejes inspiradores de la formaci\u00f3n y del dise\u00f1o de acciones girar\u00e1 en torno a la curator\u00eda general de la Bienal <em>El cuarto mundo<\/em> y su programa de mediaci\u00f3n la Escuela de la Intuici\u00f3n, que cuenta con la curator\u00eda pedag\u00f3gica del artista mexicano Abraham Cruzvillegas, quien expondr\u00e1 en Galer\u00eda Macchina en octubre en el marco de la 14 Bienal.<\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Los participantes tendr\u00e1n acceso privilegiado a eventos de la Bienal (conciertos visuales, conversaciones con artistas, etc.), y al t\u00e9rmino del programa recibir\u00e1n un certificado de formaci\u00f3n Bienal \/ RMA \/ Caserta (constancia de asistencia), adem\u00e1s de una invitaci\u00f3n a escribir en el Cat\u00e1logo de la 14 Bienal, en el cap\u00edtulo de la Escuela de la Intuici\u00f3n, en el cual se crear\u00e1 un \u201ccoro\u201d de mediadores que desarrollen ideas, textos, ensayos, cr\u00f3nicas, sobre la mediaci\u00f3n en este encuentro.<\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>Escuela de la Intuici\u00f3n<\/strong><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">La Escuela de la Intuici\u00f3n es el programa de mediaci\u00f3n abierto y gratuito para los p\u00fablicos de la 14 Bienal de Artes Mediales. Propone una participaci\u00f3n colaborativa entre artistas, curadores, equipos de mediaci\u00f3n de los museos, profesores, estudiantes y los diversos p\u00fablicos de la bienal, con el objetivo de desarrollar metodolog\u00edas y t\u00e9cnicas que potencien el sentido de intuici\u00f3n colectiva, como una respuesta a la intensa vertiginosidad de este inicio de siglo.<\/p>\n<p class=\"has-text-color\">\u00bfC\u00f3mo conocemos sensiblemente el mundo? \u00bfCu\u00e1les son nuestras metodolog\u00edas de investigaci\u00f3n art\u00edstica? \u00bfC\u00f3mo producimos conocimiento en las artes? \u00bfC\u00f3mo se comunica y conecta con otros? Estas y muchas otras preguntas, se realiza la Escuela de la Intuici\u00f3n, la cual tiene como objetivo revalidar la sabidur\u00eda del cuerpo y su relaci\u00f3n con la naturaleza ante las visibles consecuencias de la relaci\u00f3n humano\/naturaleza en el siglo 21 y la persistencia de un sistema social y educativo que ha dado supremac\u00eda a la raz\u00f3n y al crecimiento como valor.<\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>Curador Pedag\u00f3gico<\/strong><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Abraham Cruzvillegas, es un artista mexicano que ha desafiado los c\u00e1nones de la creaci\u00f3n art\u00edstica, proponiendo la intuici\u00f3n, el juego, la inventiva y la improvisaci\u00f3n como campos f\u00e9rtiles para la producci\u00f3n de conocimientos.<\/p>\n<p class=\"has-text-color\">\u00bfC\u00f3mo las artes nos ofrecen un lenguaje propio de comunicaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 m\u00e9todo es el que nos acerca al m\u00e1s alto grado de sensatez y sinceridad? \u00bfC\u00f3mo navegamos entre la certeza y la incertidumbre en la ruta del conocimiento sensible? Son algunas de las preguntas que guiar\u00e1n la curator\u00eda pedag\u00f3gica que desarrollar\u00e1 para la Escuela de la Intuici\u00f3n. Un manifiesto ser\u00e1 el dispositivo a trav\u00e9s del cual se construir\u00e1 colectivamente con los artistas, mediadores, curadores y p\u00fablicos las acciones y metodolog\u00edas para crear las nuevas pol\u00edticas intuitivas de <em>El cuarto mundo<\/em>.<\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>&gt;<\/strong> Descarga un documento con toda la informaci\u00f3n, en el siguiente <a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Programa-Formacio\u0301n-Mediadores1.pdf\"><strong>enlace<\/strong><\/a><strong>.<\/strong><br \/>\n<strong>&gt;<\/strong> La ficha de inscripci\u00f3n al programa, en el siguiente <a href=\"https:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/e\/1FAIpQLSe2s8lxkKn3mcH7FLWUIo9Uma1Qm_tjUnw9Sg5wrY7LLMhAJQ\/viewform\"><strong>enlace. <\/strong><\/a><br \/>\n<strong>&gt; <\/strong>Para consultas sobre el programa, escribir a <strong>barbara@cchv.cl<\/strong><\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 82,
          "id": 82,
          "title": "mandragora-1024x683",
          "filename": "mandragora-1024x683-1.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/mandragora-1024x683-1.jpg",
          "alt": "",
          "author": "1",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "mandragora-1024x683",
          "date": "2020-05-16 22:47:04",
          "modified": "2020-05-16 22:47:07",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1024,
          "height": 683,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/mandragora-1024x683-1-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/mandragora-1024x683-1-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/mandragora-1024x683-1-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/mandragora-1024x683-1.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/mandragora-1024x683-1.jpg",
            "1536x1536-width": 1024,
            "1536x1536-height": 683,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/mandragora-1024x683-1.jpg",
            "2048x2048-width": 1024,
            "2048x2048-height": 683
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": ""
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/81"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74,
    "date": "2020-05-16T18:45:46",
    "date_gmt": "2020-05-16T22:45:46",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=74"
    },
    "modified": "2020-05-16T18:45:46",
    "modified_gmt": "2020-05-16T22:45:46",
    "slug": "simetria-bitacora-de-ruta-1-prueba",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/simetria-bitacora-de-ruta-1-prueba\/",
    "title": {
      "rendered": "SIMETR\u00cdA. BITACORA DE RUTA 1 [PRUEBA]"
    },
    "author": 1,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>Nicole L\u00b4Huillier (cl) y Alan Bogana (ch) est\u00e1n en la mitad del proceso de la residencia Simetr\u00eda, que invita a ambos artistas a una residencia conjunta en centros de investigaci\u00f3n cient\u00edfica de cada pa\u00eds.<\/p>\n",
      "text": "<p class=\"has-text-color\">Nicole L\u00b4Huillier (cl) y Alan Bogana (ch) est\u00e1n en la mitad del proceso de la residencia <strong><a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/simetria\/\">Simetr\u00eda<\/a><\/strong>, que invita a ambos artistas a una residencia conjunta en centros de investigaci\u00f3n cient\u00edfica de cada pa\u00eds. La primera etapa del programa tuvo lugar en <a href=\"https:\/\/home.cern\/\"><strong>CERN<\/strong><\/a> (Suiza), la Organizaci\u00f3n Europea para la Investigaci\u00f3n Nuclear; la segunda residencia, tendr\u00e1 lugar en Chile durante agosto en el observatorio <a href=\"https:\/\/www.eso.org\/public\/chile\/teles-instr\/paranal-observatory\/vlt\/\"><strong>VLT<\/strong><\/a> (Very Large Telescope) y <strong>ALMA<\/strong> (Atacama Large Millimeter\/submillimetre Array) del Observatorio Europeo Austral (ESO\/NAOJ\/NRAO).<\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Para conocer este proceso, les hemos realizado algunas preguntas que nos ayudan a contrastar desde la experiencia de cada uno, interrogantes que permiten a conectarnos con el acelerador de part\u00edculas CERN desde una perspectiva basada en sus estrategias de investigaci\u00f3n como artistas.<\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Su experiencia en Ginebra, Suiza, ha estado marcada por encuentros con fisicos, exploraciones en las profundidades del acelerador y la realizaci\u00f3n de performances sonoras que ya le dan vida a este proceso de conexi\u00f3n y decodificaci\u00f3n desde los lenguajes del arte. A continuaci\u00f3n sus reflexiones en torno a este proceso de co construcci\u00f3n de sentido y realidad que funden los mundos del arte y la ciencia, como una especie de colisi\u00f3n que genera nuevos conocimientos y l\u00edmites de exploraci\u00f3n.<\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>CChV: Hemos visto fotos tuyas flotando con el instrumento que desarrollaste para reaccionar en gravedad cero. \u00bfTe acuerdas qu\u00e9 pensaste cuando lo escuchaste por primera vez? \u00bfC\u00f3mo llegaste a concebir la idea de un instrumento que interact\u00faa con la gravedad<\/strong>?<\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>Nicole\u00a0 L\u2019Huillier: <\/strong>Cuando realizamos el experimento y tuvimos la oportunidad de probar el instrumento en microgravedad, fue una locura. Es dif\u00edcil describirlo, pero para mi una de las cosas m\u00e1s interesantes fue f\u00edsicamente entender que la percepci\u00f3n no es aislada y todo afecta a lo otro. Esto es medio obvio y repetido, pero nunca hab\u00eda estado bajo un medioambiente que desafiara tan dr\u00e1sticamente la manera en la que usualmente percibo y me relaciono con el entorno. \u00a1Por lo que el sonido fue s\u00faper raro! Raro de buena manera, muy especial, muy \u00fanico. Tambi\u00e9n cuando el sonido emerge de la expresividad del propio instrumento flotando, casi como si el Telemetr\u00f3n se estuviera tocando a s\u00ed mismo, sin necesidad de un int\u00e9rprete humano, sin necesidad de un maestro\u2026 el instrumento deja de ser un instrumento, deja de ser una herramienta productiva, se convierte en un cuerpo expresivo que abre di\u00e1logos. Lo que m\u00e1s me gust\u00f3 de eso es que durante el experimento el <a href=\"https:\/\/nicolelhuillier.com\/portfolio\/the-telemetron\/\">Telemetr\u00f3n<\/a> tuvo una manera de emerger en movimiento, de ser un cuerpo en flujo y con agencia propia.<\/p>\n<figure class=\"wp-block-image\"><img class=\"wp-image-1731\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/sim2.png\" alt=\"\" \/><figcaption><em>Telemetron, Nicole L\u00b4Huillier <\/em><\/figcaption><\/figure>\n<p class=\"has-text-color\">Durante el experimento a los \u201cm\u00fasicos\u201d se nos dio vuelta la cosa y nos dimos cuenta de la rigidez de nuestro alcance y que ten\u00edamos que salir de nuestro rol inicial y simplemente entrar en otra din\u00e1mica relacional con este cuerpo. Entonces todo lo que suced\u00eda era hermoso. Cada nota parec\u00eda de una extra\u00f1a manera como algo natural. Todo fue inesperado, incalculado, nada funcion\u00f3 como hab\u00edamos planeado, y eso fue lo mejor. Realmente nos abri\u00f3 paso a celebrar la belleza del error, de la sorpresa, de lo aleatorio, la p\u00e9rdida de control, o m\u00e1s bien la entrega de control.<\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Para mi este tipo de experimentos tiene que ver con explorar modos de creaci\u00f3n en situaciones extremas, contextos que tienen la capacidad de desafiar la manera en que percibimos y nos relacionamos, sobre todo con agentes no humanos. Insertarse en el medio de la exploraci\u00f3n espacial es complejo y hay que navegar una serie de situaciones problem\u00e1ticas. Creo que es importante infiltrarse en estos lugares y tratar de cambiar los relatos, abrir preguntas, a veces incluso inventar problemas. Generar di\u00e1logos en torno a posibles nuevas perspectivas, o no nuevas, pero tan solo distintas, y con esas preguntas, desafiar la direcci\u00f3n de las cosas. Creo que todos tenemos la responsabilidad de cuestionar la linealidad de las cosas y estructuras en las cuales funcionamos. A veces un instrumento musical puede tener ese alcance y cada sonido habla de ese relato. Con esta obra la idea es crear agentes s\u00f3nicos que tienen el objetivo de provocar di\u00e1logos en torno a la producci\u00f3n de cultura en el espacio exterior, usando la m\u00fasica como un s\u00edmbolo de conectividad y di\u00e1logo. La idea es expandir las narrativas y agencia en torno a la exploraci\u00f3n espacial hoy, y cuestionar los modelos utilitarios y extractivos que est\u00e1n dominando nuestros sue\u00f1os c\u00f3smicos.<\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>\u00bfCrees que CERN puede ser considerado como un gran instrumento sonoro? \u00bfQue piensas cuando imaginas a las part\u00edculas flotando a gran velocidad, colisionando y generando las condiciones que produjeron el Big Bang?<\/strong><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>N. L\u00b4H.:<\/strong> Sin duda es un instrumento, y todo lo que es materia tiene la capacidad de vibrar y resonar. Siempre me ha gustado la performatividad de la palabra instrumento y su capacidad de ser un aparato productivo en m\u00faltiples maneras. En este instrumento de gran escala, el humano se pierde un poco y se vuelve parte del ensamblaje. Un conjunto cuidadosamente orquestado para que las part\u00edculas bailen a toda velocidad. La parte interesante de esto es que las particularidades de la mec\u00e1nica cu\u00e1ntica implica una enorme diversidad de resultados con la misma t\u00f3nica, es decir, no hay partitura perfecta, aunque se siga al pie de la letra, es una constante b\u00fasqueda, miles de vueltas, miles de colisiones, miles de accidentes.<\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 77,
          "id": 77,
          "title": "sim4",
          "filename": "sim4.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/sim4.png",
          "alt": "",
          "author": "1",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "sim4",
          "date": "2020-05-16 22:44:32",
          "modified": "2020-05-24 18:10:06",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 941,
          "height": 690,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/sim4-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/sim4-300x220.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 220,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/sim4-768x563.png",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 563,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/sim4.png",
            "large-width": 941,
            "large-height": 690,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/sim4.png",
            "1536x1536-width": 941,
            "1536x1536-height": 690,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/sim4.png",
            "2048x2048-width": 941,
            "2048x2048-height": 690
          }
        },
        {
          "ID": 79,
          "id": 79,
          "title": "sim2",
          "filename": "sim2.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/sim2.png",
          "alt": "",
          "author": "1",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "sim2",
          "date": "2020-05-16 22:45:18",
          "modified": "2020-05-16 22:45:18",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 941,
          "height": 628,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/sim2-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/sim2-300x200.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/sim2-768x513.png",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 513,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/sim2.png",
            "large-width": 941,
            "large-height": 628,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/sim2.png",
            "1536x1536-width": 941,
            "1536x1536-height": 628,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/sim2.png",
            "2048x2048-width": 941,
            "2048x2048-height": 628
          }
        },
        {
          "ID": 80,
          "id": 80,
          "title": "sim3",
          "filename": "sim3.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/sim3.png",
          "alt": "",
          "author": "1",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "sim3",
          "date": "2020-05-16 22:45:31",
          "modified": "2020-05-24 18:08:53",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 941,
          "height": 530,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/sim3-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/sim3-300x169.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 169,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/sim3-768x433.png",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 433,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/sim3.png",
            "large-width": 941,
            "large-height": 530,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/sim3.png",
            "1536x1536-width": 941,
            "1536x1536-height": 530,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/sim3.png",
            "2048x2048-width": 941,
            "2048x2048-height": 530
          }
        },
        {
          "ID": 78,
          "id": 78,
          "title": "sim5",
          "filename": "sim5.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/sim5.png",
          "alt": "",
          "author": "1",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "sim5",
          "date": "2020-05-16 22:44:54",
          "modified": "2020-05-16 22:45:39",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 941,
          "height": 628,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/sim5-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/sim5-300x200.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/sim5-768x513.png",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 513,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/sim5.png",
            "large-width": 941,
            "large-height": 628,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/sim5.png",
            "1536x1536-width": 941,
            "1536x1536-height": 628,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/sim5.png",
            "2048x2048-width": 941,
            "2048x2048-height": 628
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": ""
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/74"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=74"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=74"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 141,
    "date": "2020-05-13T10:24:24",
    "date_gmt": "2020-05-13T14:24:24",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=141"
    },
    "modified": "2020-06-01T14:01:16",
    "modified_gmt": "2020-06-01T18:01:16",
    "slug": "seminario-expandido-cybersyn-y-la-cibernetica-social-del-cuarto-mundo",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/seminario-expandido-cybersyn-y-la-cibernetica-social-del-cuarto-mundo\/",
    "title": {
      "rendered": "Seminario Expandido: Cybersyn y la cibern\u00e9tica social del Cuarto Mundo"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>El pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles 20 de mayo a las 17.00 hrs. daremos inicio a un ciclo de charlas que se enmarcan en la investigaci\u00f3n curatorial del 5to Encuentro de Arte, Ciencia y Cultura Digital que realizaremos en noviembre. <\/p>\n",
      "text": "<p>Este primer encuentro abordar\u00e1 como tema central el proyecto Cybersyn, un visionario plan cibern\u00e9tico desarrollado por el gobierno de Salvador Allende que, en un contexto de profundos cambios pol\u00edticos y econ\u00f3micos, intent\u00f3 poner en red a todas las empresas del Estado. \u00bfQu\u00e9 signific\u00f3 y qu\u00e9 significa hoy Synco para la cibern\u00e9tica organizacional? \u00bfC\u00f3mo podemos regular datos de forma fidedigna y actualizada? \u00bfEstamos respetando la conjunci\u00f3n entre tecnolog\u00eda y derechos humanos?<\/p>\n<p><strong data-rich-text-format-boundary=\"true\">EXPONEN<\/strong>:<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/><strong>Ra\u00fal Espejo<\/strong>. Presidente de la Organizaci\u00f3n Mundial de Sistemas y Cibern\u00e9tica (www.wosc.co) y Director de Syncho Research, Reino Unido. Entre 1971 y 1973 fue director de operaciones de Cybersyn, bajo la direcci\u00f3n cient\u00edfica del profesor Stafford Beer.<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/><strong>Vladimir Garay.<\/strong> Director de Incidencia de la ONG Derechos Digitales. Es periodista de la Universidad de Chile.<\/p>\n<p><strong data-rich-text-format-boundary=\"true\">MODERA:<\/strong><br data-rich-text-line-break=\"true\" \/><strong>Enrique Rivera<\/strong>. Presidente de la Corporaci\u00f3n Chilena de Video y Director de la Bienal de Artes Mediales de Santiago.<\/p>\n<p>La transmisi\u00f3n se realizar\u00e1 a trav\u00e9s de Youtube Live, medio por el que se recibir\u00e1n preguntas del p\u00fablico. Para inscribirte debes mandar un correo a <strong>inscripciones@cchv.cl<\/strong><br data-rich-text-line-break=\"true\" \/><br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>\u00a1Te esperamos!<\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 184,
          "id": 184,
          "title": "destacado2",
          "filename": "destacado2.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/destacado2.png",
          "alt": "",
          "author": "2",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "destacado2",
          "date": "2020-06-01 17:57:12",
          "modified": "2020-06-01 17:57:15",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 564,
          "height": 383,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/destacado2-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/destacado2-300x204.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 204,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/destacado2.png",
            "medium_large-width": 564,
            "medium_large-height": 383,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/destacado2.png",
            "large-width": 564,
            "large-height": 383,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/destacado2.png",
            "1536x1536-width": 564,
            "1536x1536-height": 383,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/destacado2.png",
            "2048x2048-width": 564,
            "2048x2048-height": 383
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "conversations"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/141"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=141"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=141"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 190,
    "date": "2020-03-25T15:03:54",
    "date_gmt": "2020-03-25T19:03:54",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=190"
    },
    "modified": "2020-06-01T15:08:56",
    "modified_gmt": "2020-06-01T19:08:56",
    "slug": "la-14-bienal-de-artes-mediales-de-santiago-anuncia-los-ganadores-del-concurso-internacional-juan-downey-2019",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/la-14-bienal-de-artes-mediales-de-santiago-anuncia-los-ganadores-del-concurso-internacional-juan-downey-2019\/",
    "title": {
      "rendered": "La 14 Bienal de Artes Mediales de Santiago anuncia los ganadores del Concurso Internacional Juan Downey 2019"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>En total se recibieron 120 postulaciones a este certamen que invit\u00f3 a audiovisuales de Chile y otros pa\u00edses a enviar trabajos basados y\/o relacionados a El cuarto mundo, tema curatorial de esta nueva versi\u00f3n de la Bienal, dedicada a reflexionar sobre el actual estado de crisis socioambiental del planeta. <\/p>\n<p>Los ganadores fueron Javier Gonz\u00e1lez Pesce en la categor\u00eda Videoarte y Animaci\u00f3n, y el Colectivo ECOS en la categor\u00eda Narrativas Interactivas, quienes se adjudicaron como premio USD 1.000 (mil d\u00f3lares). <\/p>\n",
      "text": "<p><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Con 25 a\u00f1os de trayectoria, el Concurso Internacional de Artes Mediales y Audiovisuales Juan Downey es considerado una actividad emblem\u00e1tica de la Bienal de Artes Mediales de Santiago y una importante instancia para el videoarte de la escena local, que da cuenta de nuevos exponentes en el \u00e1rea, as\u00ed como tambi\u00e9n de sus constantes cambios en formatos, matices, lenguajes y tecnolog\u00edas.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">El certamen se origin\u00f3 en 1993 en el marco de la primera edici\u00f3n de esta Bienal, como homenaje al artista chileno Juan Downey (1940-1993), pionero en el videoarte, el cine expandido y las instalaciones interactivas, tanto en Chile como en el resto del mundo. Desde entonces, en sus diversas ediciones han participado artistas provenientes de diversos pa\u00edses, creadores de videoarte, animaci\u00f3n digital y narrativas interactivas.<\/p>\n<p>En esta edici\u00f3n, se recibieron 120 postulaciones de realizadores nacionales y extranjeros, cuyos trabajos se basan y\/o relacionan a la tem\u00e1tica curatorial de la 14 Bienal de Artes Mediales, <em>El cuarto mundo<\/em>, que se realiza desde septiembre de 2019 y hasta febrero de 2020 en distintos centros culturales de Santiago.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><img class=\" wp-image-191 aligncenter\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Latidos-marinos-frame-1-1024x576-1-300x169.jpg\" alt=\"\" width=\"703\" height=\"396\" srcset=\"http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Latidos-marinos-frame-1-1024x576-1-300x169.jpg 300w, http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Latidos-marinos-frame-1-1024x576-1-768x432.jpg 768w, http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Latidos-marinos-frame-1-1024x576-1.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 703px) 100vw, 703px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><em data-rich-text-format-boundary=\"true\">Latidos marinos<\/em> del colectivo ECOS, ganador del certamen en la <br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>categor\u00eda Narrativas Interactivas.<\/p>\n<p><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">\u201cInvocamos la obra de Juan Downey mediante esta convocatoria, que tiene como objetivo relevar los trabajos de artistas que exploran los bordes del territorio audiovisual. La cantidad de obras recibidas en esta edici\u00f3n, constantan la fuerza del video y las narrativas interactivas, en un contexto donde la reflexi\u00f3n cr\u00edtica, la conciencia planetaria, la incomodidad de las estructuras obsoletas y los paradigmas transformativos, marcaron transversalmente la identidad de las obras recibidas\u201d, explica Enrique Rivera, director de la Bienal y de la Corporaci\u00f3n Chilena de Video (CChV).<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">En la <strong>categor\u00eda Video Arte<\/strong>, el jurado estuvo compuesto por la codirectora art\u00edstica de Trauma 4 Productions Mary Monahan, el artista y educador Crist\u00f3bal Cea, y el fot\u00f3grafo y documentalista Benjam\u00edn Matte, quienes deliberaron en torno a diez trabajos finalistas. <strong>El ganador fue Javier Gonz\u00e1lez Pesce con la obra <em>Rostro humano <\/em><\/strong>(<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=KWA-jp0Rnzo\"><strong>ver extracto de la obra, aqu\u00ed<\/strong><\/a>). Este trabajo fue seleccionado por ser una obra que problematiza, desde el leguaje audiovisual, temas pict\u00f3ricos, escult\u00f3ricos y perform\u00e1ticos, as\u00ed como tambi\u00e9n por el adecuado e interesante uso de la tecnolog\u00eda del drone, su particular est\u00e9tica y car\u00e1cter l\u00fadico. \u201cLa acci\u00f3n que se aprecia en el video nos habla de la imposibilidad del humano de dominar las fuerzas de la naturaleza: la corriente del agua desfigura constantemente el rostro que flota sobre el rio, pese al constante intento in\u00fatil del artista por configurarlo\u201d, argument\u00f3 el comit\u00e9.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">En la categor\u00eda <strong>Narrativas Interactivas<\/strong>, el jurado estuvo compuesto por la artista medial Natalia Cabrera, el realizador audiovisual Pepe Rovano y la periodista Francisca Gabler, quienes deliberaron en torno a ocho trabajos finalistas. <strong>El ganador fue el colectivo colombiano ECOS de la artista Ana Carolina Naranjo con la obra <em>Latidos Marinos<\/em><\/strong>. Esta obra recrea los viajes de las ballenas jorobadas, presentando una particular sensibilidad visual y sonora en torno al latido de su coraz\u00f3n y sus cantos. \u201cValoramos especialmente su enfoque m\u00e1s all\u00e1 del antropocentrismo y la investigaci\u00f3n audiovisual del entorno marino, que nos permite conocer de cerca el mundo sonoro de estos mam\u00edferos, a la vez que el uso de gafas de realidad virtual da paso a una experiencia inmersiva en el fondo oce\u00e1nico, donde la abstracci\u00f3n de im\u00e1genes, l\u00edneas y colores, van marcando el recorrido en 360\u00ba\u201d, manifest\u00f3 el equipo.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 193,
          "id": 193,
          "title": "Captura de Pantalla 2020-06-01 a la(s) 15.06.41",
          "filename": "Captura-de-Pantalla-2020-06-01-a-las-15.06.41.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Captura-de-Pantalla-2020-06-01-a-las-15.06.41.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "captura-de-pantalla-2020-06-01-a-las-15-06-41",
          "date": "2020-06-01 19:08:35",
          "modified": "2020-06-01 19:08:50",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2880,
          "height": 1518,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Captura-de-Pantalla-2020-06-01-a-las-15.06.41-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Captura-de-Pantalla-2020-06-01-a-las-15.06.41-300x158.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 158,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Captura-de-Pantalla-2020-06-01-a-las-15.06.41-768x405.png",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 405,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Captura-de-Pantalla-2020-06-01-a-las-15.06.41-1024x540.png",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 540,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Captura-de-Pantalla-2020-06-01-a-las-15.06.41-1536x810.png",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 810,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Captura-de-Pantalla-2020-06-01-a-las-15.06.41-2048x1079.png",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1079
          }
        }
      ],
      "video_url": "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=KWA-jp0Rnzo",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/190"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=190"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=190"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 188,
    "date": "2020-03-25T15:00:11",
    "date_gmt": "2020-03-25T19:00:11",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=188"
    },
    "modified": "2020-06-01T15:00:27",
    "modified_gmt": "2020-06-01T19:00:27",
    "slug": "las-bienales-ante-la-propagacion-del-covid-19",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/las-bienales-ante-la-propagacion-del-covid-19\/",
    "title": {
      "rendered": "Las bienales ante la propagaci\u00f3n del COVID-19"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>La contingencia nos otorga la posibilidad de organizarnos y fortalecer lazos comunitarios. En conjunto con la Bienal de Arquitectura, hacemos un llamado a la comunidad internacional de bienales para propiciar debates en torno al cambio de paradigmas que producir\u00e1 esta pandemia en nuestra cultura, pol\u00edtica y econom\u00eda.   <\/p>\n",
      "text": "<p><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">La humanidad vive hoy una grave crisis producto de la propagaci\u00f3n del virus COVID-19. Se trata de una crisis global que afecta y modifica nuestros h\u00e1bitos, el mundo del trabajo, los flujos de producci\u00f3n, distribuci\u00f3n y consumo de los bienes materiales, pero tambi\u00e9n los afectos, las relaciones sociales y, sobre todo, el esp\u00edritu de comunidad.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Entendiendo que son tiempos de imprescindibles transformaciones sociales, en octubre de 2019 tras el estallido social, iniciamos un di\u00e1logo junto a la Bienal de Arquitectura, con el objetivo de potenciar nuestros encuentros como organismos al servicio de los cambios que vive el pa\u00eds. Hoy, sin embargo, vemos que esta transformaci\u00f3n se plantea como un hecho global, que no podemos descifrar en su desarrollo futuro.<\/p>\n<p>Es por esto que, tal como d\u00edas atr\u00e1s manifest\u00f3 la <a href=\"http:\/\/biennialassociation.org\/a-message-from-the-international-biennial-association-iba\/\">Asociaci\u00f3n Internacional de Bienales (IBA)<\/a>, hacemos un llamado a la comunidad de la cultura a propiciar debates e intercambios de ideas en torno a esta pandemia, potenciando nuestro rol en este cambio de paradigma colectivo.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Queremos poner a disposici\u00f3n de distintos artistas y agentes culturales, y de la comunidad en general, nuestras plataformas para el desarrollo del pensamiento y la creaci\u00f3n de posibles estrategias de formaci\u00f3n\u00a0y divulgaci\u00f3n de los nuevos conocimientos e interrogantes que surjan ante la contingencia.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Hemos definido como una de nuestras preocupaciones fundamentales, investigar todo aquello concerniente a\u00a0epidemias anteriores que, en la historia de Chile y el mundo, han influenciado profundamente la producci\u00f3n del arte y la arquitectura.\u00a0Debemos establecer analog\u00edas con las cat\u00e1strofes que forman parte de nuestra identidad s\u00edsmica, tel\u00farica y oce\u00e1nica, comprender que somos un\u00a0pa\u00eds borde y que desde el borde hemos configurado nuestra identidad.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">La conservaci\u00f3n del patrimonio no se puede relegar a un segundo plano, ya que en este contexto se\u00a0encuentran\u00a0las claves para comprender nuestro pasado y configurar el presente.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Este es solo el punto de partida de una instancia a la que convocamos a todos los organizadores de bienales y comunidad cultural en Chile para continuar el di\u00e1logo, pues consideramos de vital importancia\u00a0potenciar los v\u00ednculos entre distintas pr\u00e1cticas art\u00edsticas y, especialmente, aquellas enlazadas al \u00e1rea cient\u00edfica, dado que es en esta intersecci\u00f3n donde se generan nuevos conocimientos vinculados con nuestro contexto colectivo.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><strong>Equipo Bienal de Artes Mediales de Santiago<br \/>\nEquipo Bienal de Arquitectura<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 189,
          "id": 189,
          "title": "Inauguracion-MNBA-4-1024x684",
          "filename": "Inauguracion-MNBA-4-1024x684-1.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Inauguracion-MNBA-4-1024x684-1.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "inauguracion-mnba-4-1024x684",
          "date": "2020-06-01 18:59:58",
          "modified": "2020-06-01 19:00:02",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1024,
          "height": 684,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Inauguracion-MNBA-4-1024x684-1-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Inauguracion-MNBA-4-1024x684-1-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Inauguracion-MNBA-4-1024x684-1-768x513.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 513,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Inauguracion-MNBA-4-1024x684-1.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 684,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Inauguracion-MNBA-4-1024x684-1.jpg",
            "1536x1536-width": 1024,
            "1536x1536-height": 684,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Inauguracion-MNBA-4-1024x684-1.jpg",
            "2048x2048-width": 1024,
            "2048x2048-height": 684
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/188"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=188"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=188"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 187,
    "date": "2020-03-25T14:56:57",
    "date_gmt": "2020-03-25T18:56:57",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=187"
    },
    "modified": "2020-06-01T15:36:13",
    "modified_gmt": "2020-06-01T19:36:13",
    "slug": "recordamos-a-nestor-olhagaray-figura-pionera-en-las-artes-mediales",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/recordamos-a-nestor-olhagaray-figura-pionera-en-las-artes-mediales\/",
    "title": {
      "rendered": "Recordamos a N\u00e9stor Olhagaray, figura pionera en las artes mediales"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>Fundador de la Corporaci\u00f3n Chilena de Video y Artes Electr\u00f3nicas (CChV) y pieza clave en el desarrollo de la Bienal de Artes Mediales de Santiago, despedimos a este videoartista nacional, docente, curador y gestor cultural, record\u00e1ndolo con una entrevista in\u00e9dita realizada en el a\u00f1o 2018.   <\/p>\n",
      "text": "<p><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">El pasado mi\u00e9rcoles 18 de marzo, falleci\u00f3 el artista, intelectual, acad\u00e9mico y humanista N\u00e9stor Olhagaray (Santiago de Chile, 1946 &#8211; 2020), apasionado cultor de las artes audiovisuales, cuya obra supo imprimir en formatos electromagn\u00e9ticos el inconsciente de Chile.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">N\u00e9stor Olhagaray Llanos se form\u00f3 en Instituto Pedag\u00f3gico, y entre 1965 y 1970 estudi\u00f3 en la Escuela de Bellas Artes, ambas instituciones dependientes de la Universidad de Chile. M\u00e1s tarde, parti\u00f3 a Mosc\u00fa, donde hasta 1975 curs\u00f3 un M\u00e1ster en Direcci\u00f3n de Fotograf\u00eda en el Instituto de Cine. Luego, entre 1976 y 1979 realiz\u00f3 un diplomado en Comunicaci\u00f3n en la Universidad de Paris III y, posteriormente, en 2006, recibi\u00f3 el t\u00edtulo de Doctor en Filosof\u00eda, Teor\u00eda del Arte y Est\u00e9tica de la Universidad de Chile.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Desde su regreso al pa\u00eds, se dedic\u00f3 de manera incansable por tender puentes entre la producci\u00f3n audiovisual de car\u00e1cter autoral de Chile y el extranjero, siendo pieza clave en el desarrollo del Festival Franco-Chileno de Videoarte, que devino en la Bienal de Video y Artes Electr\u00f3nicas, y luego en la actual Bienal de Artes Mediales de Santiago, encuentro del cual fue su director, donde dio espacio a diversos artistas para exhibir obras que hasta entonces carec\u00edan de plataformas para su divulgaci\u00f3n.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Fue creador de la Corporaci\u00f3n Chilena de Video (CChV) y tambi\u00e9n ejerci\u00f3 la docencia, siendo profesor de varias generaciones de realizadores chilenos en diversas instituciones. Asimismo, sus libros construyeron un panorama transparente de la producci\u00f3n audiovisual experimental, antecediendo una reflexi\u00f3n cr\u00edtica sobre el uso de los medios tecnol\u00f3gicos masivos en la actualidad.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Una semana antes de su partida, el jueves 12 de marzo, tuvimos el honor de inaugurar junto a \u00e9l en el Museo de Arte Contempor\u00e1neo (MAC, sede Parque Forestal) la exposici\u00f3n <em>N\u00e9stor Olhagaray: Historias Comunes<\/em>, muestra que destac\u00f3 su papel fundamental en el desarrollo de las artes mediales, exhibiendo algunos de sus archivos y obras audiovisuales m\u00e1s emblem\u00e1ticas como <em>Adi\u00f3s Jacqueline<\/em> (1984)<em>, Interview Story <\/em>(1988)<em>,<\/em> <em>F-16 <\/em>(2003)<em>, Espacios disciplinados vigilados <\/em>(2005) <em>y Todo torturador es un mediocre <\/em>(2016).<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">N\u00e9stor nos deja un extenso legado intelectual y cultural, nos sentimos agradecidos por su generosidad y con la alta responsabilidad de acercarnos de alguna forma a su visi\u00f3n, siempre acertiva sobre nuestro presente y realidad.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 194,
          "id": 194,
          "title": "Captura de Pantalla 2020-06-01 a la(s) 15.09.54",
          "filename": "Captura-de-Pantalla-2020-06-01-a-las-15.09.54.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Captura-de-Pantalla-2020-06-01-a-las-15.09.54.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "captura-de-pantalla-2020-06-01-a-las-15-09-54",
          "date": "2020-06-01 19:10:25",
          "modified": "2020-06-01 19:11:12",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2880,
          "height": 1556,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Captura-de-Pantalla-2020-06-01-a-las-15.09.54-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Captura-de-Pantalla-2020-06-01-a-las-15.09.54-300x162.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 162,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Captura-de-Pantalla-2020-06-01-a-las-15.09.54-768x415.png",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 415,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Captura-de-Pantalla-2020-06-01-a-las-15.09.54-1024x553.png",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 553,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Captura-de-Pantalla-2020-06-01-a-las-15.09.54-1536x830.png",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 830,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Captura-de-Pantalla-2020-06-01-a-las-15.09.54-2048x1106.png",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1106
          }
        }
      ],
      "video_url": "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ulX16Gfa_yI",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/187"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=187"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=187"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 355,
    "date": "2020-01-26T13:20:49",
    "date_gmt": "2020-01-26T17:20:49",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=355"
    },
    "modified": "2020-06-05T13:21:15",
    "modified_gmt": "2020-06-05T17:21:15",
    "slug": "11-bienal-de-artes-mediales-autonomia",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/11-bienal-de-artes-mediales-autonomia\/",
    "title": {
      "rendered": "11 Bienal de Artes Mediales \/ Autonom\u00eda"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>\u00a0La Bienal de Artes Mediales (BAM) celebr\u00f3 su 11\u00aa versi\u00f3n entre el 3 de octubre y el 16 de noviembre de 2013. Su tema central fu\u00e9 \u201cAutonom\u00eda\u201d desde la cual se desarrollaron los siguientes lineamientos: Tecnolog\u00edas de la Autonom\u00eda, Artes Espaciales e Historia de la Relaci\u00f3n Arte, Ciencia y Tecnolog\u00eda en Chile.<\/p>\n",
      "text": "<p>Adem\u00e1s, a trav\u00e9s del programa Transarte se expuso una muestra llamada \u00a0 \u201cEfecto Coriolis o La fuerza del Remolino\u201d, una colecci\u00f3n de instrucciones para el montaje de obras de <a href=\"http:\/\/www.fraclorraine.org\/\">FRAC Lorraine<\/a>, las que fueron implementadas por montajistas chilenos.<\/p>\n<p>La exhibici\u00f3n estuvo acompa\u00f1ada de una serie de actividades realizadas principalmente en el <a href=\"http:\/\/www.mnba.cl\/\u200e\">Museo Nacional de Bellas Artes<\/a> (MNBA); Un coloquio, talleres, charlas, conversaciones con artistas, conciertos visuales y performances fueron parte de esta 11BAM.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/IMG_4962.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-250\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/IMG_4962.jpg\" alt=\"IMG_4962\" width=\"3456\" height=\"2304\" \/><\/a><\/p>\n<p>Otros 5 espacios se sumaron a esta BAM: La Sala Espacio de Fundaci\u00f3n Telef\u00f3nica, con la exposici\u00f3n \u201cEspacios extremos\u201d de los artistas Regina de Miguel, Constanza Gazmuri, Gabriel del Favero, Horacio Larra\u00edn y Josefina Hepp, la sala Macchina de la Universidad Cat\u00f3lica, con la obra \u201cMultitudes\u201d del artista Lucas Bambozzi (Brasil), la Galer\u00eda Metropolitana con la obra \u201cHistoria\u201d del artista y ex director de la Bienal N\u00e9stor Olhagaray, la galer\u00eda Centro de Est\u00e9tica con la obra \u201cThe Wonderful macchine\u201d de Claudia Gonz\u00e1lez y la Galer\u00eda Concreta de M100, donde se expuso una selecci\u00f3n de v\u00eddeos del 11\u00ba Concurso Internacional Juan Downey.<\/p>\n<p>El evento inaugural de la 11BAM se realiz\u00f3 el d\u00eda 3 de Octubre con masiva asistencia; m\u00e1s de 1.700 personas repletaron el MNBA, entre ellos importantes representantes de la cultura local.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/10087562573_b9e1497264_o.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-248\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/10087562573_b9e1497264_o.jpg\" alt=\"10087562573_b9e1497264_o\" width=\"4912\" height=\"3264\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"line-height: 1.5em;\">\u00a0<\/span>Acompa\u00f1ados de la performance \u201cAcci\u00f3n p\u00fablica, p\u00fablica\u201d de Sybil Brintrup, y de los conciertos visuales de Amigo de los Insectos y Monta\u00f1a Extendida, se agradeci\u00f3 a todos los colaboradores, artistas e instituciones que hacen posible la realizaci\u00f3n de la Bienal de Artes Mediales.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, se di\u00f3 espacio para informar de la nueva l\u00ednea de residencias, incorporada a esta versi\u00f3n del Concurso Juan Downey, creada con el apoyo del \u00c1rea de Nuevos Medios del Consejo Nacional de la Cultura y las Artes, y que entreg\u00f3 3 premios a artistas chilenos para el desarrollo de obras en ZKM (Alemania) y FutureLab (Austria).<\/p>\n<p>Durante las 6 semanas de duraci\u00f3n, m\u00e1s de 50 mil personas visitaron las exposiciones y asistieron a las actividades.<\/p>\n<p>Los Conciertos Visuales fueron encuentros de gran convocatoria que consistieron en la presentaci\u00f3n en vivo de m\u00fasicos y visualistas en interacci\u00f3n, fueron programados para que se desarrollar\u00e1n todos los s\u00e1bados entre el 5 de Octubre y\u00a0 el 16 de Noviembre a partir de las 17:00 hrs. en el Sal\u00f3n Blanco del MNBA.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/DSC00933.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-259\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/DSC00933.jpg\" alt=\"DSC00933\" width=\"4912\" height=\"2211\" \/><\/a><\/p>\n<p>En la Sala de Mediaci\u00f3n, ubicada en el segundo piso del MNBA, se llevaron a cabo los cursos, talleres y seminarios que se desarrollaron a lo largo de la 11BAM, buscando mediante este hito ense\u00f1ar y transmitir conocimientos vinculados a la curator\u00eda de esta versi\u00f3n de la Bienal, esta instancia logr\u00f3 un alto nivel de convocatoria e inter\u00e9s por parte de las audiencias, demostrando la importancia que tiene profundizar, entregar y compartir conocimientos relacionados a las artes mediales y tecnolog\u00eda.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n se realizaron charlas y conversatorios; destacadas jornadas donde invitados de relevancia nacional e internacional, expusieron puntos de vista particulares relacionadas a las l\u00edneas curatoriales, donde la generaci\u00f3n de di\u00e1logo fue un punto importante y destacado para los artistas y gestores participantes, en el cual las audiencias participaron buscando enriquecer y profundizar conocimientos mediante la interacci\u00f3n de distintos saberes.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/IMG_3045.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-251\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/IMG_3045.jpg\" alt=\"IMG_3045\" width=\"800\" height=\"800\" \/><\/a><\/p>\n<p>Debido a la propuesta entregada por el programa Transarte, esta versi\u00f3n de la BAM volvi\u00f3 a dar espacio a Performaces que trabajan en torno a tecnolog\u00edas. En este contexto, contamos con la visita de Fran\u00e7ois Chaigneau, Marie Caroline Hominal, Olga Mesa, Francisco Ruiz de Infante y Marco Godinho. En este mismo contexto, Frac Lorraine envi\u00f3\u00a0 instrucciones para el desarrollo de performances implementadas por artistas Chilenos, para lo cual, realizamos un convenio con las Escuelas de Danza, Teatro y Artes Visuales de la Universidad de Chile para su realizaci\u00f3n y producci\u00f3n.<\/p>\n<p>Como es tradici\u00f3n en la Bienal de Artes Mediales se incluy\u00f3 dentro de la programaci\u00f3n el Ciclo de Cine y Documental, espacio de exhibici\u00f3n de pel\u00edculas y documentales nacionales y extranjeros, dando especial \u00e9nfasis en esta versi\u00f3n, al cine Documental Latinoamericano, Cine Interactivo, mediante la generaci\u00f3n de una alianza con \u00a0Siggraph y uno de sus directores, Paul Debevec.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/incidental-1.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-255\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/incidental-1.jpg\" alt=\"incidental 1\" width=\"800\" height=\"600\" \/><\/a><\/p>\n<p>La Bienal de Artes Mediales a lo largo de sus 20 a\u00f1os se ha caracterizado por ser un evento que re\u00fane y convoca distintas disciplinas art\u00edsticas, industrias creativas y de producci\u00f3n, artistas y gestores, con el fin de aunar a los distintos agentes es que se crean dos instancias de participaci\u00f3n transversal, una de ellas es el Encuentro \u201cExperiencias Creativas\u201d, hito de la Bienal que se llev\u00f3 a cabo el d\u00eda Domingo 10 de Noviembre y tuvo como fin la generaci\u00f3n de di\u00e1logo, intercambio y encuentro entre distintos tipos de realizadores que desarrollan productos creativos en el contexto del audiovisual interactivo y econom\u00edas creativas; y las \u201cConversaciones con Artistas\u201d, jornadas en las cuales el p\u00fablico pudo interactuar, conocer e intercambiar conocimientos y experiencias con los artistas participantes de la 11BAM, esta instancia de conversaci\u00f3n informal, pero agendada dentro del programa, se llev\u00f3 a cabo en el Lounge, lugar de di\u00e1logo, encuentro y distensi\u00f3n ubicado en el hall central del MNBA.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/incidental7.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-256\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/incidental7.jpg\" alt=\"incidental7\" width=\"2592\" height=\"1936\" \/><\/a><\/p>\n<p>La 11BAM estuvo marcada por importantes hitos que la validan como el evento de Artes Mediales m\u00e1s importante a nivel local y que la instala como un referente latinoamericano a nivel internacional.\u00a0El alcance del Concurso Internacional Juan Downey es un buen referente para comprender la repercusi\u00f3n de la Bienal a nivel local y en el Mundo, del total de los v\u00eddeo recibidos el 40% fueron v\u00eddeos que ven\u00edan de pa\u00edses tan diversos como Brasil, Costa Rica, Jap\u00f3n, Espa\u00f1a, Estados Unidos, Egipto e Ir\u00e1n.<\/p>\n<p>La 11BAM fue visitada por cerca de 50.000 personas s\u00f3lo en su sede central, en el Museo Nacional de Bellas Artes y por una cifra bastante superior si contamos los 5 espacios sat\u00e9lites que formaron parte de esta versi\u00f3n, generando un importante circuito oficiado por las Artes Mediales.\u00a0La presencia en m\u00e1s de 100 plataformas de difusi\u00f3n gr\u00e1ficas, digitales, radiales y televisivas tambi\u00e9n hablan de un exponencial crecimiento, el valor y a la visibilidad que la Bienal le ha dado al arte realizado mediante procesos tecnol\u00f3gicos, en nuestro pa\u00eds.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/ivan-navarro.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-257\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/ivan-navarro.jpg\" alt=\"ivan navarro\" width=\"2592\" height=\"1936\" \/><\/a><\/p>\n<p>Sin duda, el crecimiento es fruto del apoyo que todos nuestros colaboradores le han brindado a la BAM en cada una de sus instancias de participaci\u00f3n, creemos que es fundamental seguir profundizando una relaci\u00f3n de mutua cooperaci\u00f3n con la comunidad, como equipo estaremos atentos a los proyectos y el estado del arte de estas tem\u00e1ticas.<\/p>\n<p>Tras la firma de un convenio de colaboraci\u00f3n y trabajo continuo entre Roberto Farriol, Director del MNBA y Enrique Rivera, Director de la CChV, se proyecta el desarrollo de una serie de actividades en base a la realizaci\u00f3n de laboratorios de trabajo, charlas y encuentros que permitan reforzar la relaci\u00f3n Arte, Ciencia y Tecnolog\u00eda, que sirvan a su vez para trabajar en los lineamientos curatoriales de la 12BAM, a realizarse el a\u00f1o 2015 en el Museo Nacional de Bellas Artes.<\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 356,
          "id": 356,
          "title": "11 bienal",
          "filename": "11-bienal.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/11-bienal-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "11-bienal",
          "date": "2020-06-05 17:20:30",
          "modified": "2020-06-05 17:20:44",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1707,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/11-bienal-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/11-bienal-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/11-bienal-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/11-bienal-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/11-bienal-1536x1024.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1024,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/11-bienal-2048x1365.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1365
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none",
      "is_highlighted": false
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/355"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=355"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=355"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 195,
    "date": "2019-08-01T15:55:51",
    "date_gmt": "2019-08-01T19:55:51",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=195"
    },
    "modified": "2020-06-01T16:01:27",
    "modified_gmt": "2020-06-01T20:01:27",
    "slug": "simetria-bitacora-de-ruta-1",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/simetria-bitacora-de-ruta-1\/",
    "title": {
      "rendered": "Simetr\u00eda. Bitacora de ruta 1"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>Nicole L\u00b4Huillier (cl) y Alan Bogana (ch) est\u00e1n en la mitad del proceso de la residencia Simetr\u00eda, que invita a ambos artistas a una residencia conjunta en centros de investigaci\u00f3n cient\u00edfica de cada pa\u00eds. La primera etapa del programa tuvo lugar en CERN (Suiza), la Organizaci\u00f3n Europea para la Investigaci\u00f3n Nuclear; la segunda residencia, tendr\u00e1 lugar en Chile durante agosto en el observatorio VLT (Very Large Telescope) y ALMA (Atacama Large Millimeter\/submillimetre Array) del Observatorio Europeo Austral (ESO\/NAOJ\/NRAO). <\/p>\n",
      "text": "<p><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Para conocer este proceso, les hemos realizado algunas preguntas que nos ayudan a contrastar desde la experiencia de cada uno, interrogantes que permiten a conectarnos con el acelerador de part\u00edculas CERN desde una perspectiva basada en sus estrategias de investigaci\u00f3n como artistas.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Su experiencia en Ginebra, Suiza, ha estado marcada por encuentros con fisicos, exploraciones en las profundidades del acelerador y la realizaci\u00f3n de performances sonoras que ya le dan vida a este proceso de conexi\u00f3n y decodificaci\u00f3n desde los lenguajes del arte. A continuaci\u00f3n sus reflexiones en torno a este proceso de co construcci\u00f3n de sentido y realidad que funden los mundos del arte y la ciencia, como una especie de colisi\u00f3n que genera nuevos conocimientos y l\u00edmites de exploraci\u00f3n.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>CChV: Hemos visto fotos tuyas flotando con el instrumento que desarrollaste para reaccionar en gravedad cero. \u00bfTe acuerdas qu\u00e9 pensaste cuando lo escuchaste por primera vez? \u00bfC\u00f3mo llegaste a concebir la idea de un instrumento que interact\u00faa con la gravedad<\/strong>?<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>Nicole\u00a0 L&#8217;Huillier: <\/strong>Cuando realizamos el experimento y tuvimos la oportunidad de probar el instrumento en microgravedad, fue una locura. Es dif\u00edcil describirlo, pero para mi una de las cosas m\u00e1s interesantes fue f\u00edsicamente entender que la percepci\u00f3n no es aislada y todo afecta a lo otro. Esto es medio obvio y repetido, pero nunca hab\u00eda estado bajo un medioambiente que desafiara tan dr\u00e1sticamente la manera en la que usualmente percibo y me relaciono con el entorno. \u00a1Por lo que el sonido fue s\u00faper raro! Raro de buena manera, muy especial, muy \u00fanico. Tambi\u00e9n cuando el sonido emerge de la expresividad del propio instrumento flotando, casi como si el Telemetr\u00f3n se estuviera tocando a s\u00ed mismo, sin necesidad de un int\u00e9rprete humano, sin necesidad de un maestro\u2026 el instrumento deja de ser un instrumento, deja de ser una herramienta productiva, se convierte en un cuerpo expresivo que abre di\u00e1logos. Lo que m\u00e1s me gust\u00f3 de eso es que durante el experimento el <a href=\"https:\/\/nicolelhuillier.com\/portfolio\/the-telemetron\/\">Telemetr\u00f3n<\/a> tuvo una manera de emerger en movimiento, de ser un cuerpo en flujo y con agencia propia.<\/p>\n<p><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Durante el experimento a los \u201cm\u00fasicos\u201d se nos dio vuelta la cosa y nos dimos cuenta de la rigidez de nuestro alcance y que ten\u00edamos que salir de nuestro rol inicial y simplemente entrar en otra din\u00e1mica relacional con este cuerpo. Entonces todo lo que suced\u00eda era hermoso. Cada nota parec\u00eda de una extra\u00f1a manera como algo natural. Todo fue inesperado, incalculado, nada funcion\u00f3 como hab\u00edamos planeado, y eso fue lo mejor. Realmente nos abri\u00f3 paso a celebrar la belleza del error, de la sorpresa, de lo aleatorio, la p\u00e9rdida de control, o m\u00e1s bien la entrega de control.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Para mi este tipo de experimentos tiene que ver con explorar modos de creaci\u00f3n en situaciones extremas, contextos que tienen la capacidad de desafiar la manera en que percibimos y nos relacionamos, sobre todo con agentes no humanos. Insertarse en el medio de la exploraci\u00f3n espacial es complejo y hay que navegar una serie de situaciones problem\u00e1ticas. Creo que es importante infiltrarse en estos lugares y tratar de cambiar los relatos, abrir preguntas, a veces incluso inventar problemas. Generar di\u00e1logos en torno a posibles nuevas perspectivas, o no nuevas, pero tan solo distintas, y con esas preguntas, desafiar la direcci\u00f3n de las cosas. Creo que todos tenemos la responsabilidad de cuestionar la linealidad de las cosas y estructuras en las cuales funcionamos. A veces un instrumento musical puede tener ese alcance y cada sonido habla de ese relato. Con esta obra la idea es crear agentes s\u00f3nicos que tienen el objetivo de provocar di\u00e1logos en torno a la producci\u00f3n de cultura en el espacio exterior, usando la m\u00fasica como un s\u00edmbolo de conectividad y di\u00e1logo. La idea es expandir las narrativas y agencia en torno a la exploraci\u00f3n espacial hoy, y cuestionar los modelos utilitarios y extractivos que est\u00e1n dominando nuestros sue\u00f1os c\u00f3smicos.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>\u00bfCrees que CERN puede ser considerado como un gran instrumento sonoro? \u00bfQue piensas cuando imaginas a las part\u00edculas flotando a gran velocidad, colisionando y generando las condiciones que produjeron el Big Bang?<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>N. L\u00b4H.:<\/strong> Sin duda es un instrumento, y todo lo que es materia tiene la capacidad de vibrar y resonar. Siempre me ha gustado la performatividad de la palabra instrumento y su capacidad de ser un aparato productivo en m\u00faltiples maneras. En este instrumento de gran escala, el humano se pierde un poco y se vuelve parte del ensamblaje. Un conjunto cuidadosamente orquestado para que las part\u00edculas bailen a toda velocidad. La parte interesante de esto es que las particularidades de la mec\u00e1nica cu\u00e1ntica implica una enorme diversidad de resultados con la misma t\u00f3nica, es decir, no hay partitura perfecta, aunque se siga al pie de la letra, es una constante b\u00fasqueda, miles de vueltas, miles de colisiones, miles de accidentes.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Con respecto a la escala de las part\u00edculas, no puedo dejar de pensar en las perturbaciones de la materia y la cantidad de oscilaciones y fen\u00f3menos f\u00edsicos afectando los cuerpos materiales incluso a esa micro escala. Por ejemplo, en <a href=\"https:\/\/home.cern\/science\/experiments\/alice\">ALICE<\/a>, uno de los experimentos, entre otras cosas est\u00e1n estudiando un estado de la materia que se llama \u201cQuark-Gluon Plasma\u201d. Este estado se da a alt\u00edsimas temperaturas y era el estado del universo millon\u00e9simas de segundos despu\u00e9s del Big Bang. Lo fascinante para mi es que cuando el universo exist\u00eda en ese estado, el plasma chocaba consigo mismo y generaba ondulaciones que dieron pie a lo que se conoce como \u201cPrimordial Sound Waves\u201d, el primer suceso s\u00f3nico en todo el universo. Estas oscilaciones quedaron marcadas en la materia y se pueden explorar hoy por medio del \u201cFondo C\u00f3smico de Microondas\u201d (Cosmic Microwave Background o CMB). A mi me vuela la mente que este fen\u00f3meno qued\u00f3 marcado en la materia y hoy el cosmos lleva esta informaci\u00f3n en su memoria material y podemos acceder a informaci\u00f3n de estados tan temprano por medio de esta radiaci\u00f3n.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">En fin, en ALICE est\u00e1n recreando las condiciones de este momento en el universo temprano y eso es absolutamente cautivante, este es sin duda uno de los temas con los que quiero trabajar e incluir en mi investigaci\u00f3n. El hecho de que exista este instrumento de gran escala que es capaz de explorar estos fen\u00f3menos ef\u00edmeros e invisibles para recrear lo que es el origen del sonido de alguna manera, es un acto absolutamente musical y me lleva a los l\u00edmites de mi entendimiento de lo racional, la imaginaci\u00f3n, la interpretaci\u00f3n, la realidad y la abstracci\u00f3n. Me encanta.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>Las ilustraciones, que representan los fen\u00f3menos que realizas, son aproximaciones abstractas. La escala y la velocidad de lo que sucede est\u00e1 muy lejos de nuestra percepci\u00f3n, pero estos modelos son de alguna manera \u00fatiles.\u00a0\u00bfQue perdemos y qu\u00e9 ganamos con estos modelos?<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>Alan Bogana: <\/strong>\u00a0Por ejemplo, en algunos trabajos m\u00edos me gustaba hacer hologramas de modelos moleculares muy b\u00e1sicos hechos de bolas de espuma de styropor mal pintadas y palos de madera. El &#8220;realismo&#8221;, el encanto y la misteriosidad del entorno proced\u00edan esencialmente del medio hologr\u00e1fico que utilizaba (deliberadamente, en cierto sentido, para distorsionar nuestra percepci\u00f3n de las cosas). El primer segundo del nacimiento del Universo es el momento m\u00e1s misterioso para los cosm\u00f3logos. Creo que ser\u00e1 muy interesante pedirle a un cosm\u00f3logo que adivine lo que pas\u00f3 durante ese primer segundo. \u00bfHay un antes de eso? \u00bfy un despu\u00e9s de eso?\u00a0Si la ciencia no puede lidiar con ese primer momento del universo, \u00bfqui\u00e9n deber\u00eda lidiar con \u00e9l?<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>\u00bfCu\u00e1les son los misterios o proyectos no revelados por la ciencia en el CERN que han llamado tu atenci\u00f3n?\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>A. B.: <\/strong>Por ejemplo, como se ha dicho antes, los cient\u00edficos afirman que el primer segundo del nacimiento del Universo es el momento m\u00e1s misterioso e inexplicable para ellos. Los cient\u00edficos dicen que averiguan m\u00e1s o menos el resto de las fases.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Otro misterio para m\u00ed es el &#8220;humano y pol\u00edtico&#8221;: un aspecto sorprendente de visitar el CERN fue entender que en realidad algunos de los experimentos (como el <a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Espectr%C3%B3metro_Magn%C3%A9tico_Alpha\">detector AMS-02 <\/a>que se encuentra en el espacio, en la Estaci\u00f3n Espacial Internacional, colocado all\u00ed en colaboraci\u00f3n con la NASA) dif\u00edcilmente podr\u00edan ser lanzados hoy debido a las relaciones pol\u00edticas comprometidas entre algunos de los pa\u00edses involucrados en esos experimentos.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Este aspecto me entristece, pero es la realidad de experimentos costosos, creados gracias al esfuerzo de un equipo internacional. Otro misterio para m\u00ed es el hecho de que muchos eventos en la naturaleza son simplemente considerados raros: las colisiones en el LHC del acelerador se producen millones de veces por segundo y s\u00f3lo en alg\u00fan momento (o mejor a\u00fan, rara vez) se detectan cosas como el Bos\u00f3n de Higgs. Esto se reduce de alguna manera a la mec\u00e1nica cu\u00e1ntica.\u00a0Para m\u00ed es dif\u00edcil entender por qu\u00e9 al hacer exactamente lo mismo millones de veces, el resultado es diferente. La realidad es tan compleja.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>Y para ti Nicole,<\/strong> <strong>\u00bfcu\u00e1les son los misterios o proyectos no revelados por la ciencia en CERN que han llamado tu atenci\u00f3n? <\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>N L\u00b4H: <\/strong>\u00a1El Fondo C\u00f3smico de Microondas! Adem\u00e1s de eso, hay tantas cosas. Desde lo invisible, lo micro, la noci\u00f3n de historia, nuestro pasado, el origen. Hasta la colaboraci\u00f3n, la importancia de cada detalle, la calibraci\u00f3n de las cosas, lo incontrolable a pesar de la precisi\u00f3n.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Tengo una fascinaci\u00f3n personal con ALICE por todo lo mencionado anteriormente, pero hay otro experimento que me encant\u00f3 que ese llama <a href=\"https:\/\/home.cern\/science\/experiments\/cast\">CAST<\/a> y es un telescopio que observa el sol para encontrar \u201cAxions\u201d para entender la materia oscura, en realidad funciona como una antena que busca fluctuaciones en la se\u00f1al. Me encant\u00f3 este experimento ya que se me hizo como un bicho raro en CERN, bordeando los l\u00edmites de la imaginaci\u00f3n y la realidad.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Otra cosa que me pareci\u00f3 interesante fue en un experimento llamado <a href=\"http:\/\/isolde.web.cern.ch\/\">ISOLDE<\/a>, parte de las historias alrededor del experimento es que son un lugar para la \u201calquimia moderna\u201d. Por medio de radiaci\u00f3n y m\u00faltiples procesos, han creado oro a partir de otros elementos. En cantidades muy muy peque\u00f1as, dentro del mundo de lo micro, pero es algo que est\u00e1 dentro sus capacidades. Ac\u00e1 se cruzan tantos mundos en mi mente.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>\u00bfCrees que las metodolog\u00edas y rigor del arte pueden ser usados para la aplicaci\u00f3n de estrategias de observaci\u00f3n y determinaci\u00f3n de la resoluci\u00f3n de estos misterios?<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>N. L\u00b4H.: <\/strong>Hay muchas cosas que convergen y abren di\u00e1logos. El cruce de di\u00e1logos entre arte y ciencia es un territorio lleno de riquezas y posibilidades, tambi\u00e9n es complejo. No sabr\u00eda decir espec\u00edficamente qu\u00e9 metodolog\u00edas pueden ser usadas o sus potencialidades, ya que depende de cada caso y seguramente surgir\u00e1n nuevos modelos a partir de ese di\u00e1logo. Pero si creo que tener distintas perspectivas es crucial en cualquier tipo de desaf\u00edo creativo. Sobre todo cuando el desaf\u00edo implica altos niveles de abstracci\u00f3n que remueven nuestra noci\u00f3n de realidad, que por alguna absurda generalizaci\u00f3n, se percibe como algo tan asegurado, algo est\u00e1tico, r\u00edgido. \u00bfPreguntarse qu\u00e9 tan pl\u00e1stica es la realidad? \u00bfQu\u00e9 realidades estamos produciendo con los aparatos que construimos? \u00bfC\u00f3mo expandir estos aparatos? \u00bfC\u00f3mo usarlos como otro tipo de instrumento? \u00bfCu\u00e1l es el rol de la imaginaci\u00f3n? \u00bfCual es la importancia de la simulaci\u00f3n?<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Yo creo que hay un gran valor en ponerse en un lugar donde se abre espacio a distintos puntos de vista, un lugar desde el cual emergen preguntas desestabilizadoras y encontrar territorios que posibilitan cuestionar desde lo m\u00e1s concreto hasta lo m\u00e1s abstracto. Es interesante la dualidad de poder tener absoluta libertad especulativa y a la vez funcionar por medio de t\u00e9cnicas y reglas proporcionadas por el conocimiento. Estas son cosas que los artistas y cient\u00edficos hacen cada uno por su lado, y cuando se juntan hay un sin fin de potencialidades. Para mi por sobre todo la estimulaci\u00f3n de preguntas y problemas.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>Y para ti Nicole,<\/strong> <strong>\u00bfcu\u00e1les son los misterios o proyectos no revelados por la ciencia en CERN que han llamado tu atenci\u00f3n? <\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>N L\u00b4H: <\/strong>\u00a1El Fondo C\u00f3smico de Microondas! Adem\u00e1s de eso, hay tantas cosas. Desde lo invisible, lo micro, la noci\u00f3n de historia, nuestro pasado, el origen. Hasta la colaboraci\u00f3n, la importancia de cada detalle, la calibraci\u00f3n de las cosas, lo incontrolable a pesar de la precisi\u00f3n.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Tengo una fascinaci\u00f3n personal con ALICE por todo lo mencionado anteriormente, pero hay otro experimento que me encant\u00f3 que ese llama <a href=\"https:\/\/home.cern\/science\/experiments\/cast\">CAST<\/a> y es un telescopio que observa el sol para encontrar \u201cAxions\u201d para entender la materia oscura, en realidad funciona como una antena que busca fluctuaciones en la se\u00f1al. Me encant\u00f3 este experimento ya que se me hizo como un bicho raro en CERN, bordeando los l\u00edmites de la imaginaci\u00f3n y la realidad.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Otra cosa que me pareci\u00f3 interesante fue en un experimento llamado <a href=\"http:\/\/isolde.web.cern.ch\/\">ISOLDE<\/a>, parte de las historias alrededor del experimento es que son un lugar para la \u201calquimia moderna\u201d. Por medio de radiaci\u00f3n y m\u00faltiples procesos, han creado oro a partir de otros elementos. En cantidades muy muy peque\u00f1as, dentro del mundo de lo micro, pero es algo que est\u00e1 dentro sus capacidades. Ac\u00e1 se cruzan tantos mundos en mi mente.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>\u00bfCrees que las metodolog\u00edas y rigor del arte pueden ser usados para la aplicaci\u00f3n de estrategias de observaci\u00f3n y determinaci\u00f3n de la resoluci\u00f3n de estos misterios?<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>N. L\u00b4H.: <\/strong>Hay muchas cosas que convergen y abren di\u00e1logos. El cruce de di\u00e1logos entre arte y ciencia es un territorio lleno de riquezas y posibilidades, tambi\u00e9n es complejo. No sabr\u00eda decir espec\u00edficamente qu\u00e9 metodolog\u00edas pueden ser usadas o sus potencialidades, ya que depende de cada caso y seguramente surgir\u00e1n nuevos modelos a partir de ese di\u00e1logo. Pero si creo que tener distintas perspectivas es crucial en cualquier tipo de desaf\u00edo creativo. Sobre todo cuando el desaf\u00edo implica altos niveles de abstracci\u00f3n que remueven nuestra noci\u00f3n de realidad, que por alguna absurda generalizaci\u00f3n, se percibe como algo tan asegurado, algo est\u00e1tico, r\u00edgido. \u00bfPreguntarse qu\u00e9 tan pl\u00e1stica es la realidad? \u00bfQu\u00e9 realidades estamos produciendo con los aparatos que construimos? \u00bfC\u00f3mo expandir estos aparatos? \u00bfC\u00f3mo usarlos como otro tipo de instrumento? \u00bfCu\u00e1l es el rol de la imaginaci\u00f3n? \u00bfCual es la importancia de la simulaci\u00f3n?<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Yo creo que hay un gran valor en ponerse en un lugar donde se abre espacio a distintos puntos de vista, un lugar desde el cual emergen preguntas desestabilizadoras y encontrar territorios que posibilitan cuestionar desde lo m\u00e1s concreto hasta lo m\u00e1s abstracto. Es interesante la dualidad de poder tener absoluta libertad especulativa y a la vez funcionar por medio de t\u00e9cnicas y reglas proporcionadas por el conocimiento. Estas son cosas que los artistas y cient\u00edficos hacen cada uno por su lado, y cuando se juntan hay un sin fin de potencialidades. Para mi por sobre todo la estimulaci\u00f3n de preguntas y problemas.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>Velocidad, part\u00edculas, tardigrados. \u00bfVes una relaci\u00f3n entre estos? <\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>N. L\u00b4H.:<\/strong> Todos son parte de un sistema que incluye todo y opera desde lo micro a la macro, desde la part\u00edcula al cosmos. Todos son parte del otro. Todos est\u00e1n coreografiados por la gravedad y son relativos. Todos existen dentro y fuera del planeta tierra. Todos son viajeros c\u00f3smicos.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>A.B.: <\/strong>Creo que cualquier cosa se puede poner en relaci\u00f3n a trav\u00e9s de la informaci\u00f3n. La luz podr\u00eda ser una posible conexi\u00f3n entre las cosas de los \u00e1rboles que mencionas.\u00a0 La luz fluye a trav\u00e9s de un cristal y se ralentiza al chocar ligeramente contra los \u00e1tomos del cristal. Tambi\u00e9n pienso en los hologramas de cristales que hice en el pasado, destroc\u00e9 el holograma y luego mostr\u00e9 los fragmentos. \u00bfC\u00f3mo es que la materia es transparente a alg\u00fan tipo de luz\/espectro electromagn\u00e9tico y no demasiado a otro? Somos seres transl\u00facidos. Somos transparentes a los rayos X y a otros tipos de luz (o espectro electromagn\u00e9tico). \u00bfQu\u00e9 es un universo completamente opaco o completamente transparente?<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>Sobre los datos que se compilan en CERN, \u00bfhas pensado en usarlos para la creaci\u00f3n de una obra basada en esta informaci\u00f3n?<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>N. L\u00b4H.: <\/strong>\u00a1Si! Mucho. Los datos son tantos, y un material tan interesante es c\u00f3mo accedemos a estas cosas de naturaleza imperceptible. Aunque sigo procesando informaci\u00f3n y en la b\u00fasqueda de algo que sea clave y relevante en distintas capas de significado. Se me ocurre de inmediato hacer mapeos, sonificaciones, partituras, coreograf\u00edas, vibraciones, resonancias y posibilidades de colaborar y dialogar. Pero esas son las cosas concretas y creo que hay que darle tiempo de decantar en algo propio que tenga algo que decir. Ya que los datos son tema recurrente y se han usado bastante. Sigo en pleno proceso y empezando reci\u00e9n a investigar m\u00e1s de fondo.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Tambi\u00e9n estoy muy interesada en realizar cosas en el cruce de la experiencia y escalas de CERN en relaci\u00f3n a la experiencia en ALMA, ESO y el desierto. Por lo que no me quiero apurar a\u00fan ya que me faltan muchas experiencias e investigaci\u00f3n. Entre las cosas interesantes que aprend\u00ed en CERN, es que hay una serie de datos que no son directamente resultados de las observaciones, pero de los errores y problemas de las m\u00e1quinas, de seguro hay cosas interesantes ah\u00ed.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>En cuanto a tu experiencia en CERN, \u00bfcomo piensas procesarla para crear una futura obra?<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>A. B.: <\/strong>En este momento estoy imaginando una obra que explora la formaci\u00f3n y creaci\u00f3n de la luz en el universo primitivo, una especie de CGI-essai sobre la &#8220;Historia de la luz&#8221;, el nacimiento de un fot\u00f3n desde una perspectiva conscientemente humana, donde el protagonista es la luz, que fluye a trav\u00e9s de la materia y el vac\u00edo, y es guiado a trav\u00e9s de estructuras gigantescas. Tambi\u00e9n estoy pensando en un cielo negro con estrellas brillantes cambiando a un cielo transparente y brillante con estrellas negras, usando centelleadores y &#8220;vidrio inteligente&#8221;. Estas son ideas que espero que evolucionen y se conviertan en nuevas obras.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>\u00bfCrees que las metodolog\u00edas y el rigor del arte pueden ser utilizados para la aplicaci\u00f3n de estrategias de observaci\u00f3n y determinaci\u00f3n de la resoluci\u00f3n de estos misterios?<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>N. L\u00b4H.: <\/strong>Creo que la libertad inherente al proceso de hacer arte <em>(ya sea que imite metodolog\u00edas cient\u00edficas estrictas o incluso rituales &#8220;m\u00e1gicos&#8221;) <\/em>tiene el potencial de un enfoque rico y estimulante para reflexionar sobre esos misterios.\u00a0El arte puede crear v\u00ednculos y atajos entre diferentes formas de conocimiento, creencias, datos, y eso es lo que me interesa de sus posibilidades. El arte es una entidad din\u00e1mica multiforme que ha formado parte de la humanidad desde la simbolizaci\u00f3n primordial consciente e inconsciente.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">\u00bfEl arte crea alguna forma de verdad? Mmm, no lo creo&#8230; Creo que el arte estimula las preguntas correctas que debemos hacernos. Puede proponer modelos y enfoques hol\u00edsticos, pero tambi\u00e9n podemos caer en un sistema de creencias (o religi\u00f3n) completamente subjetivo. La ciencia ofrece un sistema de creencias que puede ser cuestionado constantemente por medio de m\u00e9todos intersubjetivos.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">En el grado de complejidad y especializaci\u00f3n que la ciencia opera hoy, me pregunto qu\u00e9 tipo de conocimiento deber\u00eda tener un artista para devolver a los cient\u00edficos ideas estimulantes para resolver esos misterios.\u00a0El arte tiene claramente el potencial para eso, supongo, pero es una tarea dif\u00edcil&#8230;. Tal vez soy demasiado esc\u00e9ptico (\u00bfo cuidadosa?) al respecto en este momento, no estoy segura.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>\u00bfAplicas alguna estrategia en tu di\u00e1logo con los cient\u00edficos con los que trabajas?<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>A. B.:<\/strong> En el intercambio con los cient\u00edficos, no utilic\u00e9 ninguna estrategia sistem\u00e1tica ni aleatoria. Muy a menudo he estado haciendo el mismo conjunto de preguntas y luego trato de llevar la discusi\u00f3n sobre temas de los que ten\u00eda curiosidad por saber m\u00e1s. La mayor\u00eda de los cient\u00edficos nos dijo que no dud\u00e1ramos en contactarnos para cualquier otra pregunta, lo cual es genial. Podr\u00eda ser interesante organizar una sesi\u00f3n de estrategias oblicuas con un cient\u00edfico y ver lo que sale en la discusi\u00f3n (o tambi\u00e9n intentar aplicar otras t\u00e9cnicas, como &#8220;<a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/I_Ching\">I Ching<\/a>&#8220;, en la discusi\u00f3n).<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Lo que me ha impresionado del CERN es la escala y la precisi\u00f3n con la que se realizan los experimentos, m\u00e1quinas gigantescas que han creado con una precisi\u00f3n incre\u00edble. As\u00ed que como artista me pregunto el tipo de control, la precisi\u00f3n t\u00e9cnica que realmente necesito para aportar una nueva perspectiva a las cosas.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>Me gustar\u00eda que me dieras una interpretaci\u00f3n libre de lo que la materia oscura y la energ\u00eda oscura son para ti.<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>A. B.: <\/strong>Aprend\u00ed sobre la <a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Materia_oscura\">materia oscura<\/a> y sobre la <a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Energ%C3%ADa_oscura\">energ\u00eda oscura<\/a> a trav\u00e9s de art\u00edculos de ciencia popular, documentales, im\u00e1genes, as\u00ed que la idea que tengo de ella est\u00e1 completamente mediada y construida principalmente a trav\u00e9s de este tipo de conocimiento.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Como ya he mencionado, siempre he pensado que lo que percibimos es una cantidad m\u00ednima de lo que nos rodea todo el tiempo. Durante los \u00faltimos meses he estado leyendo mucho sobre la materia oscura. Lo que tambi\u00e9n me encanta de estas nociones es que la f\u00edsica en este momento admite no saber qu\u00e9 demonios hay ah\u00ed fuera. Hay varias teor\u00edas al respecto y varios experimentos en curso para observar la materia oscura, pero no sabemos. La ciencia ofrece\/propone verdades temporales. Para m\u00ed la materia oscura es la confirmaci\u00f3n de que el universo es mucho m\u00e1s complejo de lo que la gente pensaba. Hace 100 a\u00f1os los cient\u00edficos afirmaban que se conoc\u00eda la mayor parte sobre el universo (lo mismo ocurri\u00f3 en matem\u00e1ticas, afirmando en su momento que se conoc\u00eda algo as\u00ed como el 80% de ellas, mientras que hoy el porcentaje parece estar en torno al 10%). Este hecho desconocido para m\u00ed es bastante apasionante y estimulante.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">De alguna manera esto me hace pensar en la imagen del planeta tierra que los astronautas tomaron despu\u00e9s de llegar a la luna en 1969. Un yo planetario que mostr\u00f3 c\u00f3mo nuestro planeta es hermoso y fr\u00e1gil. Ha sido como mirarnos en el espejo a escala planetaria, y esto ha contribuido tambi\u00e9n al desarrollo de una conciencia ecol\u00f3gica. Cuanto m\u00e1s nos preguntamos, m\u00e1s comprendemos lo insignificantes que somos en el universo, que los seres humanos no est\u00e1n en el centro del universo. Para m\u00ed, esto deber\u00eda suponer un cambio general de actitud y de autorreflexi\u00f3n. Estas nociones <em>(energ\u00eda oscura y materia oscura) <\/em>podr\u00edan devolvernos a nuestra actitud como ciudadanos, a la necesidad de vacilaci\u00f3n y modestia, en una \u00e9poca en la que los imb\u00e9ciles est\u00e1n en el poder y la gente parece querer respuestas f\u00e1ciles a cualquier cosa <em>(pienso a un nivel m\u00e1s pol\u00edtico, que abarca el populismo, las reivindicaciones de la extrema derecha, la cultura de masas)<\/em>.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>Viajas a Chile a contrastar la experiencia que est\u00e1s teniendo en CERN con los observatorios astron\u00f3micos. Ambos son como grandes pr\u00f3tesis de nuestra propia percepci\u00f3n, que nos ayudan a visibilizar, entender y comprobar las teor\u00edas no comprobadas de la realidad. \u00bfQu\u00e9 piensas cuando reflexionas sobre la realidad y lo invisible que nos rodea? <\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>A. B.: <\/strong>Me sorprende constantemente el ir y venir entre imaginaci\u00f3n, creaci\u00f3n, aparatos, percepci\u00f3n y realidad. Para mi lo interesante de acceder a la el\u00e1stica realidad desde aparatos perceptuales que amplifican nuestro acceso al universo radica en que no son tan solo aparatos de observaci\u00f3n, si no de conexi\u00f3n. La constante expansi\u00f3n de la realidad y del conocimiento tiene m\u00e1s que ver con la creaci\u00f3n de puentes y relaciones, no son sucesos de gloria y grandeza, sino m\u00e1s bien momentos de empat\u00eda y vinculaci\u00f3n. Conectar con lo invisible se me hace una idea profundamente resonante.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>\u00bfEl no hacer nada es parte de tu estrategia?<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>N. L\u00b4H.: <\/strong>Me cuesta no hacer nada, pero a veces es m\u00e1s valioso. A veces en vez de hacer tanto ruido, uno debiera permanecer en silencio y escuchar. Escuchar para emerger con los otros.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>A.B.: <\/strong>A veces lo es, y tal vez deber\u00eda ser m\u00e1s a menudo.\u00a0En t\u00e9rminos generales: las pausas en la m\u00fasica son fundamentales y\/o menos es m\u00e1s, y a veces no hacer nada es muy inspirador, ya que todo lo dem\u00e1s es conmovedor y activo.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Incluso si no quisiera hacer nada, el planeta Tierra sigue girando alrededor del Sol, el Sol se arremolina junto con otros miles de millones de estrellas en nuestra galaxia y nuestra galaxia parece que se acelera hacia los bordes exteriores del universo, as\u00ed que a veces es bueno tratar de no hacer nada y observar lo que sucede <em>(con nuestros sentidos o con los sentidos remotos usando la pr\u00f3tesis, que mencionamos antes)<\/em>.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Este aspecto tal vez no se traduzca directa o visiblemente en mis obras terminadas, quiz\u00e1s la dimensi\u00f3n contemplativa de algunas de mis obras lo traduzca, sin embargo, contemplar es claramente no hacer nada, pero tratar de no hacer nada, a veces, es parte de mi estrategia de trabajo.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>Simetr\u00eda<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Simetr\u00eda es una residencia que nace como parte de un acuerdo entre el <a href=\"https:\/\/arts.cern\/\"><strong>programa de Arte del CERN<\/strong><\/a> y de la <a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/\"><strong>Corporaci\u00f3n Chilena de Video<\/strong><\/a>, y cuenta con el apoyo del programa Coincidencia de Simetr\u00eda, el <a href=\"https:\/\/www.cultura.gob.cl\/artes\/nuevos-medios\/\">\u00c1rea de <strong>Nuevos Medios del Ministerio de las Culturas<\/strong><\/a><strong>,<\/strong> las Artes y el Patrimonio de Chile y el patrocinio de <a href=\"http:\/\/www.unesco.org\/new\/es\/santiago\"><strong>UNESCO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><a href=\"http:\/\/www.alanbogana.com\/\"><strong>Alan Bogana <\/strong><\/a>es un artista suizo multidisciplinario. Su investigaci\u00f3n se centra en el comportamiento real y especulativo de la luz y sus interacciones con la materia, as\u00ed como en la noci\u00f3n de lo que \u00e9l llama lo org\u00e1nico digital. A trav\u00e9s de sus trabajos \u00e9l explora c\u00f3mo las computadoras y la tecnolog\u00eda nos permiten visualizar una m\u00edmesis extendida de la naturaleza.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><a href=\"http:\/\/nicolelhuillier.com\/\"><strong>Nicole L\u2019Huillier<\/strong> <\/a>es una artista transdisciplinaria de Santiago de Chile. Actualmente vive en Boston como estudiante e investigadora en el MIT Media Lab. Trabaja con la intersecci\u00f3n entre arte, m\u00fasica, arquitectura, ciencia y tecnolog\u00eda con la idea de abrir interrogantes acerca de posibles futuros, redefinir c\u00f3mo percibimos nuestro ambiente, y lo m\u00e1s importante: gatillar una conexi\u00f3n y empat\u00eda entre agentes humanos y no humanos.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 196,
          "id": 196,
          "title": "1",
          "filename": "1.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": " Nicole L'Huillier y Alan Bogana en CERN. Ginebra, Suiza ",
          "caption": "",
          "name": "1-4",
          "date": "2020-06-01 19:53:07",
          "modified": "2020-06-01 19:55:22",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 941,
          "height": 628,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1-300x200.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1-768x513.png",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 513,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1.png",
            "large-width": 941,
            "large-height": 628,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1.png",
            "1536x1536-width": 941,
            "1536x1536-height": 628,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1.png",
            "2048x2048-width": 941,
            "2048x2048-height": 628
          }
        },
        {
          "ID": 197,
          "id": 197,
          "title": "2",
          "filename": "2.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/2.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "Telemetron, Nicole L\u00b4Huillier ",
          "caption": "",
          "name": "2-3",
          "date": "2020-06-01 19:53:11",
          "modified": "2020-06-01 19:55:02",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 941,
          "height": 628,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/2-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/2-300x200.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/2-768x513.png",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 513,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/2.png",
            "large-width": 941,
            "large-height": 628,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/2.png",
            "1536x1536-width": 941,
            "1536x1536-height": 628,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/2.png",
            "2048x2048-width": 941,
            "2048x2048-height": 628
          }
        },
        {
          "ID": 198,
          "id": 198,
          "title": "3",
          "filename": "3.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": " Visualizaci\u00f3n de una colisi\u00f3n de part\u00edculas. CERN ",
          "caption": "",
          "name": "3-3",
          "date": "2020-06-01 19:53:16",
          "modified": "2020-06-01 19:54:55",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 941,
          "height": 530,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3-300x169.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 169,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3-768x433.png",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 433,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3.png",
            "large-width": 941,
            "large-height": 530,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3.png",
            "1536x1536-width": 941,
            "1536x1536-height": 530,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3.png",
            "2048x2048-width": 941,
            "2048x2048-height": 530
          }
        },
        {
          "ID": 199,
          "id": 199,
          "title": "4",
          "filename": "4.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/4.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "Ilustraci\u00f3n del Experimento ALICE, CERN ",
          "caption": "",
          "name": "4-3",
          "date": "2020-06-01 19:53:20",
          "modified": "2020-06-01 19:54:46",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 941,
          "height": 690,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/4-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/4-300x220.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 220,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/4-768x563.png",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 563,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/4.png",
            "large-width": 941,
            "large-height": 690,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/4.png",
            "1536x1536-width": 941,
            "1536x1536-height": 690,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/4.png",
            "2048x2048-width": 941,
            "2048x2048-height": 690
          }
        },
        {
          "ID": 200,
          "id": 200,
          "title": "5",
          "filename": "5.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/5.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": " Thiotimoline, Alan Bogana ",
          "caption": "",
          "name": "5-3",
          "date": "2020-06-01 19:53:24",
          "modified": "2020-06-01 19:54:39",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 941,
          "height": 628,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/5-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/5-300x200.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/5-768x513.png",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 513,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/5.png",
            "large-width": 941,
            "large-height": 628,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/5.png",
            "1536x1536-width": 941,
            "1536x1536-height": 628,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/5.png",
            "2048x2048-width": 941,
            "2048x2048-height": 628
          }
        },
        {
          "ID": 201,
          "id": 201,
          "title": "6",
          "filename": "6.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/6.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "Isolde. CERN",
          "caption": "",
          "name": "6-2",
          "date": "2020-06-01 19:53:31",
          "modified": "2020-06-01 19:54:16",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 941,
          "height": 530,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/6-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/6-300x169.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 169,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/6-768x433.png",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 433,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/6.png",
            "large-width": 941,
            "large-height": 530,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/6.png",
            "1536x1536-width": 941,
            "1536x1536-height": 530,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/6.png",
            "2048x2048-width": 941,
            "2048x2048-height": 530
          }
        },
        {
          "ID": 202,
          "id": 202,
          "title": "7",
          "filename": "7.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/7.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "Intervenci\u00f3n sonora en CERN. Nicole L'Huillier",
          "caption": "",
          "name": "7-2",
          "date": "2020-06-01 19:53:35",
          "modified": "2020-06-01 19:54:06",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 941,
          "height": 703,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/7-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/7-300x224.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 224,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/7-768x574.png",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 574,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/7.png",
            "large-width": 941,
            "large-height": 703,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/7.png",
            "1536x1536-width": 941,
            "1536x1536-height": 703,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/7.png",
            "2048x2048-width": 941,
            "2048x2048-height": 703
          }
        },
        {
          "ID": 203,
          "id": 203,
          "title": "8",
          "filename": "8.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/8.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "8-2",
          "date": "2020-06-01 19:53:39",
          "modified": "2020-06-01 19:53:39",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 941,
          "height": 530,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/8-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/8-300x169.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 169,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/8-768x433.png",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 433,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/8.png",
            "large-width": 941,
            "large-height": 530,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/8.png",
            "1536x1536-width": 941,
            "1536x1536-height": 530,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/8.png",
            "2048x2048-width": 941,
            "2048x2048-height": 530
          }
        },
        {
          "ID": 204,
          "id": 204,
          "title": "9",
          "filename": "9.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/9.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "Alan Bogana",
          "caption": "",
          "name": "9",
          "date": "2020-06-01 19:53:43",
          "modified": "2020-06-01 19:53:53",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 941,
          "height": 571,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/9-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/9-300x182.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 182,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/9-768x466.png",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 466,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/9.png",
            "large-width": 941,
            "large-height": 571,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/9.png",
            "1536x1536-width": 941,
            "1536x1536-height": 571,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/9.png",
            "2048x2048-width": 941,
            "2048x2048-height": 571
          }
        },
        {
          "ID": 205,
          "id": 205,
          "title": "10",
          "filename": "10.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/10.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "10",
          "date": "2020-06-01 19:53:46",
          "modified": "2020-06-01 19:53:46",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 941,
          "height": 603,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/10-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/10-300x192.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 192,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/10-768x492.png",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 492,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/10.png",
            "large-width": 941,
            "large-height": 603,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/10.png",
            "1536x1536-width": 941,
            "1536x1536-height": 603,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/10.png",
            "2048x2048-width": 941,
            "2048x2048-height": 603
          }
        },
        {
          "ID": 206,
          "id": 206,
          "title": "11",
          "filename": "11.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/11.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "11",
          "date": "2020-06-01 19:53:50",
          "modified": "2020-06-01 19:53:50",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 941,
          "height": 630,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/11-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/11-300x201.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 201,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/11-768x514.png",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 514,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/11.png",
            "large-width": 941,
            "large-height": 630,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/11.png",
            "1536x1536-width": 941,
            "1536x1536-height": 630,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/11.png",
            "2048x2048-width": 941,
            "2048x2048-height": 630
          }
        },
        {
          "ID": 207,
          "id": 207,
          "title": "12",
          "filename": "12.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "12",
          "date": "2020-06-01 19:53:55",
          "modified": "2020-06-01 19:53:55",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 941,
          "height": 630,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12-300x201.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 201,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12-768x514.png",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 514,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12.png",
            "large-width": 941,
            "large-height": 630,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12.png",
            "1536x1536-width": 941,
            "1536x1536-height": 630,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12.png",
            "2048x2048-width": 941,
            "2048x2048-height": 630
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/195"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=195"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=195"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 208,
    "date": "2019-07-30T16:13:30",
    "date_gmt": "2019-07-30T20:13:30",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=208"
    },
    "modified": "2020-06-01T16:14:09",
    "modified_gmt": "2020-06-01T20:14:09",
    "slug": "la-escuela-de-la-intuicion-abre-convocatoria-al-programa-de-formacion-en-mediacion-artistica-2",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/la-escuela-de-la-intuicion-abre-convocatoria-al-programa-de-formacion-en-mediacion-artistica-2\/",
    "title": {
      "rendered": "La escuela de la intuici\u00f3n abre convocatoria al programa de formaci\u00f3n en mediaci\u00f3n art\u00edstica"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>Hasta el viernes 16 de agosto se recibir\u00e1n las postulaciones al Programa de Formaci\u00f3n en Mediaci\u00f3n Art\u00edstica de la Escuela de la Intuici\u00f3n. El plan se compone de 14 horas de formaci\u00f3n, combinadas con 40 horas de pasant\u00eda en las diversas sedes de la 14 Bienal de Artes Mediales de Santiago.<\/p>\n",
      "text": "<p><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Con el objetivo de ofrecer un espacio de formaci\u00f3n con miras profesionalizantes a estudiantes y ex estudiantes de Arte y carreras afines, es que la Corporaci\u00f3n Chilena de Video (CChV), organizadora de la 14 Bienal de Artes Mediales, en alianza con la Escuela de Arte UC, ha creado el <strong>Programa de Formaci\u00f3n en Mediaci\u00f3n Art\u00edstica, <\/strong>en el contexto de la <strong>Escuela de la Intuici\u00f3n<\/strong>.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">El programa consiste en el desarrollo de cuatro m\u00f3dulos de formaci\u00f3n te\u00f3rico-pr\u00e1ctica en los que colaboran las instituciones formadoras <strong>Fundaci\u00f3n Caserta<\/strong> y <strong>Red Mediaci\u00f3n Art\u00edstica<\/strong>, junto con el equipo de Mediaci\u00f3n y Educaci\u00f3n de la CChV y de la Galer\u00eda Macchina de la Escuela de Arte UC. Por su parte, la red de instituciones museales de la 14 Bienal de Artes Mediales ser\u00e1n las sedes de las pasant\u00edas en donde los estudiantes del programa desarrollar\u00e1n procesos de creaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n metodol\u00f3gica en Mediaci\u00f3n Art\u00edstica.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Los ejes inspiradores de la formaci\u00f3n y del dise\u00f1o de acciones girar\u00e1 en torno a la curator\u00eda general de la Bienal <em>El cuarto mundo<\/em> y su programa de mediaci\u00f3n la Escuela de la Intuici\u00f3n, que cuenta con la curator\u00eda pedag\u00f3gica del artista mexicano Abraham Cruzvillegas, quien expondr\u00e1 en Galer\u00eda Macchina en octubre en el marco de la 14 Bienal.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Los participantes tendr\u00e1n acceso privilegiado a eventos de la Bienal (conciertos visuales, conversaciones con artistas, etc.), y al t\u00e9rmino del programa recibir\u00e1n un certificado de formaci\u00f3n Bienal \/ RMA \/ Caserta (constancia de asistencia), adem\u00e1s de una invitaci\u00f3n a escribir en el Cat\u00e1logo de la 14 Bienal, en el cap\u00edtulo de la Escuela de la Intuici\u00f3n, en el cual se crear\u00e1 un \u201ccoro\u201d de mediadores que desarrollen ideas, textos, ensayos, cr\u00f3nicas, sobre la mediaci\u00f3n en este encuentro.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>Escuela de la Intuici\u00f3n<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">La Escuela de la Intuici\u00f3n es el programa de mediaci\u00f3n abierto y gratuito para los p\u00fablicos de la 14 Bienal de Artes Mediales. Propone una participaci\u00f3n colaborativa entre artistas, curadores, equipos de mediaci\u00f3n de los museos, profesores, estudiantes y los diversos p\u00fablicos de la bienal, con el objetivo de desarrollar metodolog\u00edas y t\u00e9cnicas que potencien el sentido de intuici\u00f3n colectiva, como una respuesta a la intensa vertiginosidad de este inicio de siglo.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">\u00bfC\u00f3mo conocemos sensiblemente el mundo? \u00bfCu\u00e1les son nuestras metodolog\u00edas de investigaci\u00f3n art\u00edstica? \u00bfC\u00f3mo producimos conocimiento en las artes? \u00bfC\u00f3mo se comunica y conecta con otros? Estas y muchas otras preguntas, se realiza la Escuela de la Intuici\u00f3n, la cual tiene como objetivo revalidar la sabidur\u00eda del cuerpo y su relaci\u00f3n con la naturaleza ante las visibles consecuencias de la relaci\u00f3n humano\/naturaleza en el siglo 21 y la persistencia de un sistema social y educativo que ha dado supremac\u00eda a la raz\u00f3n y al crecimiento como valor.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>Curador Pedag\u00f3gico<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Abraham Cruzvillegas, es un artista mexicano que ha desafiado los c\u00e1nones de la creaci\u00f3n art\u00edstica, proponiendo la intuici\u00f3n, el juego, la inventiva y la improvisaci\u00f3n como campos f\u00e9rtiles para la producci\u00f3n de conocimientos.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">\u00bfC\u00f3mo las artes nos ofrecen un lenguaje propio de comunicaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 m\u00e9todo es el que nos acerca al m\u00e1s alto grado de sensatez y sinceridad? \u00bfC\u00f3mo navegamos entre la certeza y la incertidumbre en la ruta del conocimiento sensible? Son algunas de las preguntas que guiar\u00e1n la curator\u00eda pedag\u00f3gica que desarrollar\u00e1 para la Escuela de la Intuici\u00f3n. Un manifiesto ser\u00e1 el dispositivo a trav\u00e9s del cual se construir\u00e1 colectivamente con los artistas, mediadores, curadores y p\u00fablicos las acciones y metodolog\u00edas para crear las nuevas pol\u00edticas intuitivas de <em>El cuarto mundo<\/em>.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>&gt;<\/strong> Descarga un documento con toda la informaci\u00f3n, en el siguiente <a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Programa-Formacio\u0301n-Mediadores1.pdf\"><strong>enlace<\/strong><\/a><strong>.<\/strong><br \/>\n<strong>&gt;<\/strong> La ficha de inscripci\u00f3n al programa, en el siguiente <a href=\"https:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/e\/1FAIpQLSe2s8lxkKn3mcH7FLWUIo9Uma1Qm_tjUnw9Sg5wrY7LLMhAJQ\/viewform\"><strong>enlace. <\/strong><\/a><br \/>\n<strong>&gt; <\/strong>Para consultas sobre el programa, escribir a <strong>barbara@cchv.cl<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 209,
          "id": 209,
          "title": "mandragora",
          "filename": "mandragora.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/mandragora-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "mandragora",
          "date": "2020-06-01 20:12:57",
          "modified": "2020-06-01 20:13:14",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1707,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/mandragora-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/mandragora-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/mandragora-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/mandragora-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/mandragora-1536x1024.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1024,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/mandragora-2048x1365.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1365
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/208"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=208"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=208"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 210,
    "date": "2019-06-21T16:16:54",
    "date_gmt": "2019-06-21T20:16:54",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=210"
    },
    "modified": "2020-06-01T16:17:22",
    "modified_gmt": "2020-06-01T20:17:22",
    "slug": "se-abre-la-convocatoria-a-la-edicion-14-del-concurso-internacional-juan-downey",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/se-abre-la-convocatoria-a-la-edicion-14-del-concurso-internacional-juan-downey\/",
    "title": {
      "rendered": "Se abre la convocatoria a la edici\u00f3n 14 del Concurso Internacional Juan Downey"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>A  partir de este viernes 21 de junio, se recibir\u00e1n las postulaciones a  este certamen que invita a audiovisuales de Chile y otros  pa\u00edses a enviar sus trabajos bajo dos l\u00edneas de participaci\u00f3n:  Video y Animaci\u00f3n, y Narrativas Interactivas. El plazo para postular es hasta el 31 de julio.<\/p>\n",
      "text": "<p><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">El Concurso Internacional de Artes Mediales y Audiovisuales Juan Downey se origin\u00f3 en 1993 en el marco de la primera Bienal de Artes Mediales, como homenaje al artista chileno\u00a0Juan Downey \u00a0(1940-1993), pionero en el videoarte, video ensayo, el cine expandido y las instalaciones interactivas, tanto en Chile como en el resto del mundo.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Con 25 a\u00f1os de trayectoria, el certamen es considerado una actividad emblem\u00e1tica de la Bienal de Artes Mediales de Santiago y una importante instancia para el videoarte de la escena local, que da cuenta de los cambios en formatos, matices, lenguajes y tecnolog\u00edas que le han permitido consolidarse como un g\u00e9nero principal de las artes actuales. En sus diversas ediciones han participado artistas provenientes de todo el mundo, creadores de videoarte, animaci\u00f3n digital, GIFs y narrativas interactivas. Se pueden consultar los ganadores de las versiones anteriores, <a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/ganadores-concurso-juan-downey\/\">aqu\u00ed.<\/a><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">El concurso tiene dos l\u00edneas de participaci\u00f3n: <strong>Video y Animaci\u00f3n<\/strong>, y <strong>Narrativas Interactivas<\/strong>. En ambas, son invitados a participar tanto realizadores y colectivos provenientes de cualquiera de las regiones de Chile, como realizadores y colectivos de cualquier nacionalidad. Ser\u00e1n aceptadas todas las expresiones que posean como marco referencial la cultura y la est\u00e9tica videogr\u00e1fica, las artes mediales, las narrativas interactivas y el trabajo de creaci\u00f3n con tecnolog\u00edas contempor\u00e1neas.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">El tema de los trabajos deber\u00e1 estar basado y\/o relacionado a la tem\u00e1tica curatorial de la 14 Bienal de Artes Mediales, \u201cEl Cuarto Mundo\u201d, que se realizar\u00e1 entre septiembre 2019 y enero 2020.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>El Cuarto Mundo<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">La Bienal de Artes Mediales es un espacio de di\u00e1logo entre artes, ciencias y humanidades que privilegia el concepto de obra, los procesos de producci\u00f3n, el dominio p\u00fablico, los sistemas de lectura y circulaci\u00f3n, como tambi\u00e9n las po\u00e9ticas simb\u00f3licas y la reflexi\u00f3n cr\u00edtica del contexto social desde el arte.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Su catorceava edici\u00f3n est\u00e1 dedicada a pensar <em>El cuarto mundo<\/em>, lugar ut\u00f3pico que nos permite reflexionar el actual estado de crisis socioambiental desde las relaciones entre artes, ciencias y naturaleza. El t\u00edtulo est\u00e1 inspirado en la obra del artista chileno Carlos Ort\u00fazar (1935-1985), ubicada originalmente en la sede de la Unctad III y desaparecida en el posterior devenir del edificio. La escultura, resultado de una profunda convergencia entre artes, oficios y espacio p\u00fablico, ser\u00e1 recreada materialmente para inaugurar la bienal y formar\u00e1 el n\u00facleo de orientaci\u00f3n para las diversas sedes en que se desarrollar\u00e1 este encuentro art\u00edstico. Conceptualmente, la pieza evoca a un espacio de renovaci\u00f3n, un mundo desalineado de la din\u00e1mica del modelo econ\u00f3mico extractivista, donde se encuentran fugas a la saturaci\u00f3n \u2013tangible e intangiblemente\u2013 de la experiencia con infoxicaci\u00f3n y basura. Pensar en otro mundo es admitir otras formas de vida posibles, otras escalas, otras perspectivas diferentes a la humana para tantear alternativas de interacci\u00f3n entre sus habitantes. La 14 Bienal se propone como un campo de exploraci\u00f3n de aquellos modos diversos de existencia que, llegados al siglo XXI, experimentan o buscan el margen de la modernidad y exploran m\u00e9todos para comprender la naturaleza sin reducirla a recurso o servicio.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Combinando las l\u00f3gicas del v\u00e9rtigo y de la intuici\u00f3n, los mecanismos de precisi\u00f3n, del archivo y de la interconexi\u00f3n, buscamos instrumentos que exploren desde m\u00faltiples escalas y perspectivas la crisis socioambiental. Tambi\u00e9n piezas que imaginen estrategias de adaptaci\u00f3n, balance o resistencia para trazar rutas alternativas al mundo tal como lo conocemos. Audiovisuales de todos los mundos son pueden enviar sus obras para sumarse a la biodiversidad de voces que pueblan el cuarto mundo.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Para m\u00e1s informaci\u00f3n descarga las<strong> <a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/BASES-14-Concurso-Internacional-de-Artes-Mediales-y-Audiovisuales-Juan-Downey.pdf\"><em>Bases<\/em><\/a><\/strong> <strong><a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/BASES-14-Concurso-Internacional-de-Artes-Mediales-y-Audiovisuales-Juan-Downey.pdf\"><em>en espa\u00f1ol<\/em><\/a> <\/strong>o<strong> <a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/BASES_International-Contest-of-Media-Audiovisual-Arts-Juan-Downey-1.pdf\"><em>en ingl\u00e9s.<\/em><\/a><\/strong><br \/>\nPara postular<strong><a href=\"https:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/1LYXdbDMSFleafiZEUjuKE6yXskeuWzr3-WDfwB9yxVQ\/edit\"> <em>ingresa al formulario<\/em><\/a><\/strong><a href=\"https:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/1LYXdbDMSFleafiZEUjuKE6yXskeuWzr3-WDfwB9yxVQ\/edit\"><em>.<\/em><\/a><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 211,
          "id": 211,
          "title": "Barbara-Oettinger-Ya-sea-en-el-aire-en-la-tierra-o-en-el-agua-3",
          "filename": "Barbara-Oettinger-Ya-sea-en-el-aire-en-la-tierra-o-en-el-agua-3.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Barbara-Oettinger-Ya-sea-en-el-aire-en-la-tierra-o-en-el-agua-3.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "barbara-oettinger-ya-sea-en-el-aire-en-la-tierra-o-en-el-agua-3",
          "date": "2020-06-01 20:16:18",
          "modified": "2020-06-01 20:16:38",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 3360,
          "height": 2100,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Barbara-Oettinger-Ya-sea-en-el-aire-en-la-tierra-o-en-el-agua-3-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Barbara-Oettinger-Ya-sea-en-el-aire-en-la-tierra-o-en-el-agua-3-300x188.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 188,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Barbara-Oettinger-Ya-sea-en-el-aire-en-la-tierra-o-en-el-agua-3-768x480.png",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 480,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Barbara-Oettinger-Ya-sea-en-el-aire-en-la-tierra-o-en-el-agua-3-1024x640.png",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 640,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Barbara-Oettinger-Ya-sea-en-el-aire-en-la-tierra-o-en-el-agua-3-1536x960.png",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 960,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Barbara-Oettinger-Ya-sea-en-el-aire-en-la-tierra-o-en-el-agua-3-2048x1280.png",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1280
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/210"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=210"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=210"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 212,
    "date": "2019-06-04T16:25:52",
    "date_gmt": "2019-06-04T20:25:52",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=212"
    },
    "modified": "2020-06-01T16:26:12",
    "modified_gmt": "2020-06-01T20:26:12",
    "slug": "primer-encuentro-entre-artistas-14-bienal-de-artes-mediales-de-santiago",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/primer-encuentro-entre-artistas-14-bienal-de-artes-mediales-de-santiago\/",
    "title": {
      "rendered": "Primer encuentro entre artistas &#8211; 14 Bienal de Artes Mediales de Santiago"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>M\u00e1s de treinta creadores formaron parte del primer encuentro entre artistas que ser\u00e1n parte de la 14 Bienal de Artes Mediales, que este a\u00f1o tomar\u00e1 la noci\u00f3n de El Cuarto Mundo como tema central. La actividad tuvo lugar el lunes 3 de junio en el Sal\u00f3n Blanco del Museo Nacional de Bellas Artes y cont\u00f3 con la presencia de su comit\u00e9 editorial, curadores invitados y el resto del equipo a cargo del Programa P\u00fablico y el Programa de Educaci\u00f3n y Mediaci\u00f3n. <\/p>\n",
      "text": "<p><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">La jornada comenz\u00f3 con la bienvenida de su director, Enrique Rivera, quien relat\u00f3 por qu\u00e9 la Bienal tom\u00f3 como concepto <em>El Cuarto Mundo<\/em>, t\u00edtulo que tiene su origen en una escultura de Carlos Ort\u00fazar, instalada en 1972 en el patio del Centro Cultural Gabriela Mistral. La obra se irgui\u00f3 como una advertencia frente a la distinci\u00f3n entre el \u201cprimer, segundo y tercer mundo\u201d; no obstante, estuvo s\u00f3lo un a\u00f1o emplazada y desapareci\u00f3 tras el golpe c\u00edvico militar de 1973.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Convertida en el eje central de la bienal, este a\u00f1o la obra ser\u00e1 reestablecida en su lugar original. Catalina Vald\u00e9s, del equipo editorial, explic\u00f3 que de este modo, esta segunda vida de la obra plantea una convergencia entre ideas, artes y oficios, cultura, ciencia, pol\u00edtica y tecnolog\u00eda, e invita a los artistas a indagar en otras t\u00e9cnicas, investigaciones y modos de trabajo.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">La actividad sigui\u00f3 con una introducci\u00f3n al Programa P\u00fablico por parte de la curadora invitada Ana Rosa Iba\u00f1ez, quien explic\u00f3 c\u00f3mo m\u00fasicos, realizadores audiovisuales, performers e investigadores compartir\u00e1n sus experiencias a trav\u00e9s de Conciertos Visuales y Acciones de Arte para entregar otras posibilidades de interacci\u00f3n e integraci\u00f3n de los contenidos de la bienal.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">El programa tambi\u00e9n contempla un Ciclo de Cine y el Concurso Juan Downey, una de las actividades emblem\u00e1ticas de la Bienal y un homenaje al artista chileno Juan Downey, considerado uno de los pioneros del video arte y de la experimentaci\u00f3n del cruce entre arte y tecnolog\u00eda en el mundo.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Asimismo, B\u00e1rbara Ch\u00e1vez, a cargo del Programa de Educaci\u00f3n y Mediaci\u00f3n, cont\u00f3 c\u00f3mo esta iniciativa se desarrollar\u00e1 a trav\u00e9s de la Escuela de la Intuici\u00f3n, cuyo m\u00e9todo consiste en la puesta en pr\u00e1ctica de acciones ef\u00edmeras de los artistas, que a trav\u00e9s de actividades de interacci\u00f3n y transferencia de conocimientos, buscan potenciar la intuici\u00f3n de los participantes, nutrir su capacidad de discernimiento y an\u00e1lisis cr\u00edtico.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">El encuentro termin\u00f3 con una actividad en la que cada uno de los artistas debi\u00f3 contar algunas nociones de lo que ser\u00e1 su obra en la Bienal. De este modo, se construy\u00f3 un di\u00e1logo entre los participantes que por primera vez conocieron los trabajos del resto.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Algunos de los artistas participantes fueron: Caroll Ilanes, Claudia Gonz\u00e1lez, Claudia M\u00fcller, Denisse Lira, Francisca Burgos, Francisca S\u00e1nchez, Josefina Guilisasti, Nicol\u00e1s Matzer, Nicol\u00e1s Sandoval, Paula Salas, Rosario Montero, Sebasti\u00e1n Arriagada, Sebasti\u00e1n de la Fuente, Daniela Torres, An\u00edbal Fuentes, Natalia Cabrera, Pascual Mena, Giulana Furci, y Uwe Schmidt.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 213,
          "id": 213,
          "title": "encuentro 1",
          "filename": "encuentro-1.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-1-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "encuentro-1",
          "date": "2020-06-01 20:21:20",
          "modified": "2020-06-01 20:21:20",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1707,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-1-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-1-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-1-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-1-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-1-scaled.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1024,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-1-scaled.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1366
          }
        },
        {
          "ID": 214,
          "id": 214,
          "title": "encuentro 2",
          "filename": "encuentro-2.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-2-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "Francisca S\u00e1nchez conversando sobre la obra que realizar\u00e1 para la 14 Bienal de Artes Mediales.",
          "caption": "",
          "name": "encuentro-2",
          "date": "2020-06-01 20:21:32",
          "modified": "2020-06-01 20:25:32",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1707,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-2-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-2-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-2-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-2-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-2-scaled.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1024,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-2-scaled.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1366
          }
        },
        {
          "ID": 215,
          "id": 215,
          "title": "encuentro 3",
          "filename": "encuentro-3.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-3-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "Felipe Cisternas y Sebasti\u00e1n Arriagada, quienes trabajan junto a Mauricio Lacrampette, conversando sobre su trabajo en torno a la Camanchaca en el norte de Chile.",
          "caption": "",
          "name": "encuentro-3",
          "date": "2020-06-01 20:21:43",
          "modified": "2020-06-01 20:25:00",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1707,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-3-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-3-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-3-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-3-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-3-1536x1024.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1024,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-3-2048x1365.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1365
          }
        },
        {
          "ID": 219,
          "id": 219,
          "title": "encuentro 2",
          "filename": "encuentro-2-1.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-2-1-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "Francisca S\u00e1nchez conversando sobre la obra que realizar\u00e1 para la 14 Bienal de Artes Mediales.",
          "caption": "",
          "name": "encuentro-2-2",
          "date": "2020-06-01 20:23:07",
          "modified": "2020-06-01 20:23:39",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1707,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-2-1-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-2-1-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-2-1-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-2-1-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-2-1-1536x1024.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1024,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-2-1-2048x1365.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1365
          }
        },
        {
          "ID": 216,
          "id": 216,
          "title": "encuentro 4",
          "filename": "encuentro-4.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-4-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "encuentro-4",
          "date": "2020-06-01 20:21:59",
          "modified": "2020-06-01 20:21:59",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1707,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-4-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-4-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-4-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-4-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-4-1536x1024.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1024,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-4-scaled.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1366
          }
        },
        {
          "ID": 217,
          "id": 217,
          "title": "encuentro 5",
          "filename": "encuentro-5.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-5-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "Performance de Nicol\u00e1s Matzner y Nicol\u00e1s Sandoval.",
          "caption": "",
          "name": "encuentro-5",
          "date": "2020-06-01 20:22:13",
          "modified": "2020-06-01 20:25:38",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1707,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-5-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-5-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-5-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-5-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-5-1536x1024.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1024,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-5-2048x1365.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1365
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/212"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=212"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=212"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 223,
    "date": "2019-05-29T16:41:36",
    "date_gmt": "2019-05-29T20:41:36",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=223"
    },
    "modified": "2020-06-01T16:42:11",
    "modified_gmt": "2020-06-01T20:42:11",
    "slug": "intuicion-y-deriva",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/intuicion-y-deriva\/",
    "title": {
      "rendered": "Intuici\u00f3n y Deriva"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>El mes de mayo ha sido un intenso periodo para el \u00e1rea de Educaci\u00f3n y Mediaci\u00f3n de la Corporaci\u00f3n Chilena de Video, pues en el marco de la VII Semana de la Educaci\u00f3n Art\u00edstica \u201cArte y Naturaleza \/ Conciencia en Acci\u00f3n\u201d (SEA 2019, del 13 al 17 de mayo) se realizaron las primeras actividades de la Escuela de la Intuici\u00f3n -programa de mediaci\u00f3n de la 14 Bienal de Artes Mediales.<\/p>\n",
      "text": "<p><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">El laboratorio <em>Intuici\u00f3n y Deriva: metodolog\u00edas de convergencia entre arte y ciencia,<\/em> fue dise\u00f1ado como un espacio para el aprendizaje colaborativo, inspirado en la <em>deriva<\/em> como estrategia para la construcci\u00f3n de procesos de investigaci\u00f3n interdisciplinares, conectados con el entorno, la naturaleza, las problem\u00e1ticas locales y las subjetividades.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Orientado a educadoras\/es, artistas, investigadores y curiosos, la experiencia convoc\u00f3 a cerca de 40 personas en dos instancias distintas. El s\u00e1bado 11 de mayo el laboratorio fue realizado en el marco del Congreso de Pr\u00e1cticas de Educaci\u00f3n Art\u00edstica (SEA 2019) organizado por el Ministerio de las Culturas, las Artes y el Patrimonio, la UNESCO, Balmaceda Arte Joven (BAJ) y la Universidad de Chile en el Centro de Extensi\u00f3n de BAJ, dentro del Parque Quinta Normal. La segunda activaci\u00f3n tuvo lugar en el Museo Nacional de Bellas Artes el mi\u00e9rcoles 15 de mayo, y se realiz\u00f3 en colaboraci\u00f3n con el equipo de Mediaci\u00f3n y Educaci\u00f3n de dicha instituci\u00f3n.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>Escuela de la Intuici\u00f3n<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">La intuici\u00f3n como un campo f\u00e9rtil para la producci\u00f3n de conocimientos es la inspiraci\u00f3n del programa de mediaci\u00f3n de <em>El Cuarto Mundo &#8211;<\/em> 14 Bienal de Artes Mediales de Santiago, a desarrollarse entre septiembre 2019 y enero 2020. La <em>Escuela de la Intuici\u00f3n<\/em> busca revalidar la sabidur\u00eda sensible del cuerpo y su relaci\u00f3n con la naturaleza ante las visibles consecuencias de la relaci\u00f3n humano\/naturaleza en el siglo 21 y la persistencia de un sistema social y educativo que ha dado supremac\u00eda a la raz\u00f3n y al crecimiento como valor.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">As\u00ed, como espacio de conocimiento abierto, la Escuela propone un camino por diversas metodolog\u00edas de investigaci\u00f3n art\u00edstica y sensible, tomando tanto del arte contempor\u00e1neo como de la sabidur\u00eda popular los elementos que, intuitivamente, aparecen como posibilidades para hacer frente a una sociedad sobreestimulada, cambiante y en aparente colapso. En este sentido, miramos la intuici\u00f3n a partir de los postulados de Francisco Varela, quien la define como la <em>intimidad que se mueve con la experiencia<\/em>, y que otorga un camino investigativo y de conocimiento universalmente accesible, pero \u00fanico e irrepetible para cada experiencia encarnada.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">\n<strong>La Deriva<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"align\":\"right\",\"customTextColor\":\"#575757\",\"fontSize\":\"small\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color has-small-font-size\">\n<em>\u201cUna o varias personas que se entregan a la deriva renuncian durante un tiempo m\u00e1s o menos largo a las motivaciones normales para desplazarse o actuar en sus relaciones, trabajos y entretenimientos para dejarse llevar por las solicitaciones del terreno y por los encuentros que a \u00e9l corresponden.\u201d <\/em><br \/>\nGuy Debord, Teor\u00eda de la deriva, 1958<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">El laboratorio metodol\u00f3gico plante\u00f3 la estrategia de la deriva &#8211; del franc\u00e9s <em>d\u00e9rive<\/em>, propuesto por el movimiento situacionista de los a\u00f1os 50\u2019 en la Europa posguerra &#8211; como una posibilidad para desarrollar procesos de investigaci\u00f3n sensible, interdisciplinares y conectados con el entorno. La psicogeograf\u00eda -desarrollada principalmente por los situacionistas- suger\u00eda abordar la relaci\u00f3n con la ciudad y el urbanismo desde una perspectiva que incorporara las subjetividades y emociones propias del habitar y recorrer. As\u00ed, la deriva se constituye como una estrategia para vivir la ciudad de una manera distinta a la rutinaria, permitiendo la emergencia de emociones y extra\u00f1amientos que pueden dar vida a nuevas formas de comprender y significar el entorno.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Desde una aproximaci\u00f3n experiencial, el laboratorio propuso que en grupos de 3 o 4 personas, los y las participantes realizar\u00e1n una <em>deriva<\/em> libre, acompa\u00f1ados de una cartulina blanca en la cual cartografiar la experiencia. Tanto en el Parque Quinta Normal como en el los alrededores del Parque Forestal y el Museo Nacional de Bellas Artes, los d\u00edas de oto\u00f1o propiciaron un contexto del que emergi\u00f3 todo tipo de registros (dibujos, notas de campo, mapas, videos, fotos, audios), acompa\u00f1ados de reflexiones cr\u00edticas y sensibles sobre el \u201chabitar no habitual\u201d del territorio.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">La socializaci\u00f3n de cada una de las experiencias de deriva de los grupos permiti\u00f3 un an\u00e1lisis m\u00e1s profundo sobre sus posibilidades de aplicaci\u00f3n metodol\u00f3gica. A grandes rasgos, la deriva como experiencia \u201cen terreno\u201d permite conectar con las posibilidades que el entorno y territorio ofrecen en t\u00e9rminos de an\u00e1lisis cr\u00edtico y de potenciales aprendizajes emergentes del contexto. Asimismo, al proponer un espacio de indagaci\u00f3n emocional y personal, las preguntas y tem\u00e1ticas que releva conectan con los intereses y sensibilidades de quienes las desarrollan. Estos dos aspectos se alinean en torno al enfoque educativo STEAM (sigla que en ingl\u00e9s se utiliza para referir la vinculaci\u00f3n de las ciencias, tecnolog\u00edas, ingenier\u00edas, artes y matem\u00e1ticas), adecuado a las habilidades necesarias para un aprendizaje significativo que facilite la integraci\u00f3n de las diversas disciplinas.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">El laboratorio fue valorado positivamente por los y las participantes en cuanto propici\u00f3, precisamente, una experiencia sensible y una consecuente reflexi\u00f3n metodol\u00f3gica. Por otra parte, la visualizaci\u00f3n de una emergente comunidad de personas desarrollando estrategias que sintonizan con el aprendizaje sensible y la necesidad de crear nuevas y distintas formas de conectar en el mundo de hoy, dan luces de que la <em>Escuela de la Intuici\u00f3n<\/em> tendr\u00e1 resonancia como espacio de aprendizaje colaborativo.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p>Equipo metodol\u00f3gico<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>B\u00e1rbara Ch\u00e1vez<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>Claudia Sanhueza<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>Antonia Isaacson<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>Equipo Mediaci\u00f3n y Educaci\u00f3n, Museo Nacional de Bellas Artes<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/><br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>Producci\u00f3n<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>Florencia Asp\u00e8e<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/><br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>Registro fotogr\u00e1fico<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>Benjam\u00edn Matte V<\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 224,
          "id": 224,
          "title": "1. Deriva-Balmaceda",
          "filename": "1.-Deriva-Balmaceda.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1.-Deriva-Balmaceda-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "1-deriva-balmaceda",
          "date": "2020-06-01 20:34:55",
          "modified": "2020-06-01 20:34:55",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1707,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1.-Deriva-Balmaceda-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1.-Deriva-Balmaceda-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1.-Deriva-Balmaceda-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1.-Deriva-Balmaceda-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1.-Deriva-Balmaceda-1536x1024.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1024,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1.-Deriva-Balmaceda-2048x1365.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1365
          }
        },
        {
          "ID": 226,
          "id": 226,
          "title": "3.Colectivo-1",
          "filename": "3.Colectivo-1.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3.Colectivo-1-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "Laboratorio Intuici\u00f3n y Deriva, SEA 2019. Museo Nacional de Bellas Artes.",
          "caption": "",
          "name": "3-colectivo-1",
          "date": "2020-06-01 20:35:26",
          "modified": "2020-06-01 20:40:25",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1707,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3.Colectivo-1-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3.Colectivo-1-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3.Colectivo-1-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3.Colectivo-1-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3.Colectivo-1-1536x1024.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1024,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3.Colectivo-1-2048x1365.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1365
          }
        },
        {
          "ID": 227,
          "id": 227,
          "title": "4.Deriva_web-15",
          "filename": "4.Deriva_web-15.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/4.Deriva_web-15-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "Laboratorio Intuici\u00f3n y Deriva, SEA 2019. Barrio Bellas Artes.",
          "caption": "",
          "name": "4-deriva_web-15",
          "date": "2020-06-01 20:35:42",
          "modified": "2020-06-01 20:40:32",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1707,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/4.Deriva_web-15-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/4.Deriva_web-15-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/4.Deriva_web-15-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/4.Deriva_web-15-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/4.Deriva_web-15-1536x1024.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1024,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/4.Deriva_web-15-2048x1365.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1365
          }
        },
        {
          "ID": 228,
          "id": 228,
          "title": "5.Colectivo-17",
          "filename": "5.Colectivo-17.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/5.Colectivo-17-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "Laboratorio Intuici\u00f3n y Deriva, SEA 2019. Barrio Bellas Artes.",
          "caption": "",
          "name": "5-colectivo-17",
          "date": "2020-06-01 20:35:57",
          "modified": "2020-06-01 20:40:40",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1707,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/5.Colectivo-17-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/5.Colectivo-17-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/5.Colectivo-17-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/5.Colectivo-17-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/5.Colectivo-17-1536x1024.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1024,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/5.Colectivo-17-2048x1365.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1365
          }
        },
        {
          "ID": 229,
          "id": 229,
          "title": "6.Colectivo-25",
          "filename": "6.Colectivo-25.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/6.Colectivo-25-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "Laboratorio Intuici\u00f3n y Deriva, SEA 2019. Barrio Bellas Artes.",
          "caption": "",
          "name": "6-colectivo-25",
          "date": "2020-06-01 20:36:12",
          "modified": "2020-06-01 20:40:46",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1707,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/6.Colectivo-25-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/6.Colectivo-25-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/6.Colectivo-25-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/6.Colectivo-25-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/6.Colectivo-25-1536x1024.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1024,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/6.Colectivo-25-2048x1365.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1365
          }
        },
        {
          "ID": 230,
          "id": 230,
          "title": "7.Colectivo-29",
          "filename": "7.Colectivo-29.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/7.Colectivo-29-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "Laboratorio Intuici\u00f3n y Deriva, SEA 2019. Barrio Bellas Artes.",
          "caption": "",
          "name": "7-colectivo-29",
          "date": "2020-06-01 20:36:27",
          "modified": "2020-06-01 20:41:01",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1707,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/7.Colectivo-29-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/7.Colectivo-29-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/7.Colectivo-29-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/7.Colectivo-29-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/7.Colectivo-29-1536x1024.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1024,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/7.Colectivo-29-2048x1365.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1365
          }
        },
        {
          "ID": 231,
          "id": 231,
          "title": "8.Colectivo-42",
          "filename": "8.Colectivo-42.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/8.Colectivo-42-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "Laboratorio Intuici\u00f3n y Deriva, SEA 2019. Museo Nacional de Bellas Artes.",
          "caption": "",
          "name": "8-colectivo-42",
          "date": "2020-06-01 20:36:42",
          "modified": "2020-06-01 20:41:08",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1707,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/8.Colectivo-42-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/8.Colectivo-42-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/8.Colectivo-42-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/8.Colectivo-42-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/8.Colectivo-42-1536x1024.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1024,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/8.Colectivo-42-2048x1365.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1365
          }
        },
        {
          "ID": 225,
          "id": 225,
          "title": "2.Deriva-Balmaceda-35",
          "filename": "2.Deriva-Balmaceda-35.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/2.Deriva-Balmaceda-35-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "Laboratorio Intuici\u00f3n y Deriva, SEA 2019. Parque Quinta Normal.",
          "caption": "",
          "name": "2-deriva-balmaceda-35",
          "date": "2020-06-01 20:35:14",
          "modified": "2020-06-01 20:40:16",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1707,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/2.Deriva-Balmaceda-35-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/2.Deriva-Balmaceda-35-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/2.Deriva-Balmaceda-35-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/2.Deriva-Balmaceda-35-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/2.Deriva-Balmaceda-35-scaled.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1024,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/2.Deriva-Balmaceda-35-scaled.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1366
          }
        },
        {
          "ID": 232,
          "id": 232,
          "title": "9.Deriva-Balmaceda-30",
          "filename": "9.Deriva-Balmaceda-30.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/9.Deriva-Balmaceda-30-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "Laboratorio Intuici\u00f3n y Deriva, SEA 2019. Parque Quinta Normal.",
          "caption": "",
          "name": "9-deriva-balmaceda-30",
          "date": "2020-06-01 20:36:55",
          "modified": "2020-06-01 20:41:17",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1707,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/9.Deriva-Balmaceda-30-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/9.Deriva-Balmaceda-30-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/9.Deriva-Balmaceda-30-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/9.Deriva-Balmaceda-30-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/9.Deriva-Balmaceda-30-scaled.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1024,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/9.Deriva-Balmaceda-30-scaled.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1366
          }
        },
        {
          "ID": 222,
          "id": 222,
          "title": "encuentro 4",
          "filename": "encuentro-4-2.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-4-2-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "Performance de Nicol\u00e1s Matzner y Nicol\u00e1s Sandoval.",
          "caption": "",
          "name": "encuentro-4-3",
          "date": "2020-06-01 20:24:33",
          "modified": "2020-06-01 20:24:54",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1707,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-4-2-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-4-2-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-4-2-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-4-2-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-4-2-1536x1024.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1024,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/encuentro-4-2-2048x1365.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1365
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/223"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=223"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=223"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 233,
    "date": "2019-05-15T17:11:07",
    "date_gmt": "2019-05-15T21:11:07",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=233"
    },
    "modified": "2020-06-01T17:12:27",
    "modified_gmt": "2020-06-01T21:12:27",
    "slug": "secretos-de-la-naturaleza",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/secretos-de-la-naturaleza\/",
    "title": {
      "rendered": "Secretos de la Naturaleza"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>Un juego sobre el rol de las artes en la producci\u00f3n de conocimientos y soluciones para el planta<\/p>\n",
      "text": "<p><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Este 2019 la Corporaci\u00f3n Chilena de Video dise\u00f1\u00f3 Secretos de la Naturaleza, una nueva <em>tecnolog\u00eda para la conversaci\u00f3n<\/em>. Inspirada en la relaci\u00f3n arte\/naturaleza, y en el marco de la Escuela de la Intuici\u00f3n -programa de mediaci\u00f3n de la 14 Bienal de Artes Mediales-, la metodolog\u00eda es un juego para pensar, compartir y proponer ideas sobre c\u00f3mo las artes y la educaci\u00f3n art\u00edstica pueden hacer frente a los actuales desaf\u00edos medioambientales.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">La celebraci\u00f3n de la VII Semana de la Educaci\u00f3n Art\u00edstica \u201cArte y Naturaleza \/ Conciencia en Acci\u00f3n\u201d (SEA 2019), organizada por el Ministerio de las Culturas, las Artes y el Patrimonio, la UNESCO, Balmaceda Arte Joven y la Universidad de Chile, fue la ocasi\u00f3n para aplicar por primera vez Secretos de la Naturaleza, reuniendo a m\u00e1s de 80 ni\u00f1as\/os, educadores\/as, mediadores\/as, artistas, acad\u00e9micos y representantes del sector p\u00fablico y ONGs vinculadas a la educaci\u00f3n art\u00edstica y medioambiental.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Los datos sobre el impacto de la acci\u00f3n humana en el planeta son hoy innegables y alarmantes. Informes como el <em>GEO-6 Healthy Planet, Healthy People<\/em> de la ONU (2019) a nivel global, y <em>El Antropoceno en Chile: evidencias y formas de avanzar <\/em>del CR2 a nivel local advierten que los niveles de emisiones y producci\u00f3n de contaminaci\u00f3n, amenazan la continuidad de la vida humana y la biodiversidad del planeta en todas sus dimensiones. 400 millones de pl\u00e1stico desechados al a\u00f1o, de los cuales s\u00f3lo un 9% es reciclado (1); el aumento de las temperaturas y del consecuente nivel del mar han provocado ya la desaparici\u00f3n completa de \u00a0cinco islas del Pac\u00edfico -al norte del archipi\u00e9lago de las Islas Salom\u00f3n- en las \u00faltimas siete d\u00e9cadas (2); la disminuci\u00f3n en un 60% de los vertebrados del planeta ha ocurrido entre 1970 y 2014 (3); y localmente, en el centro y sur de Chile los bosques nativos llegan s\u00f3lo al 50% (4). En su informe GEO-6, la ONU plantea que si no se toman medidas urgentes de protecci\u00f3n al medioambiente, la poblaci\u00f3n humana -junto con los ecosistemas que habita- se ver\u00e1 dr\u00e1sticamente amenazada en 2050, tanto por la contaminaci\u00f3n de los flujos h\u00eddricos y el aire, como por la consecuente resistencia antimicrobiana que afectar\u00e1 fertilidad, desarrollo neurol\u00f3gico y resistencia a enfermedades letales.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Dado este contexto de urgencia, Secretos de la Naturaleza en la SEA 2019 se plante\u00f3 como objetivo la elaboraci\u00f3n de un documento con recomendaciones y propuestas desde la educaci\u00f3n art\u00edstica para hacer frente a la crisis ecol\u00f3gica, que ser\u00e1 publicado y difundido por el Ministerio y la UNESCO, con intenciones de presentarlo a la COP25, que tendr\u00e1 lugar en Chile en diciembre del presente a\u00f1o.<br \/>\nAsimismo, esta <em>tecnolog\u00eda para la conversaci\u00f3n<\/em> tendr\u00e1 continuidad en la Escuela de la Intuici\u00f3n de la 14 Bienal de Artes Mediales, donde seguir\u00e1 activando a agentes de la cultura, la ciencia y la educaci\u00f3n para pensar y proponer formas que, desde la integraci\u00f3n de los saberes, la re-valoraci\u00f3n conocimiento sensible y la sabidur\u00eda popular, delineen caminos para rebalancear el planeta.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>Bienvenida Situada<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">La jornada tuvo lugar el s\u00e1bado 11 de mayo en el marco del Congreso de Pr\u00e1cticas de Educaci\u00f3n Art\u00edstica SEA 2019. El encuentro se inici\u00f3 en el Museo Nacional de Historia Natural, donde nos reunimos bajo la ballena \u201cGreta\u201d, que lleva su nombre por Grete Motsny, directora de ese museo entre 1964 y 1982, pionera en la concepci\u00f3n de un museo inclusivo, \u00a0y quien hizo las gestiones para que se realizara la Mesa Redonda de Santiago en 1972, instancia en la que representantes de UNESCO y del Consejo Internacional de Museos se reunieron para examinar la necesidad de que los museos se articularan en relaci\u00f3n a su contexto. Al respecto, Soledad Garc\u00eda, coordinadora de Programas P\u00fablicos del Museo de la Solidaridad Salvador Allende, nos coment\u00f3 sobre la vigencia de los acuerdos emanados de la Mesa Redonda de Santiago del 72\u2019.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">A continuaci\u00f3n, Mar\u00eda Paz Undurraga, coordinadora de Estudios de la Subdirecci\u00f3n de Museos, present\u00f3 los avances y desaf\u00edos de los museos en Chile seg\u00fan el estudio reci\u00e9n realizado por el Ministerio, haciendo \u00e9nfasis en la importancia de su rol educativo y en la l\u00f3gica del \u201cMuseo Integral\u201d planteada en la Mesa de Santiago del 72\u2019.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Saliendo del museo, una parada frente al monumento de Alexander Von Humboldt fue el momento en que Catalina Vald\u00e9s, historiadora del arte y co-curadora de la 14 Bienal de Artes Mediales, hizo menci\u00f3n del investigador quien, mediante sus viajes y m\u00faltiples expediciones exploratorias, hizo un llamado a los artistas a ser tambi\u00e9n naturalistas, marcando as\u00ed una estrecha relaci\u00f3n entre las artes y las ciencias para la producci\u00f3n de conocimientos.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"align\":\"right\",\"customTextColor\":\"#5e5e5e\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><em>\u201cSi de la pintura de paisaje ha tratarse aqu\u00ed, es \u00fanicamente en el sentido de que nos auxilia en la contemplaci\u00f3n de la fisonom\u00eda de las plantas en los diferentes espacios de la tierra; porque favorece la afici\u00f3n a los viajes lejanos, y nos invita de una manera tan instructiva como agradable a entrar en comunicaci\u00f3n con la naturaleza libre\u201d<\/em><br \/>\n<em>Humboldt, 2011 [1808], 233 (5)<\/em><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">De esta manera, la bienvenida situada en el museo dio un marco hist\u00f3rico, contextual e inspirador para que todos los participantes arribaran al centro de extensi\u00f3n de Balmaceda Arte Joven con antecedentes sobre c\u00f3mo desde las artes y la cultura se ha abordado la relaci\u00f3n con la naturaleza y los desaf\u00edos globales sociales, econ\u00f3micos y medioambientales.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>El juego<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Secretos de la Naturaleza fue jugado simult\u00e1neamente en diez mesas redondas, facilitadas por un moderador y con un sistematizador que registraba las reflexiones y recomendaciones del grupo.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">En una primera etapa, el juego consiste en reflexionar, a trav\u00e9s del mazo de cartas de \u201cDesaf\u00edos Ecol\u00f3gicos\u201d, sobre c\u00f3mo las problem\u00e1ticas medioambientales afectan nuestras vidas y ecosistemas. Con el mazo de cartas de las \u201cArtes\u201d -que incluye extractos de poemas, canciones, obras de artes esc\u00e9nicas, obras de artes visuales, refranes y arte popular- la segunda etapa propone una din\u00e1mica en la que los jugadores relacionan las artes con los desaf\u00edos medioambientales, construyendo as\u00ed un relato colectivo en el que la sabidur\u00eda popular, el conocimiento sensible y la expresi\u00f3n art\u00edstica se entrelazan con la voz de la naturaleza.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">En la tercera etapa, cada jugador tiene la oportunidad de presentar experiencias e iniciativas de educaci\u00f3n art\u00edstica que contribuyan de alguna manera a concientizar o actuar frente a los desaf\u00edos medioambientales. Luego, en la etapa final, los jugadores proponen recomendaciones, ideas y estrategias de educaci\u00f3n art\u00edstica para activar la conciencia en acci\u00f3n en torno a los actuales problemas planetarios del medioambiente.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\"><strong>Ideas y propuestas para el planeta<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Las reflexiones giraron en torno a valorar el conocimiento art\u00edstico y sensible en relaci\u00f3n a la naturaleza, y c\u00f3mo esta forma de aprender y relacionarse con el entorno puede ser una de las claves para generar conciencia y acci\u00f3n en la transformaci\u00f3n de pr\u00e1cticas para la protecci\u00f3n del medio ambiente. En ese sentido, se recalc\u00f3 el trabajo que ya realizan escuelas, centros culturales y artistas vinculando a actores y campos disciplinares para pensar y producir soluciones ecol\u00f3gicas. Un caso a destacar es el de los Centros de Creaci\u00f3n CECREA del Ministerio de las Culturas, las Artes y el Patrimonio, que mediante laboratorios con ni\u00f1os, ni\u00f1as y j\u00f3venes de entre 7 y 19 a\u00f1os levantan procesos interdisciplinares que, conectando con los intereses de los ni\u00f1os\/as, se hacen cargo de sus entornos sociales y naturales, activando a las comunidades en compromisos por mejorar su h\u00e1bitat.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Las propuestas emergidas tambi\u00e9n apuntaron a la integraci\u00f3n de los distintos actores que componen las comunidades, as\u00ed como el involucramiento de expertos de diversas disciplinas, bajo la premisa de que las problem\u00e1ticas del planeta hoy requieren de un trabajo coordinado, y donde el arte y la creatividad cumplen un rol fundamental. En ese sentido, se propone el v\u00ednculo entre museos, colegios, universidades, centros culturales y otros. Tambi\u00e9n se manifiesta la necesidad de incorporar sistem\u00e1ticamente en colegios y espacios de educaci\u00f3n no formal, pr\u00e1cticas de reflexi\u00f3n y producci\u00f3n art\u00edstica en torno a los desechos y contaminaci\u00f3n. Los huertos comunitarios y el aprendizaje en terreno, aparecen tambi\u00e9n como estrategias de educaci\u00f3n sensible que promueven la conciencia y el conocimiento de la naturaleza que nos rodea.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"customTextColor\":\"#323232\"} --><\/p>\n<p class=\"has-text-color\">Los temas abordados y la metodolog\u00eda l\u00fadica generaron un alto nivel de motivaci\u00f3n e involucramiento en los m\u00e1s de 80 participantes, quienes dejaron plantadas sus propuestas que ser\u00e1n sistematizadas y editadas para luego difundirse como orientaciones para colegios, museos, centros culturales, ONGS y organizaciones p\u00fablicas y privadas en general, que apunten a la construcci\u00f3n de ecosistemas de conocimientos integrados para el planeta del futuro.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p>(1) ONU (2018) El uso \u00fanico del pl\u00e1stico \/ Lebreton L. et al. (2018) Evidence that the Great Pacifc Garbage Patch is rapidly accumulating plastic.<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>(2) Albert S. et al.(2016) Interactions between sea-level rise and wave exposure on reef island dynamics in the Solomon Islands, Environmental Research Letters.<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>(3) WWF. 2018. Informe Planeta Vivo &#8211; 2018: Apuntando m\u00e1s alto. Grooten, M. y Almond, R.E.A. (Eds).<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>(4) Centro de Ciencia del Clima y la Resiliencia (CR)2 (2019) El Antropoceno en Chile: evidencias y formas de avanzar.<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>(5)Von Humboldt, Alexander. &#8220;Cuadros de la Naturaleza&#8221;. En Cosmos: ensayo de una descripci\u00f3n f\u00edsica del mundo. Madrid: Los libros de la Catarata, 2011 [1808].<\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 234,
          "id": 234,
          "title": "SDLN 1",
          "filename": "SDLN-1.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-1-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "sdln-1",
          "date": "2020-06-01 21:06:21",
          "modified": "2020-06-01 21:10:31",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1710,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-1-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-1-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-1-768x513.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 513,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-1-1024x684.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 684,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-1-1536x1026.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1026,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-1-2048x1368.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1368
          }
        },
        {
          "ID": 235,
          "id": 235,
          "title": "SDLN 2",
          "filename": "SDLN-2.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-2-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "sdln-2",
          "date": "2020-06-01 21:06:32",
          "modified": "2020-06-01 21:06:32",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1440,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-2-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-2-300x169.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 169,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-2-768x432.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 432,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-2-1024x576.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 576,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-2-1536x864.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 864,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-2-2048x1152.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1152
          }
        },
        {
          "ID": 236,
          "id": 236,
          "title": "SDLN 3",
          "filename": "SDLN-3.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-3.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "sdln-3",
          "date": "2020-06-01 21:06:40",
          "modified": "2020-06-01 21:06:40",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1024,
          "height": 574,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-3-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-3-300x168.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 168,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-3-768x431.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 431,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-3.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 574,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-3.jpg",
            "1536x1536-width": 1024,
            "1536x1536-height": 574,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-3.jpg",
            "2048x2048-width": 1024,
            "2048x2048-height": 574
          }
        },
        {
          "ID": 237,
          "id": 237,
          "title": "SDLN 4",
          "filename": "SDLN-4.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-4-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "sdln-4",
          "date": "2020-06-01 21:06:43",
          "modified": "2020-06-01 21:06:43",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1440,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-4-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-4-300x169.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 169,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-4-768x432.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 432,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-4-1024x576.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 576,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-4-1536x864.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 864,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-4-2048x1152.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1152
          }
        },
        {
          "ID": 239,
          "id": 239,
          "title": "SDLN 6",
          "filename": "SDLN-6.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-6-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "sdln-6",
          "date": "2020-06-01 21:07:07",
          "modified": "2020-06-01 21:07:07",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1707,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-6-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-6-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-6-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-6-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-6-1536x1024.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1024,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-6-2048x1365.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1365
          }
        },
        {
          "ID": 240,
          "id": 240,
          "title": "SDLN 7",
          "filename": "SDLN-7.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-7-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "sdln-7",
          "date": "2020-06-01 21:07:22",
          "modified": "2020-06-01 21:07:22",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1706,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-7-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-7-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-7-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-7-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-7-1536x1024.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1024,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-7-2048x1365.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1365
          }
        },
        {
          "ID": 241,
          "id": 241,
          "title": "SDLN 8",
          "filename": "SDLN-8.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-8-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "sdln-8",
          "date": "2020-06-01 21:07:38",
          "modified": "2020-06-01 21:07:38",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1710,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-8-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-8-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-8-768x513.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 513,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-8-1024x684.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 684,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-8-1536x1026.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1026,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-8-2048x1368.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1368
          }
        },
        {
          "ID": 242,
          "id": 242,
          "title": "SDLN 15",
          "filename": "SDLN-15.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-15-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "sdln-15",
          "date": "2020-06-01 21:07:49",
          "modified": "2020-06-01 21:07:49",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1710,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-15-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-15-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-15-768x513.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 513,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-15-1024x684.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 684,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-15-1536x1026.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1026,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-15-2048x1368.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1368
          }
        },
        {
          "ID": 238,
          "id": 238,
          "title": "SDLN 5",
          "filename": "SDLN-5.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-5-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "sdln-5",
          "date": "2020-06-01 21:06:54",
          "modified": "2020-06-01 21:10:38",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1707,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-5-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-5-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-5-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-5-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-5-scaled.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1024,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/SDLN-5-scaled.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1366
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/233"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=233"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=233"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 243,
    "date": "2019-05-03T17:22:47",
    "date_gmt": "2019-05-03T21:22:47",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=243"
    },
    "modified": "2020-06-01T17:23:09",
    "modified_gmt": "2020-06-01T21:23:09",
    "slug": "presentacion-de-el-cuarto-mundo-14-bienal-de-artes-mediales-de-santiago",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/presentacion-de-el-cuarto-mundo-14-bienal-de-artes-mediales-de-santiago\/",
    "title": {
      "rendered": "Presentaci\u00f3n de El cuarto Mundo &#8211; 14 Bienal de Artes Mediales de Santiago"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>El pasado 25 de abril se desarroll\u00f3 un encuentro en la Sala Ercilla de la Biblioteca Nacional que busc\u00f3 fortalecer el di\u00e1logo entre las diversas instituciones vinculadas a la 14\u00aa edici\u00f3n de la Bienal de Artes Mediales de Santiago. El encuentro cont\u00f3 con la presencia de la Ministra de Cultura de Suiza, Isabelle Chassot y con representantes de museos y centros culturales de Santiago, organismos p\u00fablicos y privados ligados a las artes y fue organizado por la Corporaci\u00f3n Chilena de Video, la Embajada de Suiza en Chile y la subsecretaria del Patrimonio del Ministerio de las Culturas, Artes y Patrimonio. <\/p>\n",
      "text": "<p>En el encuentro se present\u00f3 al equipo curatorial, compuesto por Catalina Vald\u00e9s y Enrique Rivera (comit\u00e9 editorial), y curadores invitadas.<\/p>\n<p>El Cuarto Mundo es la noci\u00f3n que inspira a la 14 Bienal. Se trata del lugar de una utop\u00eda, una invitaci\u00f3n a reinsertar la cultura en la naturaleza, una esfera de confluencia para las artes, las ciencias y las tecnolog\u00edas de alta y baja intensidad. Combinando las l\u00f3gicas de la intuici\u00f3n, la precisi\u00f3n, del archivo y de la conexi\u00f3n, buscamos generar instrumentos de m\u00faltiples escalas y perspectivas para explorar la crisis socioambiental e imaginar estrategias de sobrevivencia y balance trazando el camino de vuelta a la tierra.<\/p>\n<p>La noci\u00f3n de <em>El Cuarto Mundo<\/em> tiene su origen en una escultura de Carlos Ort\u00fazar, instalada en 1972 en el frontis del edificio de la UNCTAD III en Chile y desaparecida luego del golpe c\u00edvico militar de 1973. En el encuentro, que cont\u00f3 con la presencia de la familia del escultor, se exhibi\u00f3 la maqueta de <em>Espigas de fierro al viento<\/em>, una escultura de caracter\u00edsticas similares a El Cuarto Mundo y que, como esta, tampoco existe en nuestros d\u00edas ya que fue fundida.<\/p>\n<p>Durante el encuentro, Enrique Rivera, director de la Bienal, relat\u00f3 los or\u00edgenes de esta exposici\u00f3n, se\u00f1alando la ampliaci\u00f3n de sus alcances en el programa <em>Residencia Simetr\u00eda<\/em>, donde una selecci\u00f3n de artistas chilenos e internacionales interact\u00faan con cient\u00edficos en los observatorios Paranal, ALMA y CERN y en la 6\u00ba Asamblea General de la Asociaci\u00f3n Internacional de Bienales que tendr\u00e1 lugar en Santiago durante el mes de diciembre. Luego Catalina Vald\u00e9s, curadora editora de la 14 Bienal, relat\u00f3 brevemente las nociones que componen el gui\u00f3n curatorial as\u00ed como los ejes de trabajo interdisciplinar que se est\u00e1n desarrollando como parte de la curator\u00eda, detallando los focos conceptuales de cada espacio de exposici\u00f3n. B\u00e1rbara Ch\u00e1vez, encargada del Programa de Educaci\u00f3n y Mediaci\u00f3n, present\u00f3 <em>La Escuela de la Intuici\u00f3n<\/em>, laboratorio de estrategias y procesos puesto en marcha para entrelazar las experiencias de los p\u00fablicos de cada uno de los museos y centros culturales que integran la 14 edici\u00f3n de la Bienal, inspirado en la l\u00f3gica interdisciplinaria denominada <em>STEAM<\/em> (ciencia, tecnolog\u00eda, ingenier\u00eda, arte y matem\u00e1ticas, por su siglas en ingl\u00e9s). Finalmente, Bernardita P\u00e9rez, coordinadora general de la Bienal, present\u00f3 la intenci\u00f3n de incluir la red de espacios que forman parte de la Bienal al programa de Acuerdo de Producci\u00f3n Limpia (APL), fomentado por CORFO. Con esto, se busca promover conciencia institucional, normativa pol\u00edtica y acciones concretas de creaci\u00f3n y gesti\u00f3n cultural seg\u00fan normas de sustentabilidad, reciclaje y econom\u00eda circular.<\/p>\n<p>La segunda parte del encuentro estuvo destinado a la Ministra Chassot, quien comparti\u00f3 con los asistentes la experiencia suiza en torno a las prioridades, estrategias de gesti\u00f3n y pol\u00edticas culturales de su pa\u00eds, subrayando la interacci\u00f3n entre ciencias, educaci\u00f3n y cultura.<\/p>\n<p>Con este encuentro se inaugura la programaci\u00f3n de la 14 Bienal, que contempla una serie de encuentros pensados para promover el di\u00e1logo entre las artes y las ciencias, los distintos actores culturales de Santiago y los p\u00fablicos que asistir\u00e1n a las actividades a realizarse entre los meses de septiembre 2019 y enero 2020.<\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 244,
          "id": 244,
          "title": "Encuentro bienal 1",
          "filename": "Encuentro-bienal-1.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-1-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "encuentro-bienal-1",
          "date": "2020-06-01 21:21:29",
          "modified": "2020-06-01 21:21:29",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1707,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-1-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-1-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-1-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-1-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-1-scaled.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1024,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-1-scaled.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1366
          }
        },
        {
          "ID": 245,
          "id": 245,
          "title": "Encuentro bienal 2",
          "filename": "Encuentro-bienal-2.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-2-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "encuentro-bienal-2",
          "date": "2020-06-01 21:21:41",
          "modified": "2020-06-01 21:21:41",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1920,
          "height": 2560,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-2-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-2-225x300.jpg",
            "medium-width": 225,
            "medium-height": 300,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-2-768x1024.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 1024,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-2-768x1024.jpg",
            "large-width": 768,
            "large-height": 1024,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-2-1152x1536.jpg",
            "1536x1536-width": 1152,
            "1536x1536-height": 1536,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-2-1536x2048.jpg",
            "2048x2048-width": 1536,
            "2048x2048-height": 2048
          }
        },
        {
          "ID": 246,
          "id": 246,
          "title": "Encuentro bienal 3",
          "filename": "Encuentro-bienal-3.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-3.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "encuentro-bienal-3",
          "date": "2020-06-01 21:21:54",
          "modified": "2020-06-01 21:21:54",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2000,
          "height": 2030,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-3-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-3-296x300.jpg",
            "medium-width": 296,
            "medium-height": 300,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-3-768x780.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 780,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-3-1009x1024.jpg",
            "large-width": 1009,
            "large-height": 1024,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-3-1513x1536.jpg",
            "1536x1536-width": 1513,
            "1536x1536-height": 1536,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-3.jpg",
            "2048x2048-width": 2000,
            "2048x2048-height": 2030
          }
        },
        {
          "ID": 247,
          "id": 247,
          "title": "Encuentro bienal 4",
          "filename": "Encuentro-bienal-4.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-4-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "encuentro-bienal-4",
          "date": "2020-06-01 21:21:58",
          "modified": "2020-06-01 21:21:58",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1707,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-4-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-4-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-4-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-4-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-4-1536x1024.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1024,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-4-2048x1365.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1365
          }
        },
        {
          "ID": 248,
          "id": 248,
          "title": "Encuentro bienal 6",
          "filename": "Encuentro-bienal-6.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-6-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "encuentro-bienal-6",
          "date": "2020-06-01 21:22:13",
          "modified": "2020-06-01 21:22:40",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1707,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-6-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-6-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-6-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-6-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-6-1536x1024.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1024,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Encuentro-bienal-6-2048x1365.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1365
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/243"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=243"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=243"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 249,
    "date": "2019-01-16T17:26:59",
    "date_gmt": "2019-01-16T21:26:59",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=249"
    },
    "modified": "2020-06-01T17:28:25",
    "modified_gmt": "2020-06-01T21:28:25",
    "slug": "paul-stamets-en-chile",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/paul-stamets-en-chile\/",
    "title": {
      "rendered": "Paul Stamets en Chile"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>Centro Cultural La Moneda y Fundaci\u00f3n Fungi, ONG chilena dedicada a la conservaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y difusi\u00f3n del Reino de los Hongos, en colaboraci\u00f3n con la Corporaci\u00f3n Chilena de Video,  presentaron por primera vez en Chile al connotado mic\u00f3logo, autor y activista norteamericano Paul Stamets.<\/p>\n",
      "text": "<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>El autor de seis libros y una extensa lista de galardones, Stamets ha logrado mantenerse a la vanguardia gracias a sus numerosos aportes en defensa de la biodiversidad: \u00a0descubrimiento de nuevas especies de hongos, financiaci\u00f3n de proyectos, creaci\u00f3n de pesticidas org\u00e1nicos y su ferviente promoci\u00f3n del Reino Fungi en todo el mundo como instrumentos de alto valor para la humanidad y la naturaleza, destac\u00e1ndose especialmente en el campo de la medicina y la biotecnolog\u00eda.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Actualmente, su trabajo se enfoca en la preservaci\u00f3n de las abejas mediante los avances de la micolog\u00eda, el tema central de lo que lo tuvo en nuestro pa\u00eds.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>La visita de Stamets a Chile signific\u00f3 un gran avance en la difusi\u00f3n de los trabajos de preservaci\u00f3n del medio ambiente y una oportunidad imperdible de conocer m\u00e1s sobre los hongos y sus caracter\u00edsticas.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 250,
          "id": 250,
          "title": "Paul-S-1",
          "filename": "Paul-S-1.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-1.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "paul-s-1",
          "date": "2020-06-01 21:26:24",
          "modified": "2020-06-01 21:26:51",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1200,
          "height": 675,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-1-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-1-300x169.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 169,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-1-768x432.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 432,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-1-1024x576.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 576,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-1.jpg",
            "1536x1536-width": 1200,
            "1536x1536-height": 675,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-1.jpg",
            "2048x2048-width": 1200,
            "2048x2048-height": 675
          }
        },
        {
          "ID": 251,
          "id": 251,
          "title": "Paul-S-2",
          "filename": "Paul-S-2.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-2.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "paul-s-2",
          "date": "2020-06-01 21:26:26",
          "modified": "2020-06-01 21:26:26",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1200,
          "height": 675,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-2-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-2-300x169.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 169,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-2-768x432.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 432,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-2-1024x576.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 576,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-2.jpg",
            "1536x1536-width": 1200,
            "1536x1536-height": 675,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-2.jpg",
            "2048x2048-width": 1200,
            "2048x2048-height": 675
          }
        },
        {
          "ID": 252,
          "id": 252,
          "title": "Paul-S-3",
          "filename": "Paul-S-3.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-3.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "paul-s-3",
          "date": "2020-06-01 21:26:29",
          "modified": "2020-06-01 21:26:29",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1200,
          "height": 675,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-3-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-3-300x169.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 169,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-3-768x432.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 432,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-3-1024x576.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 576,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-3.jpg",
            "1536x1536-width": 1200,
            "1536x1536-height": 675,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-3.jpg",
            "2048x2048-width": 1200,
            "2048x2048-height": 675
          }
        },
        {
          "ID": 253,
          "id": 253,
          "title": "Paul-S-4",
          "filename": "Paul-S-4.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-4.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "paul-s-4",
          "date": "2020-06-01 21:26:32",
          "modified": "2020-06-01 21:26:32",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1200,
          "height": 672,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-4-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-4-300x168.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 168,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-4-768x430.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 430,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-4-1024x573.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 573,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-4.jpg",
            "1536x1536-width": 1200,
            "1536x1536-height": 672,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-4.jpg",
            "2048x2048-width": 1200,
            "2048x2048-height": 672
          }
        },
        {
          "ID": 254,
          "id": 254,
          "title": "Paul-S-5",
          "filename": "Paul-S-5.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-5.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "paul-s-5",
          "date": "2020-06-01 21:26:34",
          "modified": "2020-06-01 21:26:34",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1200,
          "height": 801,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-5-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-5-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-5-768x513.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 513,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-5-1024x684.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 684,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-5.jpg",
            "1536x1536-width": 1200,
            "1536x1536-height": 801,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Paul-S-5.jpg",
            "2048x2048-width": 1200,
            "2048x2048-height": 801
          }
        }
      ],
      "video_url": "https:\/\/youtu.be\/sUb-qm52URQ",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/249"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=249"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=249"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 273,
    "date": "2019-01-08T18:02:11",
    "date_gmt": "2019-01-08T22:02:11",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=273"
    },
    "modified": "2020-06-01T18:02:47",
    "modified_gmt": "2020-06-01T22:02:47",
    "slug": "laboratorio-de-mediacion-2018-la-ciudad-como-medio",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/laboratorio-de-mediacion-2018-la-ciudad-como-medio\/",
    "title": {
      "rendered": "Laboratorio de Mediaci\u00f3n 2018 \/ La ciudad como medio"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>Entre agosto y noviembre de 2018 la Corporaci\u00f3n Chilena de Video convoc\u00f3 a las \u00e1reas de educaci\u00f3n y mediaci\u00f3n de las instituciones que ser\u00e1n anfitrionas de la pr\u00f3xima Bienal de Artes Mediales de Chile (BAM) a un laboratorio de co-formaci\u00f3n y co-dise\u00f1o.<\/p>\n",
      "text": "<p>En el marco de 3 jornadas de trabajo, con una participaci\u00f3n total de m\u00e1s de 25 mediadores y mediadoras, el grupo indag\u00f3 en las oportunidades que el territorio y la ciudad ofrecen como espacio vinculante de mediaci\u00f3n para la BAM, pero tambi\u00e9n para futuras estrategias coordinadas que conecten instituciones, ciudad y comunidades.<\/p>\n<p><!-- wp:paragraph {\"align\":\"center\"} --><\/p>\n<p><em>\u00bfC\u00f3mo una Bienal contribuye a la generaci\u00f3n de conocimientos en el contexto de cultura digital?<\/em><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"align\":\"center\"} --><\/p>\n<p><em>\u00bfC\u00f3mo aplicamos estrategias interconectadas entre las distintas instituciones?<\/em><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph {\"align\":\"center\"} --><\/p>\n<p><em>\u00bfDe qu\u00e9 manera la ciudad se vuelve un medio?<\/em><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Estas y otras interrogantes estructuraron el proceso iniciado este a\u00f1o, y que tendr\u00e1 continuidad en \u00a02019 previo, durante y despu\u00e9s a la 14 BAM.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>A continuaci\u00f3n se presenta un resumen de los contenidos, metodolog\u00edas y herramientas abordadas en el laboratorio:<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Participan las \u00e1reas de educaci\u00f3n y mediaci\u00f3n de:<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:list --><\/p>\n<ul>\n<li>Museo Nacional de Bellas Artes MBA<\/li>\n<li>Museo de Arte Contempor\u00e1neo de la Universidad de Chile MAC<\/li>\n<li>Centro Cultural Gabriela Mistral GAM<\/li>\n<li>Museo de Artes Visuales MAVI<\/li>\n<li>Centro Nacional de Arte Contempor\u00e1neo Cerrillos CNAC<\/li>\n<li>Galer\u00eda Macchina<\/li>\n<li>Posada del Corregidor<\/li>\n<li><\/li>\n<\/ul>\n<p><!-- \/wp:list --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Colaboran:<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:list --><\/p>\n<ul>\n<li>Ana Mar\u00eda Raad<\/li>\n<li>Arizt\u00edaLAB<\/li>\n<li>Cultura Mapocho<\/li>\n<\/ul>\n<p><!-- \/wp:list --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Equipo CChV:<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:list --><\/p>\n<ul>\n<li>B\u00e1rbara Ch\u00e1vez<\/li>\n<li>Tamara Gonz\u00e1lez<\/li>\n<\/ul>\n<p><!-- \/wp:spacer --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><strong><em>MATIC: Nueva \u00e1rea de Educaci\u00f3n y Mediaci\u00f3n CChV<\/em><\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Durante el a\u00f1o 2018 la Corporaci\u00f3n Chilena de Video consolida su \u00e1rea de Educaci\u00f3n y Mediaci\u00f3n con el objetivo de profundizar y sistematizar las relaciones con los diversos p\u00fablicos y agentes que participan de la Bienal de Artes Mediales (BAM) y las otras instancias p\u00fablicas de la instituci\u00f3n. En b\u00fasqueda de un enfoque que guarde relaci\u00f3n y que potencie los contenidos de la CChV &#8211; las relaciones entre arte, ciencia y cultura digital &#8211; se propone como marco educativo y de mediaci\u00f3n el enfoque MATIC, acr\u00f3nimo que significa Matem\u00e1ticas, Artes, Tecnolog\u00eda, Ingenier\u00eda y Ciencias, y que proviene de la castellanizaci\u00f3n de STEAM (Sciences, Technology, Engineering, Arts &amp; Maths). Una perspectiva de aprendizaje y conocimiento transdisciplinar MATIC posibilita la articulaci\u00f3n de lenguajes y narrativas que se aproximan a las nuevas formas de comunicaci\u00f3n y construcci\u00f3n de realidades subjetivas y colectivas.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><strong><em>El arte como conocimiento y la ciudad como medio<\/em><\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Las oportunidades que ofrecen las nuevas herramientas de la cultura digital, disponibles cada vez en m\u00e1s esferas cotidianas, proponen un salto exponencial en las formas y espacios de comunicaci\u00f3n, superando los anteriores cambios introducidos por la escritura y la imprenta. El constante flujo de datos, im\u00e1genes, c\u00f3digos y significados resulta inabarcable, y son s\u00f3lo algunos quienes acceden a comprenderlos, abrirlos y manipularlos. El arte contempor\u00e1neo &#8211; como operaci\u00f3n que construye sentidos particulares en un exceso de significados &#8211; produce conocimientos profundos sobre los c\u00f3digos que estructuran nuestra realidad. En este contexto, la Bienal de Artes Mediales se propone generar grietas reflexivas y productivas que pongan en crisis las formas de comunicaci\u00f3n y generaci\u00f3n de conocimientos en el presente y en el futuro. Para ello, se incorpora el territorio y la ciudad como medio, considerando el car\u00e1cter interconectado de las instituciones culturales que ser\u00e1n anfitrionas de la Bienal.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>As\u00ed, el desaf\u00edo educativo y de mediaci\u00f3n de la 14 BAM se identifica con el desarrollo de estrategias que validen la inteligencia participativa y la creatividad colectiva en la ciudad para hacer frente al control de la realidad global, y en definitiva, construir sentidos que den camino \u00e9tico a las sociedades del futuro.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:spacer {\"height\":50} --><\/p>\n<p><strong>La ciudad como medio<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>La experiencia de los habitantes de la ciudad se revela como un elemento estructurante de las relaciones, s\u00edmbolos y sentidos de las sociedades contempor\u00e1neas, as\u00ed como la base de la permanente reconfiguraci\u00f3n de su espacio urbano. La ciudad por lo tanto se erige como el medio f\u00edsico principal donde tienen lugar las comunicaciones directas entre las personas, as\u00ed como tambi\u00e9n la base de referencia territorial del desenvolvimiento social de una cultura. Su observaci\u00f3n, an\u00e1lisis, representaci\u00f3n, planificaci\u00f3n y dise\u00f1o permiten incidir en las relaciones y significados que cotidianamente definen y activan cuerpos, movimientos, capitales, saberes y acciones.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:spacer {\"height\":50} --><\/p>\n<p><strong>BIT\u00c1CORA DE UN PROCESO INTERCONECTADO<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Las sesiones de trabajo con los y las mediadores\/as tuvieron como objetivos: construir un lenguaje com\u00fan sobre MATIC y los desaf\u00edos de incorporar la ciudad y el territorio como medio; introducir los principios de la curator\u00eda de la 14 BAM &#8211; la l\u00f3gica del V\u00e9rtigo-; conocer experiencias locales que vinculan arte, comunidades y territorio; y prototipar una herramienta de mediaci\u00f3n interconectada entre instituciones y que incorpore a la ciudad como medio para la generaci\u00f3n de conocimientos.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:spacer {\"height\":50} --><\/p>\n<p><strong>El territorio como espacio socialmente construido<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Sesi\u00f3n I &#8211; Lunes 6 Agosto \/ MAC Forestal<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Como primera aproximaci\u00f3n al trabajo colaborativo en un grupo humano que por primera vez se encontraba para pensar acciones coordinadas, la sesi\u00f3n parti\u00f3 con provocaciones sobre la curator\u00eda de la pr\u00f3xima Bienal y con una presentaci\u00f3n sobre el enfoque educativo MATIC, por Enrique Rivera (curador BAM) y Ana Mar\u00eda Raad (l\u00edder coalici\u00f3n STEAM\/MATIC Chile), respectivamente. Estas presentaciones permitieron dar un marco al proceso que luego se abrir\u00eda hacia el territorio y la ciudad como campo para conexiones de sentido y colaboraci\u00f3n.<\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>A continuaci\u00f3n, se invit\u00f3 a los mediadores y mediadoras a agruparse en torno a tres cartograf\u00edas del territorio de Barrio Arte (ejes Lastarria\/Parque Forestal\/Cerro Santa Luc\u00eda-Wel\u00e9n) para que en un ejercicio de mapeo colectivo se identificaran las oportunidades y problem\u00e1ticas asociadas a la posibilidad de construir una l\u00f3gica de hospitalidad para la 14 BAM.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Con informaci\u00f3n previamente recopilada sobre las particularidades e identidades propias de las \u00e1reas educativas de las instituciones presentes en el laboratorio, y m\u00e1s importante a\u00fan, con el conocimiento experiencial de cada uno de los mediadores, el ejercicio permiti\u00f3 una apropiaci\u00f3n colectiva de un territorio hasta ahora ajeno, articulando interrogantes sobre la historia natural y pol\u00edtica del habitar del barrio, el rol que como mediadores e instituciones culturales desarrollan, y c\u00f3mo es posible generar cruces y sinergias que potencien las acciones que realizan.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><strong>Espacio virtual, ciudad y encuentro<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Sesi\u00f3n II &#8211; Lunes 10 Septiembre \/ MAC Forestal<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Continuando un camino investigativo sobre las posibilidades de generar acciones vinculantes en un territorio expandido, incorporando herramientas propias de la cultura digital que faciliten la interconexi\u00f3n y la apropiaci\u00f3n de la ciudad como medio para la generaci\u00f3n de conocimientos, la informaci\u00f3n producida en la primera sesi\u00f3n fue sistematizada e integrada en la plataforma de <a href=\"https:\/\/www.google.com\/maps\/d\/u\/0\/viewer?mid=171VsTgDj7DEv-uvvA0qhWswIqrsM7mIK&amp;ll=-33.43744012247352%2C-70.6570668&amp;z=14\">Google Maps<\/a><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:html --> <iframe src=\"https:\/\/www.google.com\/maps\/d\/embed?mid=171VsTgDj7DEv-uvvA0qhWswIqrsM7mIK\" width=\"640\" height=\"480\" data-mce-fragment=\"1\"><\/iframe> <!-- \/wp:html --> <!-- wp:spacer {\"height\":50} --><\/p>\n<div class=\"wp-block-spacer\" aria-hidden=\"true\"><\/div>\n<p><!-- \/wp:spacer --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Al revisitar los contenidos emergidos en la sesi\u00f3n anterior y visualizarlos en la plataforma digital surgieron una serie de reflexiones e inquietudes en torno a la continuidad del proceso. Por una parte, la plataforma se valor\u00f3 por la posibilidad de constituirse en un espacio de encuentro virtual y de producci\u00f3n de contenidos permanente, y que podr\u00eda tener uno o varios lugares de visualizaci\u00f3n en la Bienal. No obstante, surge la necesidad de salir a terreno, de que el ejercicio cartogr\u00e1fico supere los muros de los museos y por tanto, se constituya como una metodolog\u00eda de mediaci\u00f3n que vincule a comunidades, ciudad, museos, mediadores y acciones. En ese contexto, se plantea la necesidad de generar v\u00ednculos con colectivos y experiencias que ya hayan explorado el v\u00ednculo territorio\/comunidad. As\u00ed, el mapa se vislumbra como una herramienta de investigaci\u00f3n con potencial de abrir conexiones que no est\u00e1n dadas naturalmente en el contexto territorial.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Otro aspecto emergido en la sesi\u00f3n apunt\u00f3 a los deseos e intenciones del grupo de mediadoras y mediadores de iniciar un trabajo de dise\u00f1o metodol\u00f3gico coordinado extendido, considerando que el espacio de encuentro que el Laboratorio propicia relaciones y cruces con potencial colaborativo y expansivo de mediaci\u00f3n hasta ahora no explorado.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><strong>La derrota<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Sesi\u00f3n III &#8211; Lunes 5 Noviembre \/ Museo Bellas Artes<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Respondiendo a la necesidad planteada de conocer otras experiencias locales que trabajaran la relaci\u00f3n arte\/comunidad, en esta \u00faltima sesi\u00f3n participaron Cultura Mapocho y Arizt\u00edaLab, quienes compartieron sus experiencias de trabajo con comunidades y territorio, dando cuenta de aproximaciones cr\u00edticas y contingentes a la variabilidad de los contextos.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Como \u00faltima actividad, se realiz\u00f3 el pilotaje de una metodolog\u00eda que integra los temas abordados durante todo el laboratorio: un mapa de c\u00f3digo abierto que se nutre de las fotograf\u00edas y relatos que los paseantes suben en su trayecto desde un punto a otro. Llamamos derrota -inspirados por su acepci\u00f3n n\u00e1utica- al camino efectivamente recorrido entre un punto A y un punto B, afectado por vientos, mareas y otros factores contextuales. As\u00ed, en el desplazamiento entre el Museo Nacional de Bellas Artes y el Centro GAM -recorrido que simula el de un visitante en la Bienal- los mediadores registraron sus propias experiencias y reflexiones en torno a la experiencia del V\u00e9rtigo -concepto clave en la curator\u00eda de la 14BAM.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Esta experiencia se constituye como el prototipo de una herramienta que, potencialmente, puede articular la experiencia del visitante\/habitante de la ciudad, dando cabida a la producci\u00f3n de contenidos multidireccionales entre territorio, museos, obras y personas, abriendo as\u00ed posibilidades para metodolog\u00edas de mediaci\u00f3n interconectadas entre espacios culturales que visualicen a la ciudad como medio para la producci\u00f3n de conocimientos, creaci\u00f3n y transformaci\u00f3n.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 274,
          "id": 274,
          "title": "laboratorio de mediacio\u0301n 1",
          "filename": "laboratorio-de-mediacio\u0301n-1.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-1.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "laboratorio-de-mediacion-1",
          "date": "2020-06-01 22:00:52",
          "modified": "2020-06-01 22:02:04",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2666,
          "height": 1200,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-1-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-1-300x135.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 135,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-1-768x346.png",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 346,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-1-1024x461.png",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 461,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-1-1536x691.png",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 691,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-1-2048x922.png",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 922
          }
        },
        {
          "ID": 275,
          "id": 275,
          "title": "laboratorio de mediacio\u0301n 2",
          "filename": "laboratorio-de-mediacio\u0301n-2.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-2.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "laboratorio-de-mediacion-2",
          "date": "2020-06-01 22:00:58",
          "modified": "2020-06-01 22:00:58",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1351,
          "height": 901,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-2-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-2-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-2-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-2-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-2.jpg",
            "1536x1536-width": 1351,
            "1536x1536-height": 901,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-2.jpg",
            "2048x2048-width": 1351,
            "2048x2048-height": 901
          }
        },
        {
          "ID": 276,
          "id": 276,
          "title": "laboratorio de mediacio\u0301n 3",
          "filename": "laboratorio-de-mediacio\u0301n-3.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-3.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "laboratorio-de-mediacion-3",
          "date": "2020-06-01 22:01:00",
          "modified": "2020-06-01 22:01:00",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1250,
          "height": 834,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-3-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-3-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-3-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-3-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-3.jpg",
            "1536x1536-width": 1250,
            "1536x1536-height": 834,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-3.jpg",
            "2048x2048-width": 1250,
            "2048x2048-height": 834
          }
        },
        {
          "ID": 277,
          "id": 277,
          "title": "laboratorio de mediacio\u0301n 4",
          "filename": "laboratorio-de-mediacio\u0301n-4.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-4.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "laboratorio-de-mediacion-4",
          "date": "2020-06-01 22:01:02",
          "modified": "2020-06-01 22:01:02",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1382,
          "height": 922,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-4-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-4-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-4-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-4-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-4.jpg",
            "1536x1536-width": 1382,
            "1536x1536-height": 922,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-4.jpg",
            "2048x2048-width": 1382,
            "2048x2048-height": 922
          }
        },
        {
          "ID": 278,
          "id": 278,
          "title": "laboratorio de mediacio\u0301n 5",
          "filename": "laboratorio-de-mediacio\u0301n-5.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-5.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "laboratorio-de-mediacion-5",
          "date": "2020-06-01 22:01:05",
          "modified": "2020-06-01 22:01:05",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1360,
          "height": 906,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-5-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-5-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-5-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-5-1024x682.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 682,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-5.jpg",
            "1536x1536-width": 1360,
            "1536x1536-height": 906,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-5.jpg",
            "2048x2048-width": 1360,
            "2048x2048-height": 906
          }
        },
        {
          "ID": 279,
          "id": 279,
          "title": "laboratorio de mediacio\u0301n 6",
          "filename": "laboratorio-de-mediacio\u0301n-6.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-6.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "laboratorio-de-mediacion-6",
          "date": "2020-06-01 22:01:07",
          "modified": "2020-06-01 22:01:07",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1382,
          "height": 922,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-6-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-6-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-6-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-6-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-6.jpg",
            "1536x1536-width": 1382,
            "1536x1536-height": 922,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-6.jpg",
            "2048x2048-width": 1382,
            "2048x2048-height": 922
          }
        },
        {
          "ID": 280,
          "id": 280,
          "title": "laboratorio de mediacio\u0301n 7",
          "filename": "laboratorio-de-mediacio\u0301n-7.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-7.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "laboratorio-de-mediacion-7",
          "date": "2020-06-01 22:01:09",
          "modified": "2020-06-01 22:01:09",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 857,
          "height": 1285,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-7-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-7-200x300.jpg",
            "medium-width": 200,
            "medium-height": 300,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-7-768x1152.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 1152,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-7-683x1024.jpg",
            "large-width": 683,
            "large-height": 1024,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-7.jpg",
            "1536x1536-width": 857,
            "1536x1536-height": 1285,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-7.jpg",
            "2048x2048-width": 857,
            "2048x2048-height": 1285
          }
        },
        {
          "ID": 281,
          "id": 281,
          "title": "laboratorio de mediacio\u0301n 8",
          "filename": "laboratorio-de-mediacio\u0301n-8.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-8.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "laboratorio-de-mediacion-8",
          "date": "2020-06-01 22:01:12",
          "modified": "2020-06-01 22:01:12",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1129,
          "height": 753,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-8-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-8-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-8-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-8-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-8.jpg",
            "1536x1536-width": 1129,
            "1536x1536-height": 753,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-8.jpg",
            "2048x2048-width": 1129,
            "2048x2048-height": 753
          }
        },
        {
          "ID": 282,
          "id": 282,
          "title": "laboratorio de mediacio\u0301n 9",
          "filename": "laboratorio-de-mediacio\u0301n-9.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-9.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "laboratorio-de-mediacion-9",
          "date": "2020-06-01 22:01:14",
          "modified": "2020-06-01 22:01:14",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1200,
          "height": 800,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-9-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-9-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-9-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-9-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-9.jpg",
            "1536x1536-width": 1200,
            "1536x1536-height": 800,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-9.jpg",
            "2048x2048-width": 1200,
            "2048x2048-height": 800
          }
        },
        {
          "ID": 283,
          "id": 283,
          "title": "laboratorio de mediacio\u0301n 10",
          "filename": "laboratorio-de-mediacio\u0301n-10.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-10.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "laboratorio-de-mediacion-10",
          "date": "2020-06-01 22:01:16",
          "modified": "2020-06-01 22:01:16",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1200,
          "height": 800,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-10-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-10-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-10-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-10-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-10.jpg",
            "1536x1536-width": 1200,
            "1536x1536-height": 800,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-10.jpg",
            "2048x2048-width": 1200,
            "2048x2048-height": 800
          }
        },
        {
          "ID": 284,
          "id": 284,
          "title": "laboratorio de mediacio\u0301n 11",
          "filename": "laboratorio-de-mediacio\u0301n-11.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-11.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "laboratorio-de-mediacion-11",
          "date": "2020-06-01 22:01:19",
          "modified": "2020-06-01 22:01:19",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1200,
          "height": 800,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-11-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-11-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-11-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-11-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-11.jpg",
            "1536x1536-width": 1200,
            "1536x1536-height": 800,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-11.jpg",
            "2048x2048-width": 1200,
            "2048x2048-height": 800
          }
        },
        {
          "ID": 285,
          "id": 285,
          "title": "laboratorio de mediacio\u0301n 12",
          "filename": "laboratorio-de-mediacio\u0301n-12.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-12.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "laboratorio-de-mediacion-12",
          "date": "2020-06-01 22:01:22",
          "modified": "2020-06-03 22:18:09",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1365,
          "height": 910,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-12-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-12-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-12-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-12-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-12.jpg",
            "1536x1536-width": 1365,
            "1536x1536-height": 910,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-12.jpg",
            "2048x2048-width": 1365,
            "2048x2048-height": 910
          }
        },
        {
          "ID": 286,
          "id": 286,
          "title": "laboratorio de mediacio\u0301n 13",
          "filename": "laboratorio-de-mediacio\u0301n-13.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-13.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "laboratorio-de-mediacion-13",
          "date": "2020-06-01 22:01:24",
          "modified": "2020-06-01 22:01:24",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 762,
          "height": 1143,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-13-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-13-200x300.jpg",
            "medium-width": 200,
            "medium-height": 300,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-13.jpg",
            "medium_large-width": 762,
            "medium_large-height": 1143,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-13-683x1024.jpg",
            "large-width": 683,
            "large-height": 1024,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-13.jpg",
            "1536x1536-width": 762,
            "1536x1536-height": 1143,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-13.jpg",
            "2048x2048-width": 762,
            "2048x2048-height": 1143
          }
        },
        {
          "ID": 287,
          "id": 287,
          "title": "laboratorio de mediacio\u0301n 14",
          "filename": "laboratorio-de-mediacio\u0301n-14.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-14.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "laboratorio-de-mediacion-14",
          "date": "2020-06-01 22:01:26",
          "modified": "2020-06-01 22:01:26",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 686,
          "height": 1029,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-14-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-14-200x300.jpg",
            "medium-width": 200,
            "medium-height": 300,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-14.jpg",
            "medium_large-width": 686,
            "medium_large-height": 1029,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-14-683x1024.jpg",
            "large-width": 683,
            "large-height": 1024,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-14.jpg",
            "1536x1536-width": 686,
            "1536x1536-height": 1029,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-14.jpg",
            "2048x2048-width": 686,
            "2048x2048-height": 1029
          }
        },
        {
          "ID": 288,
          "id": 288,
          "title": "laboratorio de mediacio\u0301n 15",
          "filename": "laboratorio-de-mediacio\u0301n-15.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-15.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "laboratorio-de-mediacion-15",
          "date": "2020-06-01 22:01:28",
          "modified": "2020-06-01 22:01:28",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1341,
          "height": 894,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-15-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-15-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-15-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-15-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-15.jpg",
            "1536x1536-width": 1341,
            "1536x1536-height": 894,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-15.jpg",
            "2048x2048-width": 1341,
            "2048x2048-height": 894
          }
        },
        {
          "ID": 289,
          "id": 289,
          "title": "laboratorio de mediacio\u0301n 16",
          "filename": "laboratorio-de-mediacio\u0301n-16.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-16.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "laboratorio-de-mediacion-16",
          "date": "2020-06-01 22:01:30",
          "modified": "2020-06-01 22:01:30",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1206,
          "height": 804,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-16-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-16-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-16-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-16-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-16.jpg",
            "1536x1536-width": 1206,
            "1536x1536-height": 804,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-16.jpg",
            "2048x2048-width": 1206,
            "2048x2048-height": 804
          }
        },
        {
          "ID": 290,
          "id": 290,
          "title": "laboratorio de mediacio\u0301n 17",
          "filename": "laboratorio-de-mediacio\u0301n-17.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-17.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "laboratorio-de-mediacion-17",
          "date": "2020-06-01 22:01:32",
          "modified": "2020-06-01 22:01:32",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1382,
          "height": 922,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-17-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-17-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-17-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-17-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-17.jpg",
            "1536x1536-width": 1382,
            "1536x1536-height": 922,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-17.jpg",
            "2048x2048-width": 1382,
            "2048x2048-height": 922
          }
        },
        {
          "ID": 291,
          "id": 291,
          "title": "laboratorio de mediacio\u0301n 18",
          "filename": "laboratorio-de-mediacio\u0301n-18.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-18.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "laboratorio-de-mediacion-18",
          "date": "2020-06-01 22:01:34",
          "modified": "2020-06-01 22:01:34",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1382,
          "height": 922,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-18-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-18-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-18-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-18-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-18.jpg",
            "1536x1536-width": 1382,
            "1536x1536-height": 922,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-18.jpg",
            "2048x2048-width": 1382,
            "2048x2048-height": 922
          }
        },
        {
          "ID": 292,
          "id": 292,
          "title": "laboratorio de mediacio\u0301n 19",
          "filename": "laboratorio-de-mediacio\u0301n-19.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-19.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "laboratorio-de-mediacion-19",
          "date": "2020-06-01 22:01:36",
          "modified": "2020-06-01 22:01:36",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1172,
          "height": 916,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-19-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-19-300x234.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 234,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-19-768x600.png",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 600,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-19-1024x800.png",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 800,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-19.png",
            "1536x1536-width": 1172,
            "1536x1536-height": 916,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-19.png",
            "2048x2048-width": 1172,
            "2048x2048-height": 916
          }
        },
        {
          "ID": 293,
          "id": 293,
          "title": "laboratorio de mediacio\u0301n 20",
          "filename": "laboratorio-de-mediacio\u0301n-20.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-20.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "laboratorio-de-mediacion-20",
          "date": "2020-06-01 22:01:39",
          "modified": "2020-06-01 22:01:39",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1135,
          "height": 757,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-20-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-20-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-20-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-20-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-20.jpg",
            "1536x1536-width": 1135,
            "1536x1536-height": 757,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-20.jpg",
            "2048x2048-width": 1135,
            "2048x2048-height": 757
          }
        },
        {
          "ID": 294,
          "id": 294,
          "title": "laboratorio de mediacio\u0301n 21",
          "filename": "laboratorio-de-mediacio\u0301n-21.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-21.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "laboratorio-de-mediacion-21",
          "date": "2020-06-01 22:01:42",
          "modified": "2020-06-01 22:01:42",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1178,
          "height": 916,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-21-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-21-300x233.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 233,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-21-768x597.png",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 597,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-21-1024x796.png",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 796,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-21.png",
            "1536x1536-width": 1178,
            "1536x1536-height": 916,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/laboratorio-de-mediacio\u0301n-21.png",
            "2048x2048-width": 1178,
            "2048x2048-height": 916
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/273"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=273"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=273"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 255,
    "date": "2019-01-08T17:44:47",
    "date_gmt": "2019-01-08T21:44:47",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=255"
    },
    "modified": "2020-06-01T17:49:23",
    "modified_gmt": "2020-06-01T21:49:23",
    "slug": "residencias",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/residencias\/",
    "title": {
      "rendered": "Residencias"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>El programa de residencias y exploraciones de la CChV busca provocar el movimiento entre personas y saberes, pr\u00e1cticas y disciplinas, construyendo encuentros entre investigadores, artistas, escritores, curadores cient\u00edficos, pedagogos y personas en general que busquen desarrollar inmersiones de corta o larga duraci\u00f3n en centros culturales, cient\u00edficos y museos.<\/p>\n",
      "text": "<p>El programa busca sistematizar las experiencias y construir un cuerpo editorial en constante formaci\u00f3n, potenciando la investigaci\u00f3n y producci\u00f3n post acad\u00e9mica.<\/p>\n<h2 class=\"block-editor-rich-text__editable editor-rich-text__editable\" role=\"textbox\" contenteditable=\"true\" aria-multiline=\"true\" data-is-placeholder-visible=\"false\" aria-label=\"Write heading\u2026\" aria-autocomplete=\"list\">Simetr\u00eda<\/h2>\n<p><em><strong data-rich-text-format-boundary=\"true\">Simetr\u00eda<\/strong><\/em> es el programa de residencia art\u00edstica desarrollado por la Corporaci\u00f3n Chilena de Video CChV junto a CERN, la Organizaci\u00f3n Europea para la Investigaci\u00f3n Nuclear; ALMA, Atacama Large Millimeter Array; y ESO, el European Southern Observatory, con el apoyo del Swiss Arts Council Pro Helvetia y el Ministerio de las Culturas, las Artes y el Patrimonio de Chile.<\/p>\n<p>Con la finalidad de potenciar el intercambio interdisciplinario entre artistas y cient\u00edficos que trabajan o residen en <strong>Chile<\/strong> y <strong>Suiza<\/strong>, <strong><em>Simetr\u00eda<\/em><\/strong> combina la estad\u00eda de 2 artistas en 3 de los centros de investigaci\u00f3n cient\u00edfica m\u00e1s fascinantes del mundo: el Gran Colisionador de Hadrones, <strong>CERN<\/strong>, en Ginebra, Suiza, y los observatorios astron\u00f3micos en Chile: <strong>ALMA<\/strong> y el <strong>VLT<\/strong> de Cerro Paranal.<\/p>\n<p><strong><em data-rich-text-format-boundary=\"true\">Simetr\u00eda<\/em><\/strong> invitar\u00e1 a un artista de Chile y a un artista de Suiza, a una residencia conjunta en cada pa\u00eds. La experiencia busca conectar a los artistas con la comunidad de f\u00edsicos e ingenieros para que penetren e indaguen en los desaf\u00edos de la ciencia contempor\u00e1nea, a trav\u00e9s de las avanzadas tecnolog\u00edas que exploran y observan la naturaleza.<\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>La Ministra de las Culturas, las Artes y el Patrimonio de Chile, Consuelo Vald\u00e9s, relev\u00f3 la iniciativa: <strong>\u201cEstamos convencidos que el di\u00e1logo entre el arte, la ciencia y la cultura nos nutrir\u00e1 de experiencias significativas para el desarrollo cultural por el que todos trabajamos. Quiero destacar adem\u00e1s las alianzas virtuosas que se dan en este proyecto entre organizaciones culturales y cient\u00edficas de relevancia y amplia trayectoria.\u201d<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>En la primera edici\u00f3n en el 2018, se invit\u00f3 a 8 artistas de cada pa\u00eds a presentar sus portafolios, los que fueron revisados por integrantes de las instituciones involucradas para seleccionar a quienes formar\u00e1n parte de esta primera Residencia: la artista multimedia chilena con base en Boston, USA, <strong>Nicole L\u00b4Huillier<\/strong> y el artista multidisciplinario suizo con base en Geneva, <strong>Alan Bogana<\/strong>.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><strong>\u201c<\/strong><strong><em>Simetr\u00eda<\/em><\/strong><strong> se inspira en la exploraci\u00f3n art\u00edstica en los campos de la astronom\u00eda, la astrof\u00edsica y la cosmolog\u00eda, en di\u00e1logo con la investigaci\u00f3n de la f\u00edsica de part\u00edculas y los reinos subat\u00f3micos de la materia. La residencia conjunta de 2 artistas en 2 de los centros de investigaci\u00f3n m\u00e1s extraordinarios en estos campos permitir\u00e1 ampliar <\/strong><strong>y explorar las conexiones entre nuevas formas creativas con artefactos culturales<\/strong><strong>\u201d,<\/strong> comenta Enrique Rivera, director de la Corporaci\u00f3n Chilena de Video.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>En Chile, los artistas visitar\u00e1n la ubicaci\u00f3n remota del llano de Chajnantor, en los Andes del norte de Chile, donde se encuentran las 66 antenas del radiotelescopio ALMA, y tambi\u00e9n el Very Large Telescope, Observatorio ubicado en cerro Paranal, cerca de Antofagasta. En Suiza, los artistas ser\u00e1n invitados como residentes en el CERN en Ginebra.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>M\u00f3nica Bello, curadora y directora del programa Arts at CERN dice: <strong>\u201cMe enorgullece lanzar <\/strong><strong><em>Simetr\u00eda<\/em><\/strong><strong> pues estoy convencida de que contribuir\u00e1 en gran medida a los desaf\u00edos actuales del pensamiento interdisciplinario, al fomentar conversaciones y di\u00e1logos profundos entre artistas y cient\u00edficos de Chile y Suiza.&#8221;<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>En este sentido, Claudio Melo, Representante en Chile del Observatorio Europeo Austral (ESO), ha se\u00f1alado: <strong>\u201cEstoy muy feliz que el VLT y ALMA sean parte de esta iniciativa pues las artes y las ciencias elevan los esp\u00edritus y nos recuerdan de la importancia de atesorar la dimensi\u00f3n de la creatividad, curiosidad y el descubrimiento que, en cierto sentido, nos define como humanos y por lo tanto, nunca debe ser olvidado&#8221;.<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:heading --><\/p>\n<h2><strong>Acerca de las organizaciones<\/strong><\/h2>\n<p><!-- \/wp:heading --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><strong>Pro Helvetia<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Pro Helvetia es el Swiss Arts Council y a trav\u00e9s de su programa de intercambio cultural &#8220;COINCIDENCIA \u2013 Swiss &amp; South American Cultural Exchanges (2017-2020)\u201d, \u00a0busca facilitar el acceso de los miembros de la escena art\u00edstica suiza a plataformas profesionales en Am\u00e9rica del Sur, con el fin de fomentar los intercambios culturales y dar lugar a nuevas asociaciones. \u201cCOINCIDENCIA\u201d proporcionar\u00e1 simult\u00e1neamente una ventana a las artes suizas en el subcontinente sudamericano.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><strong>CERN<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>En CERN, la Organizaci\u00f3n Europea para la Investigaci\u00f3n Nuclear, f\u00edsicos e ingenieros est\u00e1n investigando la estructura fundamental del Universo. Utilizan los instrumentos cient\u00edficos m\u00e1s grandes y complejos del mundo para estudiar los componentes b\u00e1sicos de la materia: las part\u00edculas fundamentales. Establecido en 2011, Arts at CERN, el programa art\u00edstico del laboratorio en Ginebra, se dedica al arte a la vanguardia de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y fomenta la creaci\u00f3n de nuevos conocimientos expertos en las artes al extender la pr\u00e1ctica de los artistas en relaci\u00f3n con la investigaci\u00f3n fundamental.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><strong>ALMA<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>ALMA, el <em>Atacama Large Millimeter \/ submilimeter Array<\/em> es el radiotelescopio m\u00e1s potente del mundo, ubicado a 5.000 metros de altitud en las cercan\u00edas de San Pedro de Atacama. ALMA es una asociaci\u00f3n entre ESO (en representaci\u00f3n de sus estados miembros), NSF (EE.UU.) y NINS (Jap\u00f3n), junto con NRC (Canad\u00e1), MOST y ASIAA (Taiw\u00e1n), y KASI (Rep\u00fablica de Corea del Sur), en cooperaci\u00f3n con la Rep\u00fablica de Chile. El Joint ALMA Observatory es operado por ESO, AUI\/NRAO y NAOJ.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><strong>ESO<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>ESO, el European Southern Observatory, es una organizaci\u00f3n de investigaci\u00f3n intergubernamental de 16 naciones para la astronom\u00eda terrestre. Creado en 1962, ESO ha proporcionado a los astr\u00f3nomos instalaciones de investigaci\u00f3n de vanguardia y acceso a los cielos del hemisferio sur. Sus observatorios se encuentran en el norte de Chile.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><strong>CChV<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>CChV, la Corporaci\u00f3n Chilena de Video y Artes Electr\u00f3nicas desde 1993 desarrolla investigaciones, producciones y exposiciones basadas en la relaci\u00f3n arte y ciencia. Es responsable de la organizaci\u00f3n de la Bienal de Artes Mediales de Chile. Organiza el programa de residencia <em>&#8220;Artes Espaciales&#8221;<\/em> que consiste en una serie de actividades donde artistas y astr\u00f3nomos trabajan juntos para producir obras de arte mediales, films documentales y otras producciones educativas y culturales destinadas a fortalecer la comprensi\u00f3n de las ciencias astron\u00f3micas en Chile.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><strong>Del Ministerio de las Culturas, las Artes y el Patrimonio de Chile<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>El Ministerio de las Culturas, las Artes y el Patrimonio de Chile tiene como objetivo formular y aplicar pol\u00edticas, planes y programas que contribuyan al desarrollo armonioso y equitativo de la cultura y el patrimonio en todo Chile.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:heading --><\/p>\n<h2>De los artistas<\/h2>\n<p><!-- \/wp:heading --><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><strong>Nicole L\u2019Huillier<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Artista transdisciplinaria de Santiago de Chile. Actualmente vive en Boston como estudiante e investigadora en el MIT Media Lab, grupo \u00d3pera del Futuro, donde en el 2017 obtuvo su M\u00e1ster en Arte y Ciencias Mediales. Su trabajo explora la experiencia del espacio, la percepci\u00f3n y la relaci\u00f3n entre \u00e9ste y el sonido, basada en la idea del sonido como material de construcci\u00f3n de espacios, identidad y como\u00a0agente. Trabaja con la intersecci\u00f3n entre arte, m\u00fasica, arquitectura, ciencia y tecnolog\u00eda con la idea de abrir interrogantes acerca de posibles futuros, redefinir c\u00f3mo percibimos nuestro ambiente, y lo m\u00e1s importante: gatillar una conexi\u00f3n y empat\u00eda entre agentes humanos y no humanos. Nicole adem\u00e1s es parte del MIT Media Lab Space Exploration Initiative, donde explora la posibles formas experimentales y las implicaciones del arte, la expresi\u00f3n y la cultura a medida que los humanos migran al espacio exterior. Tambi\u00e9n es m\u00fasico experimental, baterista, amante de los sintetizadores y mitad del d\u00fao pop Breaking Forms.<a href=\"http:\/\/www.nicolelhuillier.com\">www.nicolelhuillier.com<br \/>\n<\/a><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.nicolelhuillier.com\"><br \/>\n<\/a><strong>Alan Bogana<\/strong><br \/>\nAlan Bogana es un artista multidisciplinario suizo. Su obra incluye escultura, hologramas y nuevos medios, y su trabajo suele presentarse como instalaciones. Sus investigaciones se enfocan en el comportamiento real y especulativo de la luz y sus interacciones con la materia, explorando c\u00f3mo los computadores y la tecnolog\u00eda nos permiten visualizar una m\u00edmesis extendida de la naturaleza. Graduado en Bellas Artes con honores de la Universidad de Arte y Dise\u00f1o de Ginebra en 2009, se especializ\u00f3 en gr\u00e1ficas digitales el 2010, y luego hizo una especializaci\u00f3n en metodolog\u00edas de investigaci\u00f3n art\u00edsticas en la Universidad de Arte y Dise\u00f1o de Z\u00fcrich en 2013. Vive y trabaja en Ginebra, Suiza.<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.alanbogana.com\">www.alanbogana.com<\/a><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:heading --><\/p>\n<h2>Infraleve<\/h2>\n<p><!-- \/wp:heading -->Este a\u00f1o la <strong>Corporaci\u00f3n Chilena de Video y Artes Electr\u00f3nicas<\/strong> junto con el <strong>Instituto Milenio de Neurociencia Biom\u00e9dica de Chile BNI<\/strong> han creado desarrollado el programa de residencia art\u00edstica \u201c<strong>Infraleve<\/strong>\u201d, en la cual se ha invitado al m\u00fasico alem\u00e1n con base en Chile, <strong>Uwe Schmidt<\/strong>.<\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>La relaci\u00f3n entre el arte y ciencia para la creaci\u00f3n, es algo que ya existe hace alg\u00fan tiempo; se alimenta no solamente de lo producido espec\u00edficamente en el campo de las artes visuales, sino que incluye lo que se realiza en una serie de otros \u00e1mbitos como el film, la ling\u00fc\u00edstica, la antropolog\u00eda, la astronom\u00eda y las m\u00e1s variadas ciencias. Pero hoy no podemos ubicarnos en ese mismo punto para tener una perspectiva de las cosas y as\u00ed es que a esta relaci\u00f3n ya existente entre arte y ciencia le urge modificarse para retroalimentarse en una proporci\u00f3n exponencial y directa para visibilizar las inquietudes, problem\u00e1ticas y t\u00f3picos que pueden compartirse y configurarse entre estos dos campos de expansi\u00f3n de la mente y creatividad humana.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Para esta primera versi\u00f3n del programa, Uwe Schmidt ha sido invitado a trabajar con los neurocient\u00edficos <strong>Pedro Maldonado<\/strong>, experto en la visi\u00f3n, procesos cognitivos y memoria, y <strong>Paul D\u00e9lano<\/strong>, experto en los procesos de audici\u00f3n.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>El alem\u00e1n radicado en Chile est\u00e1 en estos momentos investigando junto a los cient\u00edficos y al centro el infrasonido y su consecuente actividad cerebral a trav\u00e9s de experimentos, anotaciones de campo y ex\u00e1menes a los cuales el mismo m\u00fasico se ha ido sometiendo.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Con respecto a la relaci\u00f3n entre el arte y la m\u00fasica y desde ah\u00ed a la ciencia, Schmidt nos comenta: <em>\u201cLa m\u00fasica electr\u00f3nica y sus derivados han tomado por igual la cultura popular y la subcultura. Seg\u00fan Stockhausen, la m\u00fasica electr\u00f3nica tiene la obligaci\u00f3n exclusiva de desarrollar \u2018el original\u2019. Es, o sol\u00eda ser, la \u00fanica forma de arte que nunca se ha preocupado por la emulaci\u00f3n o la reiteraci\u00f3n de algo existente, sino \u00fanicamente por la creaci\u00f3n de lo desconocido. A pesar de que esta obligaci\u00f3n parece haberse ido hace mucho tiempo y las artes electr\u00f3nicas, siguiendo el mismo camino que tiene todo el arte, hoy en d\u00eda se preocupan m\u00e1s por copiarse a s\u00ed mismas. <\/em><strong><em>Es precisamente all\u00ed donde se puede encontrar la conexi\u00f3n principal entre la m\u00fasica electr\u00f3nica y la ciencia: lo desconocido. <\/em><\/strong><em>Y dicha b\u00fasqueda a sido el motor de mi exploraci\u00f3n durante estos \u00faltimos 30 a\u00f1os.\u201d<\/em><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>El arte y la ciencia, dentro de sus diferencias, son igualmente actividades humanas en las cuales la creatividad e inquietud por lo desconocido les exige a cada una el poder transmitir esta curiosidad, lo que las ha llevado a desarrollar diferentes modos de comunicarlo. Y es ac\u00e1 donde ambas disciplinas se encuentran: en un espacio donde es posible crear nuevos modelos de conocmiento que son capaces de modificar los discursos, pudiendo plasmar y entender desde la experiencia humana de creaci\u00f3n e investigaci\u00f3n.\u201cInfraleve\u201d est\u00e1 focalizada en el proceso de investigaci\u00f3n y metodolog\u00edas transportadas desde el estudio del infrasonido a las artes musicales, electr\u00f3nicas y visuales, pero adem\u00e1s ser\u00e1 posible visualizar todo este resultado en el a\u00f1o 2019, en la pr\u00f3xima 14\u00aa versi\u00f3n de la <strong>Bienal de Artes Mediales de Chile<\/strong>, conceptualizada desde el concepto curatorial <strong>\u201cLa L\u00f3gica del V\u00e9rtigo\u201d<\/strong>, donde Schmidt exhibir\u00e1 su proyecto experimental de instalaci\u00f3n en el <strong>Museo Nacional de Bellas Artes<\/strong>.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 256,
          "id": 256,
          "title": "residenacias 1",
          "filename": "residenacias-1.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-1.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "Antenas observatorio ALMA, San Pedro de Atacama, Regi\u00f3n de Antofagasta.",
          "caption": "",
          "name": "residenacias-1",
          "date": "2020-06-01 21:42:59",
          "modified": "2020-06-03 22:19:53",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1200,
          "height": 900,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-1-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-1-300x225.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 225,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-1-768x576.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 576,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-1-1024x768.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 768,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-1.jpg",
            "1536x1536-width": 1200,
            "1536x1536-height": 900,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-1.jpg",
            "2048x2048-width": 1200,
            "2048x2048-height": 900
          }
        },
        {
          "ID": 257,
          "id": 257,
          "title": "residenacias 2",
          "filename": "residenacias-2.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-2.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "residenacias-2",
          "date": "2020-06-01 21:43:02",
          "modified": "2020-06-01 21:43:02",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1200,
          "height": 900,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-2-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-2-300x225.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 225,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-2-768x576.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 576,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-2-1024x768.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 768,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-2.jpg",
            "1536x1536-width": 1200,
            "1536x1536-height": 900,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-2.jpg",
            "2048x2048-width": 1200,
            "2048x2048-height": 900
          }
        },
        {
          "ID": 258,
          "id": 258,
          "title": "residenacias 3",
          "filename": "residenacias-3.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-3.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "residenacias-3",
          "date": "2020-06-01 21:43:05",
          "modified": "2020-06-01 21:43:05",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1200,
          "height": 900,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-3-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-3-300x225.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 225,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-3-768x576.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 576,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-3-1024x768.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 768,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-3.jpg",
            "1536x1536-width": 1200,
            "1536x1536-height": 900,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-3.jpg",
            "2048x2048-width": 1200,
            "2048x2048-height": 900
          }
        },
        {
          "ID": 259,
          "id": 259,
          "title": "residenacias 4",
          "filename": "residenacias-4.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-4.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "residenacias-4",
          "date": "2020-06-01 21:43:07",
          "modified": "2020-06-01 21:43:07",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1200,
          "height": 2131,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-4-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-4-169x300.jpg",
            "medium-width": 169,
            "medium-height": 300,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-4-768x1364.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 1364,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-4-577x1024.jpg",
            "large-width": 577,
            "large-height": 1024,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-4-865x1536.jpg",
            "1536x1536-width": 865,
            "1536x1536-height": 1536,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-4-1153x2048.jpg",
            "2048x2048-width": 1153,
            "2048x2048-height": 2048
          }
        },
        {
          "ID": 260,
          "id": 260,
          "title": "residenacias 5",
          "filename": "residenacias-5.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-5.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "residenacias-5",
          "date": "2020-06-01 21:43:12",
          "modified": "2020-06-01 21:43:12",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1229,
          "height": 819,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-5-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-5-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-5-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-5-1024x682.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 682,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-5.jpg",
            "1536x1536-width": 1229,
            "1536x1536-height": 819,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-5.jpg",
            "2048x2048-width": 1229,
            "2048x2048-height": 819
          }
        },
        {
          "ID": 261,
          "id": 261,
          "title": "residenacias 6",
          "filename": "residenacias-6.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-6.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "residenacias-6",
          "date": "2020-06-01 21:43:16",
          "modified": "2020-06-01 21:43:16",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1200,
          "height": 675,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-6-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-6-300x169.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 169,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-6-768x432.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 432,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-6-1024x576.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 576,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-6.jpg",
            "1536x1536-width": 1200,
            "1536x1536-height": 675,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-6.jpg",
            "2048x2048-width": 1200,
            "2048x2048-height": 675
          }
        },
        {
          "ID": 262,
          "id": 262,
          "title": "residenacias 7",
          "filename": "residenacias-7.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-7.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "residenacias-7",
          "date": "2020-06-01 21:43:18",
          "modified": "2020-06-01 21:43:18",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1200,
          "height": 800,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-7-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-7-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-7-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-7-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-7.jpg",
            "1536x1536-width": 1200,
            "1536x1536-height": 800,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-7.jpg",
            "2048x2048-width": 1200,
            "2048x2048-height": 800
          }
        },
        {
          "ID": 263,
          "id": 263,
          "title": "residenacias 8",
          "filename": "residenacias-8.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-8-rotated.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "A Glitch in the Stars, Space Exploration Initiative, MIT Media Lab. Nicole L\u00b4Huillie",
          "caption": "",
          "name": "residenacias-8",
          "date": "2020-06-01 21:43:20",
          "modified": "2020-06-01 21:44:01",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1776,
          "height": 1184,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-8-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-8-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-8-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-8-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-8-1536x1024.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1024,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-8-rotated.jpg",
            "2048x2048-width": 1776,
            "2048x2048-height": 1184
          }
        },
        {
          "ID": 264,
          "id": 264,
          "title": "residenacias 9",
          "filename": "residenacias-9.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-9.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "Alan Bogana",
          "caption": "",
          "name": "residenacias-9",
          "date": "2020-06-01 21:43:25",
          "modified": "2020-06-01 21:44:15",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1500,
          "height": 1000,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-9-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-9-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-9-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-9-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-9.jpg",
            "1536x1536-width": 1500,
            "1536x1536-height": 1000,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-9.jpg",
            "2048x2048-width": 1500,
            "2048x2048-height": 1000
          }
        },
        {
          "ID": 265,
          "id": 265,
          "title": "residenacias 10",
          "filename": "residenacias-10.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-10.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "residenacias-10",
          "date": "2020-06-01 21:43:29",
          "modified": "2020-06-01 21:43:29",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1812,
          "height": 1000,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-10-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-10-300x166.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 166,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-10-768x424.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 424,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-10-1024x565.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 565,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-10-1536x848.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 848,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-10.jpg",
            "2048x2048-width": 1812,
            "2048x2048-height": 1000
          }
        },
        {
          "ID": 266,
          "id": 266,
          "title": "residenacias 11",
          "filename": "residenacias-11.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-11.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "Alan Bogana",
          "caption": "",
          "name": "residenacias-11",
          "date": "2020-06-01 21:43:31",
          "modified": "2020-06-01 21:44:18",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2250,
          "height": 1500,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-11-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-11-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-11-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-11-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-11-1536x1024.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1024,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-11-2048x1365.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1365
          }
        },
        {
          "ID": 267,
          "id": 267,
          "title": "residenacias 12",
          "filename": "residenacias-12.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-12.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "residenacias-12",
          "date": "2020-06-01 21:43:37",
          "modified": "2020-06-01 21:43:37",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 800,
          "height": 1200,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-12-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-12-200x300.jpg",
            "medium-width": 200,
            "medium-height": 300,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-12-768x1152.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 1152,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-12-683x1024.jpg",
            "large-width": 683,
            "large-height": 1024,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-12.jpg",
            "1536x1536-width": 800,
            "1536x1536-height": 1200,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-12.jpg",
            "2048x2048-width": 800,
            "2048x2048-height": 1200
          }
        },
        {
          "ID": 268,
          "id": 268,
          "title": "residenacias 13",
          "filename": "residenacias-13.jpeg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-13.jpeg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "residenacias-13",
          "date": "2020-06-01 21:43:39",
          "modified": "2020-06-01 21:43:39",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 976,
          "height": 854,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-13-150x150.jpeg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-13-300x263.jpeg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 263,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-13-768x672.jpeg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 672,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-13.jpeg",
            "large-width": 976,
            "large-height": 854,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-13.jpeg",
            "1536x1536-width": 976,
            "1536x1536-height": 854,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-13.jpeg",
            "2048x2048-width": 976,
            "2048x2048-height": 854
          }
        },
        {
          "ID": 269,
          "id": 269,
          "title": "residenacias 14",
          "filename": "residenacias-14.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-14-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "Uwe Schmidt en el Instituto Milenio de Neurociencia Biom\u00e9dica, BNI \nde la Universidad de Chile.",
          "caption": "",
          "name": "residenacias-14",
          "date": "2020-06-01 21:43:43",
          "modified": "2020-06-01 21:44:40",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1707,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-14-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-14-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-14-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-14-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-14-1536x1024.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1024,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-14-2048x1366.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1366
          }
        },
        {
          "ID": 270,
          "id": 270,
          "title": "residenacias 15",
          "filename": "residenacias-15.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-15.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "residenacias-15",
          "date": "2020-06-01 21:43:55",
          "modified": "2020-06-01 21:43:55",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1200,
          "height": 800,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-15-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-15-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-15-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-15-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-15.jpg",
            "1536x1536-width": 1200,
            "1536x1536-height": 800,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-15.jpg",
            "2048x2048-width": 1200,
            "2048x2048-height": 800
          }
        },
        {
          "ID": 271,
          "id": 271,
          "title": "residenacias 16",
          "filename": "residenacias-16.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-16.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "residenacias-16",
          "date": "2020-06-01 21:43:57",
          "modified": "2020-06-01 21:43:57",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1200,
          "height": 675,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-16-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-16-300x169.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 169,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-16-768x432.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 432,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-16-1024x576.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 576,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-16.jpg",
            "1536x1536-width": 1200,
            "1536x1536-height": 675,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-16.jpg",
            "2048x2048-width": 1200,
            "2048x2048-height": 675
          }
        },
        {
          "ID": 272,
          "id": 272,
          "title": "residenacias 17",
          "filename": "residenacias-17.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-17.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "residenacias-17",
          "date": "2020-06-01 21:43:59",
          "modified": "2020-06-01 21:43:59",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1200,
          "height": 800,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-17-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-17-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-17-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-17-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-17.jpg",
            "1536x1536-width": 1200,
            "1536x1536-height": 800,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/residenacias-17.jpg",
            "2048x2048-width": 1200,
            "2048x2048-height": 800
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/255"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=255"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=255"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 295,
    "date": "2019-01-02T18:06:08",
    "date_gmt": "2019-01-02T22:06:08",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=295"
    },
    "modified": "2020-06-05T01:34:18",
    "modified_gmt": "2020-06-05T05:34:18",
    "slug": "infraleve",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/infraleve\/",
    "title": {
      "rendered": "Infraleve"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>Este a\u00f1o la Corporaci\u00f3n Chilena de Video y Artes Electr\u00f3nicas junto con el Instituto Milenio de Neurociencia Biom\u00e9dica de Chile BNI han creado desarrollado el programa de residencia art\u00edstica \u201cInfraleve\u201d, en la cual se ha invitado al m\u00fasico alem\u00e1n con base en Chile, Uwe Schmidt. <\/p>\n",
      "text": "<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>La relaci\u00f3n entre el arte y ciencia para la creaci\u00f3n, es algo que ya existe hace alg\u00fan tiempo; se alimenta no solamente de lo producido espec\u00edficamente en el campo de las artes visuales, sino que incluye lo que se realiza en una serie de otros \u00e1mbitos como el film, la ling\u00fc\u00edstica, la antropolog\u00eda, la astronom\u00eda y las m\u00e1s variadas ciencias. Pero hoy no podemos ubicarnos en ese mismo punto para tener una perspectiva de las cosas y as\u00ed es que a esta relaci\u00f3n ya existente entre arte y ciencia le urge modificarse para retroalimentarse en una proporci\u00f3n exponencial y directa para visibilizar las inquietudes, problem\u00e1ticas y t\u00f3picos que pueden compartirse y configurarse entre estos dos campos de expansi\u00f3n de la mente y creatividad humana.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Para esta primera versi\u00f3n del programa, Uwe Schmidt ha sido invitado a trabajar con los neurocient\u00edficos <strong>Pedro Maldonado<\/strong>, experto en la visi\u00f3n, procesos cognitivos y memoria, y <strong>Paul D\u00e9lano<\/strong>, experto en los procesos de audici\u00f3n.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>El alem\u00e1n radicado en Chile est\u00e1 en estos momentos investigando junto a los cient\u00edficos y al centro el infrasonido y su consecuente actividad cerebral a trav\u00e9s de experimentos, anotaciones de campo y ex\u00e1menes a los cuales el mismo m\u00fasico se ha ido sometiendo.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Con respecto a la relaci\u00f3n entre el arte y la m\u00fasica y desde ah\u00ed a la ciencia, Schmidt nos comenta: <em>\u201cLa m\u00fasica electr\u00f3nica y sus derivados han tomado por igual la cultura popular y la subcultura. Seg\u00fan Stockhausen, la m\u00fasica electr\u00f3nica tiene la obligaci\u00f3n exclusiva de desarrollar \u2018el original\u2019. Es, o sol\u00eda ser, la \u00fanica forma de arte que nunca se ha preocupado por la emulaci\u00f3n o la reiteraci\u00f3n de algo existente, sino \u00fanicamente por la creaci\u00f3n de lo desconocido. A pesar de que esta obligaci\u00f3n parece haberse ido hace mucho tiempo y las artes electr\u00f3nicas, siguiendo el mismo camino que tiene todo el arte, hoy en d\u00eda se preocupan m\u00e1s por copiarse a s\u00ed mismas. <\/em><strong><em>Es precisamente all\u00ed donde se puede encontrar la conexi\u00f3n principal entre la m\u00fasica electr\u00f3nica y la ciencia: lo desconocido. <\/em><\/strong><em>Y dicha b\u00fasqueda a sido el motor de mi exploraci\u00f3n durante estos \u00faltimos 30 a\u00f1os.\u201d<\/em><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>El arte y la ciencia, dentro de sus diferencias, son igualmente actividades humanas en las cuales la creatividad e inquietud por lo desconocido les exige a cada una el poder transmitir esta curiosidad, lo que las ha llevado a desarrollar diferentes modos de comunicarlo. Y es ac\u00e1 donde ambas disciplinas se encuentran: en un espacio donde es posible crear nuevos modelos de conocmiento que son capaces de modificar los discursos, pudiendo plasmar y entender desde la experiencia humana de creaci\u00f3n e investigaci\u00f3n.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>\u201cInfraleve\u201d est\u00e1 focalizada en el proceso de investigaci\u00f3n y metodolog\u00edas transportadas desde el estudio del infrasonido a las artes musicales, electr\u00f3nicas y visuales, pero adem\u00e1s ser\u00e1 posible visualizar todo este resultado en el a\u00f1o 2019, en la pr\u00f3xima 14\u00aa versi\u00f3n de la <strong>Bienal de Artes Mediales de Chile<\/strong>, conceptualizada desde el concepto curatorial <strong>\u201cLa L\u00f3gica del V\u00e9rtigo\u201d<\/strong>, donde Schmidt exhibir\u00e1 su proyecto experimental de instalaci\u00f3n en el <strong>Museo Nacional de Bellas Artes<\/strong>.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 296,
          "id": 296,
          "title": "infraleve 1",
          "filename": "infraleve-1.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/infraleve-1.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "infraleve-1",
          "date": "2020-06-01 22:05:54",
          "modified": "2020-06-01 22:06:04",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1000,
          "height": 667,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/infraleve-1-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/infraleve-1-300x200.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/infraleve-1-768x512.png",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/infraleve-1.png",
            "large-width": 1000,
            "large-height": 667,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/infraleve-1.png",
            "1536x1536-width": 1000,
            "1536x1536-height": 667,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/infraleve-1.png",
            "2048x2048-width": 1000,
            "2048x2048-height": 667
          }
        },
        {
          "ID": 297,
          "id": 297,
          "title": "infraleve 2",
          "filename": "infraleve-2.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/infraleve-2.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "infraleve-2",
          "date": "2020-06-01 22:05:59",
          "modified": "2020-06-01 22:05:59",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1000,
          "height": 561,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/infraleve-2-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/infraleve-2-300x168.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 168,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/infraleve-2-768x431.png",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 431,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/infraleve-2.png",
            "large-width": 1000,
            "large-height": 561,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/infraleve-2.png",
            "1536x1536-width": 1000,
            "1536x1536-height": 561,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/infraleve-2.png",
            "2048x2048-width": 1000,
            "2048x2048-height": 561
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none",
      "is_highlighted": true
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/295"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=295"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=295"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 304,
    "date": "2017-05-10T11:55:13",
    "date_gmt": "2017-05-10T15:55:13",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=304"
    },
    "modified": "2020-06-05T11:59:24",
    "modified_gmt": "2020-06-05T15:59:24",
    "slug": "13-bienal-de-artes-mediales",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/13-bienal-de-artes-mediales\/",
    "title": {
      "rendered": "13 BIENAL DE ARTES MEDIALES"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>La Bienal de Artes Mediales (BAM) celebr\u00f3 su 13\u00aa versi\u00f3n entre el 5 de octubre y el 5 de noviembre de 2017, convocando a m\u00e1s de 90 artistas y te\u00f3ricos chilenos e internacionales.<\/p>\n",
      "text": "<p>La Bienal de Artes Mediales (BAM) celebr\u00f3 su 13\u00aa versi\u00f3n entre el 5 de octubre y el 5 de noviembre de 2017, convocando a m\u00e1s de 90 artistas y te\u00f3ricos chilenos e internacionales. Su tema central fu\u00e9 \u201cTEMBLOR\u201d. Cont\u00f3 con la participaci\u00f3n destacados artistas internacionales como Ronald Kay (cl\/de), Pierre Huge (fr), Norimichi Hirakawa (jp), Wolfgang Span (de), Ursula Bieman (de) y Pablo Tabares (br), Maya Watanabe (pe), Monica Bombichini (it), Aldrair Indra y Yohamara Mu\u00f1oz (bo), Juan Sorrentino (ar), Mat Staub (ch), Juan Pedro Fabra (uy), Gabriel Tagle (mx), Rosel Meseguer (es), Elias Santis (ar), The Residents (us), Abraham Cruz-Villegas (mx), Franceso Bertoco (it), Narda Alvarado (bo).<\/p>\n<p>La exhibici\u00f3n, que tuvo su sede principal en el Museo Nacional de Bellas Artes, estuvo acompa\u00f1ada de una serie de actividades; Un coloquio, laboratorios, charlas, ciclos audiovisuales, conversaciones con artistas, conciertos visuales y un encuentro con directores de bienales del mundo fueron parte de la 13BAM.<\/p>\n<p>Otros 13 espacios se sumaron a esta BAM: el Centro Nacional de Arte Contempor\u00e1neo de Cerrilos, La sala Macchina de la Universidad Cat\u00f3lica, la Galer\u00eda Metropolitana, la ONEMI, el Instituto Italiano de Cultura Santiago, el Metro de Santiago, la Cineteca Nacional, la Casa Central de la Universidad de Chile, el Municipal de Santiago, la Biblioteca Nicanor Parra de la UDP, NAVE, la Sala Punta Angeles de la Universidad de Playa Ancha y el Ministerio de Relaciones Exteriores.<\/p>\n<p>El evento inaugural de la 13BAM se realiz\u00f3 el d\u00eda 5 de octubre con masiva asistencia; alrededor de 1.000 personas repletaron el MNBA, entre ellos importantes representantes de la cultura de Chile, Francia y Alemania. Durante el mes de duraci\u00f3n, cerca de 50 mil personas visitaron las exposiciones y asistieron a las actividades.<\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 306,
          "id": 306,
          "title": "articles-79543_imagen_portada.thumb_listado",
          "filename": "articles-79543_imagen_portada.thumb_listado.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/articles-79543_imagen_portada.thumb_listado.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "articles-79543_imagen_portada-thumb_listado",
          "date": "2020-06-05 15:58:25",
          "modified": "2020-06-05 15:58:29",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 320,
          "height": 240,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/articles-79543_imagen_portada.thumb_listado-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/articles-79543_imagen_portada.thumb_listado-300x225.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 225,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/articles-79543_imagen_portada.thumb_listado.jpg",
            "medium_large-width": 320,
            "medium_large-height": 240,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/articles-79543_imagen_portada.thumb_listado.jpg",
            "large-width": 320,
            "large-height": 240,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/articles-79543_imagen_portada.thumb_listado.jpg",
            "1536x1536-width": 320,
            "1536x1536-height": 240,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/articles-79543_imagen_portada.thumb_listado.jpg",
            "2048x2048-width": 320,
            "2048x2048-height": 240
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none",
      "is_highlighted": false
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/304"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=304"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=304"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 305,
    "date": "2016-12-25T12:01:31",
    "date_gmt": "2016-12-25T16:01:31",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=305"
    },
    "modified": "2020-06-05T12:01:58",
    "modified_gmt": "2020-06-05T16:01:58",
    "slug": "tercer-encuentro-de-cultura-digital",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/tercer-encuentro-de-cultura-digital\/",
    "title": {
      "rendered": "Tercer Encuentro de Cultura Digital"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>El III Encuentro de Cultura Digital es un espacio de reuni\u00f3n de los representantes aut\u00f3nomos e institucionales de las artes mediales y cultural digital de Chile y el mundo.<\/p>\n",
      "text": "<p>Consistio en un laboratorio de narrativas interactivas y transmedia, conciertos visuales, un seminario y una exhibici\u00f3n en el Archivo Nacional de Chile.<\/p>\n<p>A trav\u00e9s de invitados internacionales y nacionales se introdujeron temas relacionados a la cultura digital, narrativas interactivas y transmedia. Tuvo como objetivo reflexionar, investigar y poner en pr\u00e1ctica la formaci\u00f3n de una industria de narrativas interactivas audiovisuales en Chile.<\/p>\n<p>El III ECD potencio tanto la formaci\u00f3n de una generaci\u00f3n de realizadores audiovisuales en el contexto del uso de tecnolog\u00eda digital para la creaci\u00f3n de historias interactivas, como tambi\u00e9n el proceso de modernizaci\u00f3n tanto t\u00e9cnica como narrativa ya iniciado por el Archivo Nacional, donde se puso en manifiesto la importancia de democratizar y compartir la informaci\u00f3n y contenidos que nos definen como comunidad mediante el uso proactivo de internet.<\/p>\n<p>http:\/\/www.encuentroculturadigital.cl<\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 308,
          "id": 308,
          "title": "3er encuentro 1",
          "filename": "3er-encuentro-1.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3er-encuentro-1.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "3er-encuentro-1",
          "date": "2020-06-05 16:01:21",
          "modified": "2020-06-05 16:01:28",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 400,
          "height": 266,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3er-encuentro-1-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3er-encuentro-1-300x200.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3er-encuentro-1.png",
            "medium_large-width": 400,
            "medium_large-height": 266,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3er-encuentro-1.png",
            "large-width": 400,
            "large-height": 266,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3er-encuentro-1.png",
            "1536x1536-width": 400,
            "1536x1536-height": 266,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3er-encuentro-1.png",
            "2048x2048-width": 400,
            "2048x2048-height": 266
          }
        },
        {
          "ID": 309,
          "id": 309,
          "title": "3er encuentro 2",
          "filename": "3er-encuentro-2.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3er-encuentro-2.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "3er-encuentro-2",
          "date": "2020-06-05 16:01:23",
          "modified": "2020-06-05 16:01:23",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 406,
          "height": 257,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3er-encuentro-2-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3er-encuentro-2-300x190.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 190,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3er-encuentro-2.png",
            "medium_large-width": 406,
            "medium_large-height": 257,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3er-encuentro-2.png",
            "large-width": 406,
            "large-height": 257,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3er-encuentro-2.png",
            "1536x1536-width": 406,
            "1536x1536-height": 257,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3er-encuentro-2.png",
            "2048x2048-width": 406,
            "2048x2048-height": 257
          }
        },
        {
          "ID": 310,
          "id": 310,
          "title": "3er encuentro 3",
          "filename": "3er-encuentro-3.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3er-encuentro-3.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "3er-encuentro-3",
          "date": "2020-06-05 16:01:24",
          "modified": "2020-06-05 16:01:24",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 399,
          "height": 532,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3er-encuentro-3-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3er-encuentro-3-225x300.png",
            "medium-width": 225,
            "medium-height": 300,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3er-encuentro-3.png",
            "medium_large-width": 399,
            "medium_large-height": 532,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3er-encuentro-3.png",
            "large-width": 399,
            "large-height": 532,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3er-encuentro-3.png",
            "1536x1536-width": 399,
            "1536x1536-height": 532,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/3er-encuentro-3.png",
            "2048x2048-width": 399,
            "2048x2048-height": 532
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none",
      "is_highlighted": false
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/305"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=305"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=305"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 311,
    "date": "2016-06-01T12:04:01",
    "date_gmt": "2016-06-01T16:04:01",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=311"
    },
    "modified": "2020-06-05T12:06:54",
    "modified_gmt": "2020-06-05T16:06:54",
    "slug": "sonidos-de-alma-2",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/sonidos-de-alma-2\/",
    "title": {
      "rendered": "Sonidos de ALMA"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>Sonidos de ALMA es un punto de encuentro entre la radioastronom\u00eda captada por el Atacama Large Millimeter\/submilliter Array (ALMA) y la m\u00fasica de quienes quieran crear obras a partir de observaciones del radiotelescopio m\u00e1s importante del mundo.<\/p>\n",
      "text": "<p>diciembre, 2015<br \/>\nSantiago, Chile<br \/>\n&#8211;<br \/>\njunio, 2016<br \/>\nbarcelona, Espa\u00f1a<\/p>\n<p>Naci\u00f3 de la inquietud recurrente de artistas y astr\u00f3nomos por comprender y trascender el Universo. El proyecto germina junto con la llegada a Chile del festival de m\u00fasica e innovaci\u00f3n Sonar+D: el ambiente perfecto para que astr\u00f3nomos y m\u00fasicos busquen un lenguaje com\u00fan. Es as\u00ed como la organizaci\u00f3n del festival propone el proyecto a ALMA y en conjunto dieron el primer impulso a la idea. La tarea no fue f\u00e1cil. Las ondas captadas por ALMA son de una naturaleza completamente distinta a la materia prima habitual de los m\u00fasicos. El astr\u00f3nomo de ALMA, Antonio Hales y el ingeniero de la Universidad de Chile, Ricardo Finger, debieron desarrollar un m\u00e9todo que mantenga el origen c\u00f3smico en los sonidos creados.<\/p>\n<p>Sonidos de ALMA es una iniciativa que busca interpretar y decodificar las frecuencias del Universo transform\u00e1ndolas en sonidos, para que realizadores de todo el mundo puedan componer, compartir y crear una comunidad unida por una b\u00fasqueda que ha cautivado al ser humano desde hace miles de a\u00f1os. Es un proyecto conjunto entre ALMA, Observatorio Astronomico del Cerro Cal\u00e1n, Lottus Producciones y la Corporaci\u00f3n Chilena de Video.<\/p>\n<p><strong>http:\/\/www.sonidosdealma.org\/<\/strong><\/p>\n<p>Valeria Foncea<br \/>\nComunicaci\u00f3n y Educaci\u00f3n<br \/>\nALMA<br \/>\n&#8211;<br \/>\nDr. Antonio Hales<br \/>\nAstr\u00f3nomo operaciones cientificas<br \/>\nALMA<br \/>\n&#8211;<br \/>\nDr. Ricardo Finger<br \/>\nIngeniero el\u00e9ctrico<br \/>\nUniversidad de Chile<br \/>\n&#8211;<br \/>\nPaloma Chicharro<br \/>\nDirectora proyectos<br \/>\nLotus Producciones<br \/>\n&#8211;<br \/>\nEnrique Rivera<br \/>\nCurador<br \/>\nSantiago, Chile<\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 312,
          "id": 312,
          "title": "sonidos de alma",
          "filename": "sonidos-de-alma.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/sonidos-de-alma.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "sonidos-de-alma",
          "date": "2020-06-05 16:03:52",
          "modified": "2020-06-05 16:03:56",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 392,
          "height": 287,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/sonidos-de-alma-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/sonidos-de-alma-300x220.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 220,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/sonidos-de-alma.png",
            "medium_large-width": 392,
            "medium_large-height": 287,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/sonidos-de-alma.png",
            "large-width": 392,
            "large-height": 287,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/sonidos-de-alma.png",
            "1536x1536-width": 392,
            "1536x1536-height": 287,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/sonidos-de-alma.png",
            "2048x2048-width": 392,
            "2048x2048-height": 287
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none",
      "is_highlighted": false
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/311"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=311"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=311"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 313,
    "date": "2015-10-08T12:11:40",
    "date_gmt": "2015-10-08T16:11:40",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=313"
    },
    "modified": "2020-06-05T12:12:02",
    "modified_gmt": "2020-06-05T16:12:02",
    "slug": "12bam",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/12bam\/",
    "title": {
      "rendered": "12BAM"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>La Bienal de Artes Mediales (BAM) celebr\u00f3 su 12a versi\u00f3n entre el 8 y el 25 de octubre de 2015, convocando a un total de m\u00e1s de 80 artistas y te\u00f3ricos chilenos e internacionales.<\/p>\n",
      "text": "<p>Su tema central fue \u201cHablar en Lenguas\u201d. Cont\u00f3 con la importante participaci\u00f3n del Japan Media Art Festival, quienes, en la Sala Matta del Museo Nacional de Bellas Artes, montaron 11 obras de excelencia, con destacados artistas mediales.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, se present\u00f3 el proyecto Humboldt Papagay, del curador alem\u00e1n Alfons Hug, gracias al apoyo del Goethe Institut, y la se present\u00f3 la Performance medial Hakana\u00ef gracias al apoyo del Instituto Franc\u00e9s. Entre los artistas nacionales destacados que participaron de esta bienal se encuentran Ronald Kay, Eugenio Dittborn, Ra\u00fal Zurita y Cornelia Vargas.<\/p>\n<p>La exhibici\u00f3n estuvo acompa\u00f1ada de una serie de actividades realizadas principalmente en el Museo Nacional de Bellas Artes (MNBA): Un coloquio, talleres, charlas, conversaciones con artistas, conciertos visuales y performances fueron parte de la 12BAM. Otros 4 espacios se sumaron a esta BAM: La sala Macchina de la Universidad Cat\u00f3lica, el Museo de Arte Contempor\u00e1neo, la Galer\u00eda Metropolitana y la Cineteca Nacional. El evento inaugural de la 12BAM se realiz\u00f3 el d\u00eda 8 de Octubre con masiva asistencia; m\u00e1s de 1.000 personas repletaron el MNBA, entre ellos importantes representantes de la cultura de Jap\u00f3n, Francia y Alemania. Durante las casi 3 semanas de duraci\u00f3n, m\u00e1s de 35 mil personas visitaron las exposiciones y asistieron a las actividades.<\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 314,
          "id": 314,
          "title": "12 bam 1",
          "filename": "12-bam-1.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12-bam-1.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "12-bam-1",
          "date": "2020-06-05 16:11:16",
          "modified": "2020-06-05 16:11:35",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 409,
          "height": 309,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12-bam-1-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12-bam-1-300x227.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 227,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12-bam-1.png",
            "medium_large-width": 409,
            "medium_large-height": 309,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12-bam-1.png",
            "large-width": 409,
            "large-height": 309,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12-bam-1.png",
            "1536x1536-width": 409,
            "1536x1536-height": 309,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12-bam-1.png",
            "2048x2048-width": 409,
            "2048x2048-height": 309
          }
        },
        {
          "ID": 315,
          "id": 315,
          "title": "12 bam 2",
          "filename": "12-bam-2.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12-bam-2.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "12-bam-2",
          "date": "2020-06-05 16:11:18",
          "modified": "2020-06-05 16:11:18",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 394,
          "height": 294,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12-bam-2-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12-bam-2-300x224.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 224,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12-bam-2.png",
            "medium_large-width": 394,
            "medium_large-height": 294,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12-bam-2.png",
            "large-width": 394,
            "large-height": 294,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12-bam-2.png",
            "1536x1536-width": 394,
            "1536x1536-height": 294,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12-bam-2.png",
            "2048x2048-width": 394,
            "2048x2048-height": 294
          }
        },
        {
          "ID": 316,
          "id": 316,
          "title": "12 bam 3",
          "filename": "12-bam-3.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12-bam-3.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "12-bam-3",
          "date": "2020-06-05 16:11:19",
          "modified": "2020-06-05 16:11:19",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 393,
          "height": 289,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12-bam-3-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12-bam-3-300x221.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 221,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12-bam-3.png",
            "medium_large-width": 393,
            "medium_large-height": 289,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12-bam-3.png",
            "large-width": 393,
            "large-height": 289,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12-bam-3.png",
            "1536x1536-width": 393,
            "1536x1536-height": 289,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12-bam-3.png",
            "2048x2048-width": 393,
            "2048x2048-height": 289
          }
        },
        {
          "ID": 317,
          "id": 317,
          "title": "12 bam 4",
          "filename": "12-bam-4.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12-bam-4.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "12-bam-4",
          "date": "2020-06-05 16:11:20",
          "modified": "2020-06-05 16:11:20",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 394,
          "height": 293,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12-bam-4-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12-bam-4-300x223.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 223,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12-bam-4.png",
            "medium_large-width": 394,
            "medium_large-height": 293,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12-bam-4.png",
            "large-width": 394,
            "large-height": 293,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12-bam-4.png",
            "1536x1536-width": 394,
            "1536x1536-height": 293,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/12-bam-4.png",
            "2048x2048-width": 394,
            "2048x2048-height": 293
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none",
      "is_highlighted": false
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/313"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=313"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=313"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 318,
    "date": "2014-12-24T12:19:00",
    "date_gmt": "2014-12-24T16:19:00",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=318"
    },
    "modified": "2020-06-05T12:19:30",
    "modified_gmt": "2020-06-05T16:19:30",
    "slug": "encuentro-para-una-politica-de-cultura-digital-en-chile",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/encuentro-para-una-politica-de-cultura-digital-en-chile\/",
    "title": {
      "rendered": "Encuentro para una Pol\u00edtica de Cultura Digital en Chile"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>Diciembre, Valpara\u00edso, Chile<\/p>\n",
      "text": "<p>Con el patrocinio del Centro de Extensi\u00f3n del Congreso Nacional organizamos una mesa para el dise\u00f1o de una futura pol\u00edtica de la Cultura Digital, Arte y Ciencia en Chile, actividad que estuvo dividida en tres partes; mesa de mapeo conceptual basado en diversos conceptos, como educaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, divulgaci\u00f3n conservaci\u00f3n entre otros durante la ma\u00f1ana, almuerzo en comedores del congreso, y Charlas de contextualizaci\u00f3n de las reflexiones de la primera sesi\u00f3n. El encuentro facilit\u00f3 la reuni\u00f3n de agentes provenientes de distintos sectores relevantes (acad\u00e9micos, entidades de gobierno, ONGs) para discutir sobre la construcci\u00f3n colectiva de una pol\u00edtica para la cultura digital en Chile.<\/p>\n<p>Direcci\u00f3n: Enrique Rivera<br \/>\nCoordinaci\u00f3n ma\u00f1ana: Xochitl Poblete.<br \/>\nAsistencia de coordinaci\u00f3n: Pedro Donoso.<br \/>\nFacilitadores: Sof\u00eda Vargas, Daniel Tirado, Roc\u00edo Venegas.<\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 319,
          "id": 319,
          "title": "politica digital 1",
          "filename": "politica-digital-1.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/politica-digital-1.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "politica-digital-1",
          "date": "2020-06-05 16:18:16",
          "modified": "2020-06-05 16:18:53",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 452,
          "height": 256,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/politica-digital-1-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/politica-digital-1-300x170.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 170,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/politica-digital-1.png",
            "medium_large-width": 452,
            "medium_large-height": 256,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/politica-digital-1.png",
            "large-width": 452,
            "large-height": 256,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/politica-digital-1.png",
            "1536x1536-width": 452,
            "1536x1536-height": 256,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/politica-digital-1.png",
            "2048x2048-width": 452,
            "2048x2048-height": 256
          }
        },
        {
          "ID": 320,
          "id": 320,
          "title": "politica digital 2",
          "filename": "politica-digital-2.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/politica-digital-2.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "politica-digital-2",
          "date": "2020-06-05 16:18:19",
          "modified": "2020-06-05 16:18:19",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 445,
          "height": 334,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/politica-digital-2-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/politica-digital-2-300x225.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 225,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/politica-digital-2.png",
            "medium_large-width": 445,
            "medium_large-height": 334,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/politica-digital-2.png",
            "large-width": 445,
            "large-height": 334,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/politica-digital-2.png",
            "1536x1536-width": 445,
            "1536x1536-height": 334,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/politica-digital-2.png",
            "2048x2048-width": 445,
            "2048x2048-height": 334
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none",
      "is_highlighted": false
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/318"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=318"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=318"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 321,
    "date": "2014-11-24T12:21:13",
    "date_gmt": "2014-11-24T16:21:13",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=321"
    },
    "modified": "2020-06-05T12:21:40",
    "modified_gmt": "2020-06-05T16:21:40",
    "slug": "segundo-encuentro-de-cultura-digital",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/segundo-encuentro-de-cultura-digital\/",
    "title": {
      "rendered": "Segundo Encuentro de Cultura Digital"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>\u00bfCu\u00e1l ha sido la evoluci\u00f3n de las artes frente al uso de las herramientas digitales, y c\u00f3mo ha determinado el arte la construcci\u00f3n de \u00e9stas? \u00bfC\u00f3mo ha modificado simb\u00f3licamente el uso de estas herramientas nuestra sociedad, y cu\u00e1les son los escenarios culturales, econ\u00f3micos y sociales que se han configurado a partir de su utilizaci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1l es el campo te\u00f3rico y filos\u00f3fico que sustente una \u00e9tica viable, manteniendo a estas pr\u00e1cticas independientes del mercado neoliberal de la cultura? \u00bfQu\u00e9 factores determinan la intersecci\u00f3n de una obra que reune preocupaciones del arte y la ciencia, y por que lo in\u00fatil se configura como un espacio com\u00fan para ambas pr\u00e1cticas?<\/p>\n",
      "text": "<p>Estas y otras preguntas fueron planteadas en el II Encuentro de Cultura Digital, que se desarroll\u00f3 entre Septiembre y Noviembre del 2014 en Valpara\u00edso y Santiago, en diversas fechas distribuidas en este per\u00edodo, en un contexto que busc\u00f3 potenciar la reflexi\u00f3n, fomento y difusi\u00f3n de te\u00f3ricos y artistas nacionales e internacionales en torno a la relaci\u00f3n sociedad, arte, ciencia, tecnolog\u00eda y cultura digital.<\/p>\n<p>La segunda versi\u00f3n del ECD se plantea como un espacio de acci\u00f3n e inspiraci\u00f3n basado en el neorruralismo, el arte cultura libre y el procom\u00fan, como opciones a formas obsoletas de interacci\u00f3n humana. Entendemos el contexto actual como una sociedad post industrial determinada por el uso adictivo a las tecnolog\u00edas digitales, o tecnof\u00edlia, como lo denomin\u00f3 el poeta chileno Gonzalo Rojas.<\/p>\n<p>El concepto elegido para trabajar el encuentro es \u201cinvisible\u201d, y las relaciones imperceptibles que interconectan el espacio colectivo. La radio como dispositivo que provoca un campo energ\u00e9tico, basado en ondas, frecuencias y contenidos, fue uno de los medios determinantes en esta operaci\u00f3n. Como locaci\u00f3n, se ha identificado Valpara\u00edso como un espacio f\u00e9rtil para la aplicaci\u00f3n de estas ideas, considerando su alto valor socio-patrimonial, como una caracter\u00edstica que trasciende su condici\u00f3n arquitect\u00f3nica.<\/p>\n<p>CORNELIA VARGAS KOCH \/ EXPERIMENTOS CONCRETOS<br \/>\nExposici\u00f3n en Parque Cultural de Valpara\u00edso<\/p>\n<p>RONALD KAY \/ INTERNETEADAS<br \/>\nExhibici\u00f3n en Sala de la Facultad de artes de la PUCV.<\/p>\n<p>IGNACIO CUEVAS \/ PARLANTAA<br \/>\nInstalaci\u00f3n sonora en Cerro Mariposas<\/p>\n<p>PATRICK STEEGER \/ EXPERIMENTO HV1<br \/>\nEscultura inmersiva en Cerro Mariposas<\/p>\n<p>GERRY HOVAGIMYAN \/ DISPOSITIVO INTERACTIVO PARA LOS CERROS DANIEL TIRADO \/ GEAC<br \/>\nInstalaci\u00f3n de Generador E\u00f3lico Autoconstruible en Cerro Mariposa<\/p>\n<p>GABRIELA GOLDER (ar) \/ NADA ES AJENO. Instalaci\u00f3n en Cerro Mariposa<\/p>\n<p>CHARLA DE MICHAEL SAUP (de) en Biblioteca Severin<\/p>\n<p>ELEKTRA (de) CONSTRUCCI\u00d3N DE UNA RED LIBRE<br \/>\nEn colaboraci\u00f3n con Ignacio Nieto, Daniel Tirado y Mauricio<\/p>\n<p>CONCIERTOS VISUALES<br \/>\nAntonio Duarte &#8211; Usted NO! &#8211; Amigo de los Insectos &#8211; Lavina Yelb &#8211; Mika Martini<\/p>\n<p>Organiza Corporaci\u00f3n Chilena de Video<\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 322,
          "id": 322,
          "title": "segundo encuentro 1",
          "filename": "segundo-encuentro-1.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/segundo-encuentro-1.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "segundo-encuentro-1",
          "date": "2020-06-05 16:21:04",
          "modified": "2020-06-05 16:21:08",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 392,
          "height": 401,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/segundo-encuentro-1-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/segundo-encuentro-1-293x300.png",
            "medium-width": 293,
            "medium-height": 300,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/segundo-encuentro-1.png",
            "medium_large-width": 392,
            "medium_large-height": 401,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/segundo-encuentro-1.png",
            "large-width": 392,
            "large-height": 401,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/segundo-encuentro-1.png",
            "1536x1536-width": 392,
            "1536x1536-height": 401,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/segundo-encuentro-1.png",
            "2048x2048-width": 392,
            "2048x2048-height": 401
          }
        },
        {
          "ID": 323,
          "id": 323,
          "title": "segundo encuentro 2",
          "filename": "segundo-encuentro-2.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/segundo-encuentro-2.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "segundo-encuentro-2",
          "date": "2020-06-05 16:21:06",
          "modified": "2020-06-05 16:21:06",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 391,
          "height": 292,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/segundo-encuentro-2-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/segundo-encuentro-2-300x224.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 224,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/segundo-encuentro-2.png",
            "medium_large-width": 391,
            "medium_large-height": 292,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/segundo-encuentro-2.png",
            "large-width": 391,
            "large-height": 292,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/segundo-encuentro-2.png",
            "1536x1536-width": 391,
            "1536x1536-height": 292,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/segundo-encuentro-2.png",
            "2048x2048-width": 391,
            "2048x2048-height": 292
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none",
      "is_highlighted": false
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/321"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=321"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=321"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 324,
    "date": "2014-09-25T12:27:12",
    "date_gmt": "2014-09-25T16:27:12",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=324"
    },
    "modified": "2020-06-05T12:27:51",
    "modified_gmt": "2020-06-05T16:27:51",
    "slug": "de-las-historias-de-1001-soles-foramen-nigrum-agujero-negro",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/de-las-historias-de-1001-soles-foramen-nigrum-agujero-negro\/",
    "title": {
      "rendered": "De las historias de 1001 soles: Foramen Nigrum (Agujero Negro)"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>Robert Farriol Gispert, Director del Museo Nacional de Bellas Artes y la Corporaci\u00f3n Chilena del Video, en el contexto de la alianza del Museo y la Bienal de Artes Mediales, tienen el agrado de invitar a usted y acompa\u00f1ante a la inauguraci\u00f3n de la muestra De las historias de 1001 soles: Foramen Nigrum (Agujero Negro) del artista alem\u00e1n Michael Saup. La muestra permanecer\u00e1 abierta al p\u00fablico hasta el 12 de Octubre. <\/p>\n",
      "text": "<p>Esta actividad forma parte de del programa del 2do Encuentro de Cultura digital 2014<\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 325,
          "id": 325,
          "title": "Invitacio\u0301n_poirot",
          "filename": "1001-SOLES.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1001-SOLES.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "invitacion_poirot",
          "date": "2020-06-05 16:26:54",
          "modified": "2020-06-05 16:26:56",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1479,
          "height": 853,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1001-SOLES-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1001-SOLES-300x173.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 173,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1001-SOLES-768x443.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 443,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1001-SOLES-1024x591.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 591,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1001-SOLES.jpg",
            "1536x1536-width": 1479,
            "1536x1536-height": 853,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1001-SOLES.jpg",
            "2048x2048-width": 1479,
            "2048x2048-height": 853
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none",
      "is_highlighted": false
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/324"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=324"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=324"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 326,
    "date": "2014-07-15T12:29:55",
    "date_gmt": "2014-07-15T16:29:55",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=326"
    },
    "modified": "2020-06-05T12:41:07",
    "modified_gmt": "2020-06-05T16:41:07",
    "slug": "bienal-de-artes-mediales-de-santiago-se-integra-a-la-international-biennial-association",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/bienal-de-artes-mediales-de-santiago-se-integra-a-la-international-biennial-association\/",
    "title": {
      "rendered": "Bienal de Artes Mediales de Santiago se integra a la International Biennial Association"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>\u00bfPor qu\u00e9 Bienal? \u00bfPor qu\u00e9 Asociarse?, fueron las dos preguntas que inspiraron el primer encuentro anual de la Asociaci\u00f3n Internacional de Bienales (International Biennial Asociation \u2013 IBA), en el cual la Bienal de Artes Mediales de Chile se integr\u00f3 como socio permanente, gracias a la invitaci\u00f3n y apoyo de las instituciones organizadoras de este contexto, y al Goethe Institut de Santiago por su apoyo en esta gesti\u00f3<\/p>\n",
      "text": "<p>\u00bfPor que Bienal? \u00bfPor que Asociarse?, fueron las dos preguntas que inspiraron el primer encuentro anual de la Asociaci\u00f3n Internacional de Bienales (International Biennial Asociation &#8211; IBA), en el cual la Bienal de Artes Mediales de Chile se integro como socio permanente, gracias a la invitaci\u00f3n y apoyo de las instituciones organizadoras de este contexto, y al Goethe Institut de Santiago por su apoyo en esta gesti\u00f3n.<\/p>\n<p>La Bienal de Artes Mediales, organizada por la Corporacio\u0301n Chilena de Video desde 1993, y realizada en el <a href=\"http:\/\/www.mnba.cl\">Museo Nacional de Bellas Artes de Chile<\/a>, es la primera instituci\u00f3n chilena que se integra en la asamblea, organizada para recoger las impresiones de encuentros de todo el mundo, y establecer un dialogo multicultural y distribuido, en una plataforma horizontal y que promueve la libre circulaci\u00f3n del conocimiento.<\/p>\n<p>La primera convenci\u00f3n anual fue organizada en conjunto por la la Asociaci\u00f3n Internacional de Bienales, la <a href=\"http:\/\/www.biennialfoundation.org\/\">Bienal Foundation<\/a> y la <a href=\"http:\/\/www.berlinbiennale.de\/\">Bienal de Arte Contempor\u00e1neo de Berlin<\/a>, con el apoyo de la<a href=\"http:\/\/www.kulturstiftung-des-bundes.de\/cms\/en\/\"> Fundaci\u00f3n Cultural Federal Alemana<\/a>, el <a href=\"http:\/\/www.ifa.de\/\">Instituto de Relaciones Exteriores de Alemania IFA<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.hkw.de\/de\/index.php\">Haus der Kulturen der Welt<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.gwangjuguide.or.kr\/2011\/06\/gwangju\/?ckattempt=1\">Gwangju Metropolitan City<\/a> y la <a href=\"http:\/\/deutschland.nlbotschaft.org\/\">Embajada del Reino de los Pa\u00edses Bajos<\/a>.<\/p>\n<p>Se desarrollo entre el 10 y el 14 de julio, y reuni\u00f3 a directores de bienales de todo el mundo en un espacio donde la auto critica y la necesidad de agruparse y darle consistencia a la gesti\u00f3n de sentido de estos encuentros, emerge como una acci\u00f3n urgente en un mundo cada vez mas interconectado, donde las audiencias han evolucionado su forma de acceder a los contenidos exponencialmente, y demandan de parte de estas organizaciones un cambio de paradigma urgente. IBA -por sus siglas en ingles-, es una plataforma para la investigaci\u00f3n e intercambio de conocimientos e informaci\u00f3n para instituciones y profesionales que planean encuentros peri\u00f3dicos de arte, como bienales y trienales.<\/p>\n<p>Esta abierto a recibir tambi\u00e9n a artistas, investigadores y otras personas interesadas en el arte contempor\u00e1neo, quienes pueden aportar con su experiencia en este contexto, mantenerse informados, y ser parte de este coro global. IBA naci\u00f3 en el contexto del World Biennial Forum No.1 (WBF, organizado por la Biennial Foundation BF), desarrollado en Gwangju y Seoul, Corea del Sur en Octubre del 2012.<\/p>\n<p>IBA y BF configuran entre ambas instituciones un espacio com\u00fan de fomento para la reflexi\u00f3n de discursos multidisciplinarios en torno a eventos que profundizan sobre el valor social, pol\u00edtico y econ\u00f3mico de la cultura, y donde se desarrolla una gama de diversos programas para promover los derechos y la comprensi\u00f3n mutua entre las instituciones y sus miembros individuales, quienes juegan un papel fundamental en la investigaci\u00f3n y la pr\u00e1ctica de la cultural global.<\/p>\n<p>El programa del encuentro incluyo una serie de actividades que empezaron con una charla del historiador de arte colombiano Juan Gaitan, curador de la Bienal de Berlin, donde los representantes de cada bienal participante se reunieron por primera vez, iniciando un proceso de conversaciones formales e informales, que se repitieron durante todo el proceso, y que puede ser considerado como el objetivo principal de esta actividad.<\/p>\n<p>Al d\u00eda siguiente comenz\u00f3 la conferencia en la -apropiada para este contexto- Haus der Kultur del Welt (Casa de las culturas del mundo) reuniendo a p\u00fablico general, artistas, cr\u00edticos, historiadores del arte y curadores. Comenz\u00f3 con la pregunta \u00bfPor qu\u00e9 Bienal? Mediante el tema &#8220;Escritura de Bienal, re-Evaluando la historia del arte &#8216;. La primera charla fue de Maria Hlavajova, Directora Art\u00edstica del BAK (base voor arte Actuele), Utrecht y Oeste Antigua.<\/p>\n<p>Hlavajova, desde una perspectiva estricta y profunda, recorri\u00f3 con cuidado la pregunta, poniendo en cuesti\u00f3n su valor simb\u00f3lico en un contexto social donde un encuentro de arte peri\u00f3dico, distribuido en el tiempo, tiene la posibilidad de reconocer el cambio hist\u00f3rico de la sociedad en la que se inscribe, poniendo como ejemplo el concepto acu\u00f1ado por Sygmunt Bauman <a href=\"http:\/\/vimeo.com\/63399851\">Interregnum<\/a>, donde la ilusi\u00f3n de evoluci\u00f3n en un contexto pol\u00edtico no solo se reconoce en cuanto a su valor simb\u00f3lico, si no que tambi\u00e9n se pone en cuestionamiento, aportando a su evoluci\u00f3n, en un contexto donde lo viejo no muere y lo nuevo no puede nacer (Gramsci), y como en el proceso, una serie de s\u00edntomas m\u00f3rbidos emergen.<\/p>\n<p>Hlavajova en <a href=\"http:\/\/www.veralistcenter.org\/media\/files\/6484d115e1766cac499c6ca3f721f9b9.pdf\">investigaciones<\/a> anteriores se pregunta \u00bfqu\u00e9 entonces, puede hacer nuestro arte ? \u00bfc\u00f3mo podemos nosotros -con y a trav\u00e9s del arte- trazar desde ac\u00e1 los itinerarios posibles que apuntan hacia lo que sol\u00edamos llamar el &#8220;futuro&#8221;?<\/p>\n<p>En este sentido es posible reflexionar sobre como el \u201cDispositivo Bienal\u201d, entendido como un sistema integrado proactivamente al contexto social, con una funci\u00f3n especifica, did\u00e1ctica y a la vez disruptiva, que se pone en relaci\u00f3n fuera del espacio individual, y se enfrenta desde la colectividad que propone esta asociaci\u00f3n, en el desafi\u00f3 del contexto post industrial de la globalizaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Para profundizar estas preguntas, luego se desarrollo el panel de discusi\u00f3n que reflexiono sobre la idea de \u201cEscritura de Bienal \u2013 Re-Evaluando la Historia del Arte\u201d en un panel a cargo de Bruce Altshuler, Director del Programa de Estudios de Museo de la Universidad de Nueva York, Nicolas Bourriaud, Director, \u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure des Beaux-Arts\/Curator, Bienal de Taipei 2014, Juan A. Gait\u00e1n, Conservador, octava Bienal de Arte Contempor\u00e1neo de Berl\u00edn y moderado por Koyo Kouoh, Directora Fundadora de RAW Material Company.<\/p>\n<p>Dentro de la entropia de la discusi\u00f3n, emergi\u00f3 un concepto que luego seria revivido en la serie de preguntas y discusiones de pasillo de la conferencia, basada en el valor pol\u00edtico de las bienales, y en su capacidad de, mas all\u00e1 de crear hermosas exhibiciones, provocar una reflexi\u00f3n incomoda para potenciar una configuraci\u00f3n social determinada por el trafico de poder, la sobre explotaci\u00f3n del mercado cultural y el valor de una bienal de arte en la constituci\u00f3n de una filosof\u00eda \u00e9tica y est\u00e9tica integrada al discurso social.<\/p>\n<p>Una vez finalizada esta mesa, se volvi\u00f3 a la discusi\u00f3n colectiva en un almuerzo donde los invitados profundizaron en uno de los objetivos principales de este encuentro; conocerse unos a otros, intercambiar ideas pragm\u00e1ticas, agendas, relaciones. La segunda pregunta fue \u00bfPor qu\u00e9 asociarse?, postulada por Bartomeu Mar\u00ed, Presidente del Comit\u00e9 Internacional para Museos y Colecciones de Arte Moderno \/ Director, Barcelona, Museo de Arte Contempor\u00e1neo, en una charla que tuvo como hito las relaciones de su instituci\u00f3n y las experiencias con el contexto colectivo.<\/p>\n<p>En la asociativid\u00e1d esta el futuro de este tipo de encuentros, y su posibilidad de convertirse en reales redes de inteligencias colectivas. La apertura de los debates sobre la &#8220;cr\u00edtica institucional y C\u00f3mo ser autocr\u00edticos en el trabajo de Bienal&#8221; estuvo a cargo de Galit Eilat, Co-curadora, 31a Bienal de S\u00e3o Paulo, Hedwig Fijen, Director, Manifesta &#8211; La Bienal Europea de Arte Contempor\u00e1neo, Geeta Kapur, Cr\u00edtico de arte y comisario, Ahmet \u00d6\u011f\u00fct, Artista y fue moderado por Bige Orer, Director, Bienal de Estambul.<\/p>\n<p>Al d\u00eda siguiente se realizo tambi\u00e9n en la Haus der Kultur der Welt la asamblea general de la IBA, donde asistieron sus socios para conocer los procesos internos de la organizaci\u00f3n y sus desaf\u00edos futuros. En el encuentro, su presidente electo Yongwoo Lee, presidente de la Gwangju Biennale Foundation, realizo una serie de indicaciones sobre los proximos encuentros, entre los que destaca el de la pr\u00f3xima World Biennial Forum No.2, que se desarrollar\u00e1 en el contexto de la pr\u00f3xima Bienal de Sao Paulo.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Un sistema de comprensi\u00f3n hol\u00edstico y sist\u00e9mico<\/p>\n<p>La concentraci\u00f3n de poder en el contexto de este encuentro fue sobrecogedor. Directores y presidentes de bienales de todo el mundo, acordando la integraci\u00f3n como forma de relaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de conocimientos propone un desaf\u00edo mayor; como ser relevante en un contexto de urgencia social, donde los cambios de paradigmas de la sociedad aparecen desde los procesos pedag\u00f3gicos de la ense\u00f1anza de arte, hasta la posici\u00f3n pol\u00edtica de una organizaci\u00f3n como esta en pa\u00edses que viven conflictos armados. Como equilibrar estas contradicciones inciertas, donde la noci\u00f3n de un interregnum, que en este caso es entre una sociedad industrial que se niega a morir, y una sociedad en proceso de nacimiento determinada por internet, la ubicuidad y nuestra capacidad por adoptar posturas mas conscientes con el planeta y el como hacer sociedad.<\/p>\n<p>Esta condici\u00f3n temporal nos enfrenta a un proceso de sobrevivencia continuo, donde la constituci\u00f3n de encuentros de arte peri\u00f3dicos instalan en el inconsciente colectivo tem\u00e1ticas que por unos pocos meses, tienen la capacidad de hacer un cierto contrapeso a la manipulaci\u00f3n de los medios de comunicaci\u00f3n, que en colusi\u00f3n con poderes f\u00e1cticos mayores, controlan desde el inconsciente el deseo y voluntad colectivos. La periodicidad y condici\u00f3n global de la asociaci\u00f3n a su vez propone la posibilidad de perder el significado del tiempo, que significa en este caso, la construcci\u00f3n de sentidos colectivos, la homogenizaci\u00f3n de los discursos, la descentralizaci\u00f3n de la identidad.<\/p>\n<p>Tiempos y espacios se relativizan en el establecimiento del movimiento de una comunidad que se traslada entre un encuentro y otro, y as\u00ed como describe la f\u00edsica cu\u00e1ntica, la energ\u00eda del conocimiento en movimiento afecta el paso del tiempo, y en este proceso de reflexi\u00f3n com\u00fan, donde la construcci\u00f3n de una identidad colectiva basada en criterios comunes, irradia la percepci\u00f3n de las comunidades en las que se instala, teniendo como eje de acci\u00f3n una responsabilidad con el tejido sensible del entramado social.<\/p>\n<p>Para conseguir que esta entrop\u00eda se manifieste desde el orden al desorden, es necesario considerar los procesos de construcci\u00f3n de sentido que han emergido desde la experimentacio\u0301n cultural en la era de internet, y como desde la inspiraci\u00f3n del arte correo, el net art, la filosof\u00eda peer to peer, el software libre, el movimiento hacktivista, se potencia la voluntad de las comunidades que abogan por una distribuci\u00f3n libre del conocimiento, y exista un aporte concreto para entender una forma global de convivencia que asuma los desaf\u00edos de nuestro estado ubicuo, donde el poder esta distribuido, en un aparente caos.<\/p>\n<p>El valor de la Asociaci\u00f3n Internacional de Bienales, se traduce en una oportunidad para entender sist\u00e9micamente el contexto global, y actuar desde una perspectiva hol\u00edstica, donde el lenguaje simb\u00f3lico agrupe y promueva criterios basados en el bien com\u00fan.<\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 329,
          "id": 329,
          "title": "asociacio\u0301n 1",
          "filename": "asociacio\u0301n-1.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-1-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "patio del KW con invitados",
          "name": "asociacion-1-2",
          "date": "2020-06-05 16:36:05",
          "modified": "2020-06-05 16:36:25",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1920,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-1-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-1-300x225.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 225,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-1-768x576.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 576,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-1-1024x768.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 768,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-1-1536x1152.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1152,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-1-2048x1536.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1536
          }
        },
        {
          "ID": 330,
          "id": 330,
          "title": "asociacio\u0301n 2",
          "filename": "asociacio\u0301n-2.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-2-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "Juan A. Gaitan reflexionando sobre la curatoria de la Bienal de Berl\u00edn",
          "name": "asociacion-2-2",
          "date": "2020-06-05 16:36:18",
          "modified": "2020-06-05 16:36:39",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1920,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-2-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-2-300x225.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 225,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-2-768x576.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 576,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-2-1024x768.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 768,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-2-1536x1152.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1152,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-2-2048x1536.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1536
          }
        },
        {
          "ID": 331,
          "id": 331,
          "title": "asociacio\u0301n 3",
          "filename": "asociacio\u0301n-3.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-3.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "Maria Hlavajova\u00a0(\u00a9 Marcus Lieberenz \/ Haus der Kulturen der Welt)",
          "name": "asociacion-3",
          "date": "2020-06-05 16:36:32",
          "modified": "2020-06-05 16:36:53",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 560,
          "height": 374,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-3-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-3-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-3.jpg",
            "medium_large-width": 560,
            "medium_large-height": 374,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-3.jpg",
            "large-width": 560,
            "large-height": 374,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-3.jpg",
            "1536x1536-width": 560,
            "1536x1536-height": 374,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-3.jpg",
            "2048x2048-width": 560,
            "2048x2048-height": 374
          }
        },
        {
          "ID": 332,
          "id": 332,
          "title": "asociacio\u0301n 4",
          "filename": "asociacio\u0301n-4.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-4-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "Koyo Kouoh \u00b7\u00a0Nicolas Bourriaud \u00b7\u00a0Bruce Altshuler \u00b7\u00a0Juan A. Gait\u00e1n",
          "name": "asociacion-4",
          "date": "2020-06-05 16:36:35",
          "modified": "2020-06-05 16:37:02",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1920,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-4-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-4-300x225.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 225,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-4-768x576.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 576,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-4-1024x768.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 768,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-4-1536x1152.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1152,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-4-2048x1536.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1536
          }
        },
        {
          "ID": 333,
          "id": 333,
          "title": "asociacio\u0301n 5",
          "filename": "asociacio\u0301n-5.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-5-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "Marieke van Hal \u00b7\u00a0Bige \u00d6rer \u00b7\u00a0Yongwoo Lee \u00b7\u00a0Sally Tallant",
          "name": "asociacion-5",
          "date": "2020-06-05 16:36:45",
          "modified": "2020-06-05 16:37:10",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1920,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-5-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-5-300x225.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 225,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-5-768x576.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 576,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-5-1024x768.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 768,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-5-1536x1152.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1152,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-5-2048x1536.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1536
          }
        },
        {
          "ID": 334,
          "id": 334,
          "title": "asociacio\u0301n 6",
          "filename": "asociacio\u0301n-6.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-6-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "Koyo Kouoh \u00b7\u00a0Nicolas Bourriaud \u00b7\u00a0Bruce Altshuler",
          "name": "asociacion-6",
          "date": "2020-06-05 16:36:57",
          "modified": "2020-06-05 16:37:19",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1920,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-6-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-6-300x225.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 225,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-6-768x576.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 576,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-6-1024x768.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 768,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-6-1536x1152.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1152,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/asociacio\u0301n-6-2048x1536.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1536
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none",
      "is_highlighted": false
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/326"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=326"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=326"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 335,
    "date": "2014-05-14T12:47:09",
    "date_gmt": "2014-05-14T16:47:09",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=335"
    },
    "modified": "2020-06-05T12:47:28",
    "modified_gmt": "2020-06-05T16:47:28",
    "slug": "5-festival-samples-de-video",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/5-festival-samples-de-video\/",
    "title": {
      "rendered": "5 Festival Samples de Video"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>5' Festival Samples de Video abre su convocatoria hasta el pr\u00f3ximo 10 de agosto.<\/p>\n",
      "text": "<p>Este encuentro internacional, de car\u00e1cter bienal e itinerante, se realiza en Puebla, M\u00e9xico, desde el 2008. \u00a0Tiene como \u201cprop\u00f3sito principal cuestionar la pr\u00e1ctica del v\u00eddeo-arte como una herramienta convergente, dentro de las diferentes posibilidades de producci\u00f3n de la imagen en movimiento, el campo art\u00edstico y las pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas\u201d, seg\u00fan dicen sus organizadores.<br \/>\nEn esta 5o. edici\u00f3n el concepto curatorial es: <strong>Telequinesis: Acciones video compartidas.<\/strong> \u201cPara ello, nos hemos focalizado en aquellas pr\u00e1cticas que utilizando al video como herramienta de hibridaciones: video-performance, video-danza, cine interactivo, video-acci\u00f3n, y cualquier tipo de producci\u00f3n que independientemente de su cualidad \u2018art\u00edstica\u2019 y etiqueta narrativa, indaguen en el desarrollo de la imagen en movimiento con propiedades de sujeto, y en tanto que el espectador, los \u2018viewfinders\u2019, dialoguen con ella\u201d.<br \/>\nEn el certamen puede participar cualquier artistas independientemente de su nacionalidad o lugar de residencia. La propuesta no debe superar los 15 minutos de duraci\u00f3n y podr\u00e1n ser en cualquier idioma, pero subtitulada en espa\u00f1ol o ingl\u00e9s, en formato .mov o .flv. Igualmente, s\u00f3lo se reciben piezas de 2005 hasta la fecha.<br \/>\nConvocatoria completa aqu\u00ed :\u00a0http:\/\/festivalsamples.tumblr.com\/post\/84549283035\/samples-5a-edicion-convocatoria-abierta-open-call<\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 336,
          "id": 336,
          "title": "telequineses",
          "filename": "telequineses.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/telequineses.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "telequineses",
          "date": "2020-06-05 16:47:01",
          "modified": "2020-06-05 16:47:01",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 300,
          "height": 278,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/telequineses-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/telequineses.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 278,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/telequineses.jpg",
            "medium_large-width": 300,
            "medium_large-height": 278,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/telequineses.jpg",
            "large-width": 300,
            "large-height": 278,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/telequineses.jpg",
            "1536x1536-width": 300,
            "1536x1536-height": 278,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/telequineses.jpg",
            "2048x2048-width": 300,
            "2048x2048-height": 278
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none",
      "is_highlighted": false
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/335"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=335"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=335"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 338,
    "date": "2014-03-28T12:52:40",
    "date_gmt": "2014-03-28T16:52:40",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=338"
    },
    "modified": "2020-06-05T12:53:07",
    "modified_gmt": "2020-06-05T16:53:07",
    "slug": "historia-bam",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/historia-bam\/",
    "title": {
      "rendered": "Historia BAM"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>Tras el cierre del Festival Franco Chileno de Video Arte -todo un hito de los a\u00f1os 80 para la difusi\u00f3n y desarrollo de la disciplina en nuestro pa\u00eds- se funda en 1993 la Corporaci\u00f3n Chilena de Video.<\/p>\n",
      "text": "<p>Tras el cierre del Festival Franco Chileno de Video Arte -todo un hito de los a\u00f1os 80 para la difusi\u00f3n y desarrollo de la disciplina en nuestro pa\u00eds- se funda en 1993 la Corporaci\u00f3n Chilena de Video. Bajo este alero legal se han acogido todas las versiones de esta iniciativa. Dirigida hasta su d\u00e9cima versi\u00f3n por el artista y acad\u00e9mico N\u00e9stor Olhagaray, el evento inaugur\u00f3 un nuevo momento para el videoarte en nuestro pa\u00eds, incorporando adem\u00e1s otras indagaciones art\u00edsticas vinculadas a las nuevas tecnolog\u00edas.<\/p>\n<p>La Bienal se constituye desde entonces como un espacio sistem\u00e1tico que da cabida a estas nuevas expresiones de las artes audiovisuales contempor\u00e1neas. El encuentro es una vitrina peri\u00f3dica sobre la producci\u00f3n nacional e internacional en esta \u00e1rea; fomenta el encuentro entre artistas del rubro, y se preocupa por abordar los desaf\u00edos te\u00f3ricos de la relaci\u00f3n cine, artes visuales, tecnolog\u00eda y creatividad.<\/p>\n<p>Una de las actividades emblem\u00e1ticas desde los comienzos del evento es el Concurso Juan Downey. Abierto actualmente al Video y las Artes Digitales de Latinoam\u00e9rica, es un homenaje permanente al artista chileno considerado uno de los pioneros del videoarte y las artes electr\u00f3nicas en el mundo.<\/p>\n<p>En virtud de los vertiginosos cambios que experimenta la tecnolog\u00eda y, con ella, el arte, la cultura y la sociedad, la BVAM ha estado marcada por actualizaciones, reorientaciones y cambios de nombre. Nace como Bienal de Video de Santiago, luego su nombre cambia a Bienal de Video y Artes Electr\u00f3nicas, desde fines de los a\u00f1os 90 se llam\u00f3 Bienal de Video y Nuevos Medios.<\/p>\n<p>La 9va y 10ma versi\u00f3n se denominaron Bienal de Video y Artes Mediales, y su 11 edici\u00f3n inaugura fija su identidad bajo el nombre Bienal de Artes Mediales. Busca eliminar la redundancia tem\u00e1tica. Integra en esta nomenclatura diversos medios de representaci\u00f3n que componen en un campo unificado la preocupaci\u00f3n por el desarrollo de obras situadas en el cruce arte, ciencia y tecnolog\u00eda.<\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 339,
          "id": 339,
          "title": "historia bam 1",
          "filename": "historia-bam-1.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/historia-bam-1.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "historia-bam-1",
          "date": "2020-06-05 16:52:11",
          "modified": "2020-06-05 16:52:33",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 944,
          "height": 718,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/historia-bam-1-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/historia-bam-1-300x228.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 228,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/historia-bam-1-768x584.png",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 584,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/historia-bam-1.png",
            "large-width": 944,
            "large-height": 718,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/historia-bam-1.png",
            "1536x1536-width": 944,
            "1536x1536-height": 718,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/historia-bam-1.png",
            "2048x2048-width": 944,
            "2048x2048-height": 718
          }
        },
        {
          "ID": 340,
          "id": 340,
          "title": "historia bam 2",
          "filename": "historia-bam-2.jpeg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/historia-bam-2.jpeg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "historia-bam-2",
          "date": "2020-06-05 16:52:16",
          "modified": "2020-06-05 16:52:16",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1150,
          "height": 1763,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/historia-bam-2-150x150.jpeg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/historia-bam-2-196x300.jpeg",
            "medium-width": 196,
            "medium-height": 300,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/historia-bam-2-768x1177.jpeg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 1177,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/historia-bam-2-668x1024.jpeg",
            "large-width": 668,
            "large-height": 1024,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/historia-bam-2-1002x1536.jpeg",
            "1536x1536-width": 1002,
            "1536x1536-height": 1536,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/historia-bam-2.jpeg",
            "2048x2048-width": 1150,
            "2048x2048-height": 1763
          }
        },
        {
          "ID": 341,
          "id": 341,
          "title": "historia bam 3",
          "filename": "historia-bam-3.jpeg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/historia-bam-3.jpeg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "historia-bam-3",
          "date": "2020-06-05 16:52:20",
          "modified": "2020-06-05 16:52:20",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1134,
          "height": 1763,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/historia-bam-3-150x150.jpeg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/historia-bam-3-193x300.jpeg",
            "medium-width": 193,
            "medium-height": 300,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/historia-bam-3-768x1194.jpeg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 1194,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/historia-bam-3-659x1024.jpeg",
            "large-width": 659,
            "large-height": 1024,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/historia-bam-3-988x1536.jpeg",
            "1536x1536-width": 988,
            "1536x1536-height": 1536,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/historia-bam-3.jpeg",
            "2048x2048-width": 1134,
            "2048x2048-height": 1763
          }
        },
        {
          "ID": 342,
          "id": 342,
          "title": "historia bam 4",
          "filename": "historia-bam-4.jpeg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/historia-bam-4.jpeg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "historia-bam-4",
          "date": "2020-06-05 16:52:23",
          "modified": "2020-06-05 16:52:23",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1241,
          "height": 1879,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/historia-bam-4-150x150.jpeg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/historia-bam-4-198x300.jpeg",
            "medium-width": 198,
            "medium-height": 300,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/historia-bam-4-768x1163.jpeg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 1163,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/historia-bam-4-676x1024.jpeg",
            "large-width": 676,
            "large-height": 1024,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/historia-bam-4-1014x1536.jpeg",
            "1536x1536-width": 1014,
            "1536x1536-height": 1536,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/historia-bam-4.jpeg",
            "2048x2048-width": 1241,
            "2048x2048-height": 1879
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none",
      "is_highlighted": false
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/338"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=338"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=338"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 343,
    "date": "2014-03-26T12:59:50",
    "date_gmt": "2014-03-26T16:59:50",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=343"
    },
    "modified": "2020-06-05T13:00:12",
    "modified_gmt": "2020-06-05T17:00:12",
    "slug": "metamorfosis-invisible",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/metamorfosis-invisible\/",
    "title": {
      "rendered": "Metamorfosis invisible"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>Exhibici\u00f3n de Artes Mediales en Lollapalooza 2014<\/p>\n",
      "text": "<p style=\"text-align: left;\" align=\"CENTER\">Artes mediales y m\u00fasica se integran en una muestra de realizadores chilenos e internacionales en el 4\u00ba Festival Lollapalooza, potenciando la uni\u00f3n de ambos contextos creativos.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Se trata de un proyecto de colaboraci\u00f3n entre el Festival Lollapalooza Chile, la Corporaci\u00f3n Chilena de Video, \u00a0y el Festival de las Artes de Valparaiso, cuyo objetivo es ofrecer un contexto profesional a los realizadores interdisciplinarios para la exhibici\u00f3n de las obras que se sit\u00faan en el cruce \u00a0m\u00fasica, artes visuales, video arte y artes esc\u00e9nicas.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Actor_portraying_Alexander_Graham_Bell_in_an_ATT_promotional_film_1926.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-186\" title=\"Actor_portraying_Alexander_Graham_Bell_in_an_AT&amp;T_promotional_film_(1926)\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Actor_portraying_Alexander_Graham_Bell_in_an_ATT_promotional_film_1926.jpg\" alt=\"\" width=\"614\" height=\"504\" \/><\/a><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Metamorfosis Invisible es la inspiraci\u00f3n para convocar a una serie de artistas que trabajan en estos cruces, quienes estar\u00e1n distribuidos en diversos puntos del parque, creando un circuito donde la gente podr\u00e1 descubrir e interactuar con las obras en una \u201cgran galer\u00eda al aire libre\u201d.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/1974691_10152323548353653_506832397_n.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-187\" title=\"1974691_10152323548353653_506832397_n\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/1974691_10152323548353653_506832397_n.jpg\" alt=\"\" width=\"957\" height=\"460\" \/><\/a><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Cuando Perry Farrel concibi\u00f3 el Festival Lollapalooza, uno de sus hitos fue la integraci\u00f3n de las artes en un espacio donde m\u00fasicos y realizadores hicieran explotar sus ideas y que \u00e9stas se compartieran con el p\u00fablico. \u00c9sta ha sido una de las inspiraciones para que la 4ta versi\u00f3n del Festival Lollapalooza contenga una muestra integrada de artes mediales y m\u00fasica, realizada con la Corporaci\u00f3n Chilena de Video, organizadores de la Bienal de Artes Mediales.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\" align=\"RIGHT\"><a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/tumblr_lsx2lfiZFJ1qalv4wo1_r2_1280.png\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-203\" title=\"tumblr_lsx2lfiZFJ1qalv4wo1_r2_1280\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/tumblr_lsx2lfiZFJ1qalv4wo1_r2_1280.png\" alt=\"\" width=\"886\" height=\"886\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\" align=\"RIGHT\">Metamorfosis Invisible\u00a0es un laboratorio de producci\u00f3n donde una serie de artistas mediales chilenos, crear\u00e1n y adaptar\u00e1n obras para ser expuestas en uno de los festivales de m\u00fasica m\u00e1s importantes del mundo. El espacio de encuentro de ambas disciplinas -unidos desde el origen de cada una-, busca entregar a los visitantes una experiencia interactiva y l\u00fadica, gracias a obras pensadas, adaptadas y creadas para el espacio en el que se instalan.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\" align=\"RIGHT\">Los artistas han reflexionado en torno a lo imperceptible, y en el campo unificado del arte y la m\u00fasica, donde las obras provocan desde la invisibilidad del sonido, un gesto, una acci\u00f3n, o una interacci\u00f3n. Las obras est\u00e1n basadas en la transformaci\u00f3n creativa de un espacio abierto, modificando su identidad y descubriendo otras posibilidades de interacci\u00f3n en un encuentro masivo.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Se les ha invitado a conformar una comunidad de intercambio de conocimientos en torno al desarrollo de los proyectos y su estrategia de instalaci\u00f3n, y a iniciar un proceso de adaptaci\u00f3n y creaci\u00f3n, desarrollado en los talleres de cada artista, y en un espacio com\u00fan llamado Laboratorio Invisible, incubado en el Centro Cultural de Espa\u00f1a. Este laboratorio se extender\u00e1 hasta fines del mes de abril, como un espacio de continuidad de este proceso de intercambio colectivo.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/MG_4186.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-205\" title=\"_MG_4186\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/MG_4186.jpg\" alt=\"\" width=\"1134\" height=\"872\" \/><\/a><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">La selecci\u00f3n de los proyectos fue realizada por Paloma Chicharro y Enrique Rivera, y var\u00edan entre instalaciones interactivas, an\u00e1logas e influenciadas por procesos cient\u00edficos. Entre otros, la artista espa\u00f1ola Rosell Meseguer crear\u00e1 una galer\u00eda colectiva basada en la bot\u00e1nica del parque, mediante im\u00e1genes que retratar\u00e1, a tiempo real, en un proceso de fijaci\u00f3n fotogr\u00e1fico. El colectivo Trimex desarrollar\u00e1 un mural a tiempo real, a cargo de Mart\u00edn Avenda\u00f1o, que durante el d\u00eda ser\u00e1 pintado, mientras que en la noche se proyectar\u00e1n im\u00e1genes que complementar\u00e1n el proceso de composici\u00f3n pl\u00e1stica.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Las propuestas est\u00e9ticas que se despliegan en los escenarios &#8211; por ejemplo, la desarrollada por <a href=\"http:\/\/rob-sheridan.com\/\">Rob Sheridan<\/a> en la puesta en escena de Nine Inch Nails \u2013 hace tiempo que han dejado de ser un detalle complementario; m\u00e1s bien, se han constituido como un componente importante de la propuesta de las bandas.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/10155440_10152297286078158_1331547992_n.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-206\" title=\"10155440_10152297286078158_1331547992_n\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/10155440_10152297286078158_1331547992_n.jpg\" alt=\"\" width=\"960\" height=\"774\" \/><\/a><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Esta potencia se complementa con una muestra de arte que adem\u00e1s se conecta con hitos hist\u00f3ricos de Chile, como la Feria de Artes Pl\u00e1sticas del Parque Forestal, donde artistas y m\u00fasicos converg\u00edan en un espacio interdisciplinario. Esta feria fue iniciada por el artista <a href=\"http:\/\/www.artistasplasticoschilenos.cl\/biografia.aspx?itmid=1549\">Lorenzo Berg<\/a> (1924-1984) en 1965, recientemente relevado por <a href=\"http:\/\/www.nuestro.cl\/notas\/perfiles\/ronald_kay1.htm\">Ronald Kay<\/a> en su libro \u201cOrigen\u201d. Berg fue uno de los padres del Arte Terrestre en el mundo (Land Art), campo en el que se inscriben las obras propuestas en este contexto.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">No solo el escenario contiene las propuestas est\u00e9ticas del festival, sino tambi\u00e9n el parque y sus particularidades, configur\u00e1ndose como un espacio creativo para las artes y de encuentro con el p\u00fablico. De este modo, la siguiente edici\u00f3n se potencia con una muestra integral que busca profundizar la relaci\u00f3n m\u00fasica y artes mediales.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Las obras estar\u00e1n dispuestas en diversos puntos del parque y podr\u00e1 accederse a ellas usando el programa del festival.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">\u00a0<strong>OBRAS<\/strong><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><strong>\u00a0Desde el mas all\u00e1<\/strong><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">\u00a0<a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/1975016_10152294670733158_284440989_n.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-189\" title=\"1975016_10152294670733158_284440989_n\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/1975016_10152294670733158_284440989_n.jpg\" alt=\"\" width=\"320\" height=\"240\" \/><\/a><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Se basa en el reciclaje de parlantes viejos y partes de radios, que conforman un volumen cubico el cual suena y se ilumina. Contiene sensores y dispara sampleos peque\u00f1os de temas de algunas bandas que, por ejemplo, se presentan en el festival. Este cubo (2x2x2) funciona como sampler gigante y se puede accionar por 4 caras.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><strong>Ignacio Cuevas<\/strong><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Ignacio Dacio o Ignacio Cuevas Puyol es un m\u00fasico electr\u00f3nico, sound designer y dise\u00f1ador electr\u00f3nico residente en Santiago, Chile. Ha sido parte de netlabes como paranoia.cl y glued.cl, generando dise\u00f1os y propuestas en torno a la m\u00fasica electr\u00f3nica independiente desde el a\u00f1o 2002. Actualmente dise\u00f1a y construye aparatos que funcionen en relaci\u00f3n a la exploraci\u00f3n sonora y art\u00edstica, los cuales est\u00e1n tambi\u00e9n vinculados con su proyecto &#8216;whitesample&#8217; donde utiliza diferentes sistemas analogos para construir composiciones electr\u00f3nicas.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: Avenir, serif;\">http:\/\/www.whitesample.com\/<\/span><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">&#8211;<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><strong>Self Destruct Sequence<\/strong><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/1981152_610738532334760_528793102_o.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-190\" title=\"1981152_610738532334760_528793102_o\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/1981152_610738532334760_528793102_o.jpg\" alt=\"\" width=\"1031\" height=\"525\" \/><\/a>\u00a0Instalaci\u00f3n interactiva donde el visitante puede intervenir y crear a distancia en un panel de tubos leds, mediante un controlador dispuesto a metros del panel. Permite escribir mensajes en tiempo real, interviniendo parte de su infraestructura.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><strong>\u00a0Null Object<\/strong><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Colectivo de artistas, dise\u00f1adores y programadores componen un equipo integral para la creaci\u00f3n de proyectos de arte y tecnolog\u00eda.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">&#8211;<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><strong>La Variable Oculta<\/strong><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/3.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-191\" title=\"3\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/3.jpg\" alt=\"\" width=\"570\" height=\"250\" \/><\/a>Intervenci\u00f3n pl\u00e1stica y sonora del m\u00fasico Amigo de los Insectos y el artista visual Basco Vazko, quienes mediante una serie de canvas reciclados, intervendr\u00e1n en vivo -sonora y visualmente- 3 paneles en diversas profundidades que compondran dependiendo del punto de vista, una imagen especifica.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><strong>Basco Vazko + amigo de los insectos<\/strong><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Basco-vazko. Santiago de Chile, 1983, es un artista autodidacta. Ha mostrado su trabajo tanto en Chile, como en el extranjero (Estados Unidos, China, Espa\u00f1a y Francia)<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">http:\/\/basco-vazko.blogspot.com\/<\/p>\n<p>Amigo de los insectos. Poliedro y Amigo de los insectos son entre otros los seudonimos de Gonzalo Navarro, m\u00fasico y artista visual chileno que desarrolla su m\u00fasica en torno a una lucida manifestaci\u00f3n del hibirdo folk y ambient. Internet y espacio p\u00fablico son los escenarios de este artista, quien ha expuesto en diversos espacios, entre otros la bienal de artes mediales.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><a href=\"http:\/\/poliedro.bandcamp.com\/\">http:\/\/poliedro.bandcamp.com\/<\/a><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">&#8211;<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><strong>Chile dibuja<\/strong><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/chiledibuja4.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-192\" title=\"chiledibuja4\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/chiledibuja4.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"683\" \/><\/a>Talleres de dibujos basados en las tematicas del festival. Se invitara a los asistentes a crear dibujos y exhibirlos. Estar\u00e1 inspirado en el patrimonio natural del parque O&#8217;Higgins.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><strong>MICH<\/strong><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Es un colectivo de arte cuyos integrantes provienen desde distintas \u00e1reas del conocimiento, quienes se dedican a generar espacios de arte, creaciones art\u00edsticas y una plataforma Web de pensamiento cr\u00edtico y reflexivo. Concebido por los artistas chilenos Christian \u00c1lvarez, Sim\u00f3n Catal\u00e1n, Felipe Contreras, Alexis Llerena, Pilar Quinteros, Sebasti\u00e1n Riffo y H\u00e9ctor\u00a0Vergara.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><a href=\"http:\/\/www.museointernacionaldechile.cl\/blog\/2013\/11\/11\/mich-taller-de-volantines-en-el-mnba-por-la-11-bam\/\">www.museointernacionaldechile.cl\/<\/a><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">&#8211;<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><strong>Picorocos<\/strong><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Picorocos_bienal_24.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-193\" title=\"Picorocos_bienal_24\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Picorocos_bienal_24.jpg\" alt=\"\" width=\"960\" height=\"640\" \/><\/a>Consiste en la aparici\u00f3n sobre un muro de una serie de elementos vivos de apariencia y de caracter\u00edsticas animales, que se asoman y se esconden alternadamente como reacci\u00f3n ante est\u00edmulos externos. Esta serie de elementos modulares conforma, en su conjunto, una colonia que reproduce, en su esquema de agrupaci\u00f3n y en sus caracter\u00edsticas gestuales, la manera en que los picorocos se agrupan sobre las rocas.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><strong>Taller D\u00ednamo<\/strong><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Taller D\u00ednamo es movimiento y transformaci\u00f3n de energ\u00eda en un espacio\u00a0com\u00fan, donde la principal herramienta de trabajo somos sus integrantes\u00a0y todo lo que de nosotros pueda surgir. Confluyen en Taller D\u00ednamo distintos intereses de diversos \u00e1mbitos\u00a0profesionales, t\u00e9cnicos y art\u00edsticos, vinculados por el inter\u00e9s de\u00a0investigar, descubrir y compartir, siempre en torno a la\u00a0colaboratividad y la cultura libre. Teniendo como eje vertebral de la\u00a0propuesta la confianza, el respeto y la amistad entre las personas.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">http:\/\/www.tallerdinamo.cc<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">&#8211;<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><strong>Indian drow<\/strong><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/6875904574_83449caec5_o.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-194\" title=\"6875904574_83449caec5_o\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/6875904574_83449caec5_o.jpg\" alt=\"\" width=\"1243\" height=\"739\" \/><\/a>\u00a0Obra viva y en evoluci\u00f3n realizado a partir del graffiti de Martin Avenda\u00f1o, que recibe proyecci\u00f3n por medio de la t\u00e9cnica de 3D mapping. Consiste en imagenes en movimiento de detalles evolutivos al dibujo, y en su ultima etapa la re-adaptacion, actualizaci\u00f3n de las proyecciones y exposici\u00f3n del resultado final.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><strong>Trimex<\/strong><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Se basa en la integraci\u00f3n de arquitectos, artistas visuales y digitales, que trabajan el mercado audiovisual y de desarrollo tecnol\u00f3gico-interactivo.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">www.trimex.cl<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">&#8211;<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><strong>Metamorfosis de un parque<\/strong><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Intervenci\u00f3n antropomorfica interactiva de cart\u00f3n, en la cual los ni\u00f1os podr\u00e1n dar vida a su imaginaci\u00f3n por medio de piezas m\u00f3viles y coloriables que transformar\u00e1n el antiguo parque de fierro en un lugar lleno de magia y colores, manifestando una tribu n\u00f3made que se manifiesta para interactuar con los visitantes, y desaparece para viajar a otro parque.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/1974514_10152323548023653_887987879_n.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-195\" title=\"1974514_10152323548023653_887987879_n\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/1974514_10152323548023653_887987879_n.jpg\" alt=\"\" width=\"951\" height=\"466\" \/><\/a><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><strong>Enciclopedia Color<\/strong><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">En Enciclopedia Color hemos compuesto m\u00faltiples y variadas visuales en amplitud de formatos para destacados m\u00fasicos y diversos eventos. Trabajamos en directo y estrecho v\u00ednculo con los artistas al momento de definir ideas y estilos, planeando en conjunto los mejores y m\u00e1s singulares m\u00e9todos para favorecer visualmente cada espect\u00e1culo. Entendemos que los respaldos visuales son competencias de gran relevancia que manejadas con destreza pueden convertirse en elemento central y esencial al conjugarse con los conceptos, ritmos e intenciones de cada show.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">www.enciclopediacolor.com\/<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">&#8211;<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><strong>Agua Mercurial<\/strong><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/IMG_83791.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-197\" title=\"IMG_8379\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/IMG_83791.jpg\" alt=\"\" width=\"5184\" height=\"3456\" \/><\/a><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Invita a la inmersi\u00f3n en el albergue metaf\u00edsico del embri\u00f3n. Al separarnos del \u00fatero materno, espacio musical y de identidad, la materia es atravesada, transformada y secuestrada por los v\u00ednculos ac\u00fasticos exteriores, la m\u00fasica va perdiendo la capacidad pol\u00edtica y sagrada,\u00a0 a medida que el humano es sometido a los est\u00edmulos exteriores es invadido e infectado su cuerpo tonal, convirti\u00e9ndolo en un experimento sonoro domesticado. Este portal pretende devolver la permeabilidad ac\u00fastica, la armon\u00eda, la consistencia m\u00f3vil y deslizante de un cuerpo que vuelve a su transparencia, a su m\u00fasica cong\u00e9nita.\u00a0IDEOFONIA ANCESTRAL acompa\u00f1ara este montaje mediante una composici\u00f3n en el agua, creando una atmosfera que ayudara a los invocados a sumergirse en este espacio de enso\u00f1aci\u00f3n trascendental.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><strong>Celestial twins<\/strong><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Comunidad de cine experimental y nuevos medios dedicada a la metaf\u00edsica y la est\u00e9tica radical,\u00a0 basamos nuestro proceso creativo en la investigaci\u00f3n del desdoblamiento astral, Isis y Osiris, la boda alqu\u00edmica, los colores como vibraci\u00f3n,\u00a0la emancipaci\u00f3n y la ciencia ficci\u00f3n.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">\u00a0<a href=\"http:\/\/www.celestial-twins.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">www.celestial-twins.com<\/a><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">&#8211;<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><strong>Herbario Cousi\u00f1o<\/strong><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/1.MG_1334.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-198\" title=\"1.MG_1334\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/1.MG_1334.jpg\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"544\" \/><\/a>La esencia del parque, sus hojas, son retratadas en un proceso fotografico con la colaboraci\u00f3n de los visitantes durante el festival. Este laboratorio movil de observaci\u00f3n y reflexi\u00f3n en torno a la naturaleza, es una instancia de conexi\u00f3n y profundizaci\u00f3n, tanto cientifica como estetica, con uno de las areas verdes historicas mas importantes de Santiago.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><strong>Rosell Meseguer<\/strong><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Artista visual y doctora en Bellas Artes por la Universidad Complutense de Madrid. Actualmente es profesora en la Facultad de BB.AA. de Madrid, U.C.M, anteriormente ha sido docente desde el 2005 al 2011 en la Facultad de Bellas Artes de Cuenca, UCLM.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">www.rosellmeseguer.com\/<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">&#8211;<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><strong>Cuando Escucho Rock<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\" align=\"JUSTIFY\">\u00a0<a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Captura-de-pantalla-2014-03-17-a-las-8.55.46.png\"><img class=\"aligncenter  wp-image-199\" title=\"Captura de pantalla 2014-03-17 a la(s) 8.55.46\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Captura-de-pantalla-2014-03-17-a-las-8.55.46.png\" alt=\"\" width=\"248\" height=\"263\" \/><\/a><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"color: #000000;\">Instalacio\u0301n interactiva controlada vi\u0301a twitter que permite al usuario reventar pin\u0303atas con forma de cabezas geome\u0301tricas hechas de papel. A trave\u0301s de un hashtag #revientacabezas cualquier usuario de twitter puede activar remotamente el funcionamiento del sistema. De este modo, si se twittean 10 mensajes con el hashtag, el hilo y la aguja se mueven 10 cm.<\/span><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Cuando la aguja hace contacto con alguna de las seis pin\u0303atas dispuestas se revienta una ca\u0301mara interna que contiene diferentes elementos.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><strong>Carolina Pino<\/strong><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Licenciada en Artes de la Universidad de Chile, co-fundadora del colectivo Duplo! Y Pop-Up! ambos con foco en el uso de tecnolog\u00edas interactivas, impulsora del concurso Arte &amp; Tecnolog\u00edas Digitales Matilde P\u00e9rez, en Telef\u00f3nica.\u00a0Master del Interactive Telecommunications Program, Tisch School of the Arts, New York University, y estudios de postgrado en la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile y en la Facultad de Arte y Arquitectura de la Universidad de Columbia. Su trabajo explora, adhiere, colabora y difunde temas relacionados con tecnolog\u00edas y sociedad, comunidades, redes y ciudad, entre otros. Actualmente es acad\u00e9mico del Design School DO de la Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">&#8211;<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><strong>Fonopticos \/ FAV<\/strong><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Fon\u00f3pticos-2-720x500.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-200\" title=\"Fon\u00f3pticos-2-720x500\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Fon\u00f3pticos-2-720x500.jpg\" alt=\"\" width=\"720\" height=\"500\" \/><\/a><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">La obra Fon\u00f3pticos consiste en dos artefactos c\u00f3nicos met\u00e1licos que se sit\u00faan en dos puntos distantes del parque. \u00c9stos se enfrentan entre s\u00ed, tensionando dos puntos y situaciones de su geograf\u00eda. La persona introduce su cabeza en el cono, transform\u00e1ndose en el punto sensible del artefacto; donde el sonido converge y desde donde el sonido se propaga. De esta manera, se crea una relaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n directa con el entorno, acentuando la existente con el mirador enfrentado. Se crea y se completa el imaginario del entorno, desde otra perspectiva y enfoque de percepci\u00f3n.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><strong>Cecilia Nercasseau<\/strong><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Arquitecta de la Universidad Diego Portales, y ha explorado la relaci\u00f3n arte y espacio p\u00fablico en diversas instancias, como el festival \u201cHecho en Casa Festival\u201d, Concurso Arte y Tecnolog\u00eda Matilde P\u00e9rez 3.0, y el Festival de las Artes de Valparaiso.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">&#8211;<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><strong>\u00bfQui\u00e9n, Cu\u00e1ndo, C\u00f3mo? \/ FAV<\/strong><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><a href=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/IMG_5709.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-201\" title=\"IMG_5709\" src=\"http:\/\/www.cchv.cl\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/IMG_5709.jpg\" alt=\"\" width=\"3888\" height=\"2592\" \/><\/a><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Acci\u00f3n en torno a la participaci\u00f3n ciudadana y la vida p\u00fablica, que se compone de piezas gr\u00e1ficas interactivas con preguntas que proponen y fomentan la opini\u00f3n y reflexi\u00f3n sobre los distintos puntos de vista de los visitantes sobre la ciudad y su entorno. Adem\u00e1s, se instalar\u00e1n 10 pizarrones que estar\u00e1n a disposici\u00f3n de los transe\u00fantes para que participen de la actividad. Cada d\u00eda se tratar\u00e1 un tema que ser\u00e1 preguntado y respondido por los visitantes<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><strong>MilM2<\/strong><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Ofrece a los participantes la oportunidad de compartir conocimientos, experiencias, potenciar proyectos con otras organizaciones, agentes culturales, movimientos ciudadanos y comunidades digitales del mismo sector. De esta manera apostamos por un modelo de intercambio sostenible que se base en cooperaci\u00f3n, co-creaci\u00f3n, residencias art\u00edsticas y redes ciudadanas.<\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 344,
          "id": 344,
          "title": "lollapalooza",
          "filename": "lollapalooza.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/lollapalooza.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "lollapalooza",
          "date": "2020-06-05 16:59:43",
          "modified": "2020-06-05 16:59:45",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 615,
          "height": 960,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/lollapalooza-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/lollapalooza-192x300.jpg",
            "medium-width": 192,
            "medium-height": 300,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/lollapalooza.jpg",
            "medium_large-width": 615,
            "medium_large-height": 960,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/lollapalooza.jpg",
            "large-width": 615,
            "large-height": 960,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/lollapalooza.jpg",
            "1536x1536-width": 615,
            "1536x1536-height": 960,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/lollapalooza.jpg",
            "2048x2048-width": 615,
            "2048x2048-height": 960
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none",
      "is_highlighted": false
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/343"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=343"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=343"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 346,
    "date": "2014-02-27T13:12:56",
    "date_gmt": "2014-02-27T17:12:56",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=346"
    },
    "modified": "2020-06-05T13:14:21",
    "modified_gmt": "2020-06-05T17:14:21",
    "slug": "desierto-oscuridad-y-el-nacimiento-de-nuevas-incertidumbres",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/desierto-oscuridad-y-el-nacimiento-de-nuevas-incertidumbres\/",
    "title": {
      "rendered": "Desierto, oscuridad y el nacimiento de nuevas incertidumbres"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>No es una sorpresa que luego de una r\u00e1pida investigaci\u00f3n el interesado pueda encontrar una infinidad de conexiones entre el arte y la astronom\u00eda.<\/p>\n",
      "text": "<p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: #800000;\"><span style=\"font-family: 'Lucida Grande';\"><i><span style=\"color: #333333;\">Now I wonder if well be seen here<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #333333;\">Or if time has left us all alone<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #333333;\">The still sea is darker than before<\/span><\/i><\/span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">Brian Eno, Julie<\/p>\n<p><strong>Calibraci\u00f3n de un contexto aun incontextualizable<\/strong><\/p>\n<p>No es una sorpresa que luego de una r\u00e1pida investigaci\u00f3n el interesado pueda encontrar una infinidad de conexiones entre el arte y la astronom\u00eda. Desde la conformaci\u00f3n de rituales hasta la complejidad de las artes mediales, est\u00e9tica y observaci\u00f3n del universo confluyen determinando no solo un medio de representaci\u00f3n, si no que mas importante aun, la configuraci\u00f3n estructural del ser humano en la tierra.<\/p>\n<p>Moises subiendo al monte Sinai, y residiendo ah\u00ed por cuarenta d\u00edas esperando a que Dios le entregara dos tabletas con los 10 mandamientos, es una analog\u00eda(<a href=\"#sdfootnote1sym\"><sup>1<\/sup><\/a><sup>)<\/sup> que en la forma dista diametralmente de la realidad de la labor astron\u00f3mica, pero que de alguna manera se conecta con la idea de recibir desde el cielo una verdad a\u00f1orada por una sociedad en estado de reconquista de los conocimientos del universo, y superar por fin una incertidumbre basada en el de donde venimos y a donde vamos. La analog\u00eda b\u00edblica no tiene cabida y es obsoleta, pero funciona (Beer), la b\u00fasqueda de diversos sentidos, verdades, contextos es mas compleja que cualquier religi\u00f3n, y la destrucci\u00f3n masiva de mitos inevitablemente da paso a la conformaci\u00f3n de nuevos espacios imaginarios de comprensi\u00f3n de lo que no entendemos, asunto que casualmente en la mayor\u00eda de los casos viene del cielo. El dialogo entre cultura y astronom\u00eda esta determinado por la construcci\u00f3n de una interfaz dial\u00e9ctica que puede encontrar en la cibern\u00e9tica un espacio y contexto de comprensi\u00f3n, decodificaci\u00f3n, atenuaci\u00f3n, filtraci\u00f3n y amplificaci\u00f3n de una posible heur\u00edstica que integre la sinerg\u00eda que ocurre en el acoplamiento estructural de ambos mundos.<\/p>\n<p>La astronom\u00eda esta cada vez mas cerca de cambiar los paradigmas de lo que percibimos como realidad, es una ciencia con una plasticidad impresionante, constituyendo un extenso cumulo de teor\u00edas milenarias sin constatar. Esta construcci\u00f3n de la realidad se estructura mediante la aplicaci\u00f3n de complejas formulas matem\u00e1ticas en desarrollo de maduraci\u00f3n, ya que ni siquiera las existentes logran definir\/modelar a cabalidad conceptos como energ\u00eda y materia oscura, que componen mas del 70 % de la composici\u00f3n del universo conocido. Desde la astronom\u00eda se develaran las incertidumbres de la energ\u00eda que lo conforma todo y su comportamiento; los instrumentos est\u00e1n, la inversi\u00f3n se esta realizando, millones de euros fluyen de todo el mundo al desierto de Atacama para construir un enjambre de observatorios y radio observatorios para responder estas preguntas y destruir paradigmas cient\u00edficos, filos\u00f3ficos y culturales. La construcci\u00f3n en el Llano de Chajnantor de ALMA y en Armazones del Telescopio Europeo Extremadamente Grande (o European Extremely Large Telescope) son solo dos de los que mas expectativas acumulan, con el objetivo de por fin entender lo que para la mayor\u00eda de la sociedad ni siquiera constituye un cuestionamiento esencial, aumentando de manera extrema los campos de percepci\u00f3n humanos.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Sincretismo est\u00e9tico algor\u00edtmico<\/strong><\/p>\n<p>La interdisciplinariedad puede ser comprendida como uno de los grandes esfuerzos tantos particulares como institucionales para desenvolvernos en el contexto actual, condici\u00f3n que presenta diversos problemas b\u00e1sicos para crear la deseada dislocaci\u00f3n y expansi\u00f3n de las disciplinas especificas que resultaron de la aplicaci\u00f3n del modelo neoliberal en el estado post moderno. La primera dificultad que enfrenta un astr\u00f3nomo y un artista al sentarse a conversar es el lenguaje. Ambos manejan c\u00f3digos diametralmente opuestos, unos desde la metodolog\u00eda cient\u00edfica y el manejo de complejos algoritmos f\u00edsicos, y el otro desde la habilidad por evidenciar mediante operaciones est\u00e9ticas y conceptuales espacios invisibles del inconsciente colectivo.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Arte y Astronom\u00eda encuentran en la ciencia ficci\u00f3n un espacio de confluencia, o de expansi\u00f3n dram\u00e1tica de sus practicas. Desde este espacio surgen conclusiones propias, y se establece un nuevo espacio mitol\u00f3gico, o una especie de sincretismo est\u00e9tico algor\u00edtmico, como el establecido por H.P. Lovecraft en su imaginario de terror m\u00edstico, bajo la forma de Cosmicismo, o Terror C\u00f3smico, donde terribles demonios proyectados por los miedos y deseos humanos, arrasan con nuestro inconsciente, explorando nuevas formas de inculcar terror bajo un complejo escenario bien constituido. Por otro lado la est\u00e9tica de las artes espaciales (denominaci\u00f3n que intenta aglutinar en si obras inspiradas en estos conocimientos), ha emergido en los \u00faltimos a\u00f1os con inusual fuerza, rescatando desde la investigaci\u00f3n astron\u00f3mica imaginarios, contextos y atm\u00f3sferas que exploran nuevos limites de representaci\u00f3n, en paralelo a la pragm\u00e1tica b\u00fasqueda cient\u00edfica. Las artes mediales han sido el espacio de incubaci\u00f3n para estas practicas, al integrar en si la proficiencia del uso creativo y tecnol\u00f3gico de herramientas y c\u00f3digos actuales.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Nociones como tiempo y espacio han sido explorados por la ciencia ficci\u00f3n literaria hasta los limites mas rec\u00f3nditos y oscuros, constituyendo din\u00e1micas de representaci\u00f3n absolutos y con m\u00e1rgenes irreconocibles, para luego dar paso a la ciencia ficci\u00f3n audiovisual, con una infinidad de pel\u00edculas que exploran a la vez una infinidad de g\u00e9neros h\u00edbridos. El inconsciente colectivo esta lleno de im\u00e1genes ficticias que hoy parecen confundirse con la realidad, producidos por una cultura que se nutre del imaginario cient\u00edfico espacial, apelando desde el estado de angustia mas oscuro del ser humano, hasta la situaci\u00f3n mas l\u00fadica y surrealista, el que a su vez capta la atenci\u00f3n de aspectos desconocidos del universo; \u00bfestamos en realidad solos?, \u00bfsomos capaces de sobrevivir a una tormenta c\u00f3smica? \u00bfes nuestra civilizaci\u00f3n tan vulnerable como los salvajes dinosaurios?, \u00bfseremos rescatados por una raza mas inteligente que la nuestra?. El cine y la literatura, en su gran mayor\u00eda han apelado al miedo por lo desconocido, ha cristalizado mediante las formas de nuestras propias pesadillas colectivas una cosmolog\u00eda que encuentra en la cultura popular mas resonancia que la ciencia pura, creando una masa critica que se alimenta de la ignorancia y necesidad de encontrar nuevas mitolog\u00edas diferentes a las que nos han acompa\u00f1ado en los \u00faltimos siglos. Capas de invisibilidad, teletransportaci\u00f3n, video conferencias, todos aspectos que pertenec\u00edan a la ciencia ficci\u00f3n est\u00e1n cada vez mas presentes en una cotidianidad aparente, y la promesa de la innovaci\u00f3n augura un futuro predecible solamente por la imaginaci\u00f3n de lo que para el contexto cient\u00edfico representa lo absurdo.<\/p>\n<p>Hoy d\u00eda el desaf\u00edo es simple y pragm\u00e1tico, pero complejo en su concreci\u00f3n; establecer un contexto donde artistas y astr\u00f3nomos se encuentren para potenciar un dialogo que permita la expansi\u00f3n de ambas disciplinas, creando la sinerg\u00eda necesaria para crear un contexto nuevo, e incluir din\u00e1micas donde la comunidad en general tenga acceso a estos conocimientos. Es fundamental avanzar hacia un estado de madurez del genero, rescatando de la imaginaci\u00f3n de lo absurdo conclusiones que las ciencias exactas no han lgrado interpretar, creando los contextos indicados donde artes y ciencias espaciales puedan constituir un real espacio de integraci\u00f3n din\u00e1mico y expansivo. \u201cNo estamos seguros de que puedan desarrollarse planetas rocosos completos, pero estamos viendo los primeros pasos, de manera que tendremos que cambiar nuestras suposiciones sobre las condiciones que se requieren para el crecimiento de s\u00f3lidos\u201d, planteaba el astr\u00f3nomo de Alma Luca Ricc el 30 de noviembre del 2012 con motivo de las observaciones de este radio observatorio, en una demostraci\u00f3n de como en un abrir y cerrar de software toda la teoria de como se forman los planetas rocosos esta cambiando drasticamente. Descubriemiento no menor considerando que nuestro propio planeta es uno de ellos, y predice la forma en como se constituyo el lugar donde estamos parados en el universo.<\/p>\n<p>La destrucci\u00f3n de los paradigmas es inminente. Lo que suceda despu\u00e9s es impredecible.<\/p>\n<p>erg<\/p>\n<p><a href=\"#sdfootnote1anc\">1<\/a>La analog\u00eda la realizo Johnatan Saldanha, artista y te\u00f3rico portugu\u00e9s quien asisti\u00f3 y potencio la residencia de la artista valenciana Regina de Miguel, realizada tanto en el observatorio Paranal como en Alto Patache al sur de Iquique. La residencia estaba enmarcada en el Festival Juan Downey de la 10\u00aa Bienal de Video y Artes Mediales, ganado en su versi\u00f3n anterior por Gabriel Del Favero , quien residi\u00f3 en Hangar de Barcelona, un potente centro de producci\u00f3n europeo, y el inicio de un Programa de Residencias que lanzo una convocatoria ganada por De Miguel. Ambos contextos fueron impulsados por la Corporaci\u00f3n Chilena de Video, en potencia con Hangar, el Centro Cultural de Espa\u00f1a, el Area de Nuevos Medios del CNCA, ESO, Matadero y El Centro del Desierto. Esta di\u00e1spora de instituciones se han unido para desarrollar una residencia de arte y ciencia en el contexto de observatorios astron\u00f3micos y la complejidad del desierto en Chile, que tiene como objetivo crear una atm\u00f3sfera de uni\u00f3n e intercambio para artistas y astr\u00f3nomos.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 347,
          "id": 347,
          "title": "arte y astronomi\u0301a 1",
          "filename": "arte-y-astronomi\u0301a-1.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arte-y-astronomi\u0301a-1.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "arte-y-astronomia-1",
          "date": "2020-06-05 17:12:23",
          "modified": "2020-06-05 17:12:51",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1124,
          "height": 650,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arte-y-astronomi\u0301a-1-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arte-y-astronomi\u0301a-1-300x173.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 173,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arte-y-astronomi\u0301a-1-768x444.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 444,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arte-y-astronomi\u0301a-1-1024x592.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 592,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arte-y-astronomi\u0301a-1.jpg",
            "1536x1536-width": 1124,
            "1536x1536-height": 650,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arte-y-astronomi\u0301a-1.jpg",
            "2048x2048-width": 1124,
            "2048x2048-height": 650
          }
        },
        {
          "ID": 348,
          "id": 348,
          "title": "arte y astronomi\u0301a 2",
          "filename": "arte-y-astronomi\u0301a-2.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arte-y-astronomi\u0301a-2-scaled.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "This night-time panorama shows Cerro Armazones in the Chilean desert, near ESO's Paranal Observatory, site of the Very Large Telescope (VLT). Cerro Armazones was chosen as the site for the planned European Extremely Large Telescope (E-ELT), which, with its 40-metre-class diameter mirror, will be the world\u2019s biggest eye on the sky. An amazing interactive virtual tour is available here This image is available as a mounted image in the ESOshop.",
          "name": "arte-y-astronomia-2",
          "date": "2020-06-05 17:12:29",
          "modified": "2020-06-05 17:12:29",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2560,
          "height": 1170,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arte-y-astronomi\u0301a-2-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arte-y-astronomi\u0301a-2-300x137.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 137,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arte-y-astronomi\u0301a-2-768x351.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 351,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arte-y-astronomi\u0301a-2-1024x468.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 468,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arte-y-astronomi\u0301a-2-1536x702.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 702,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arte-y-astronomi\u0301a-2-2048x936.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 936
          }
        },
        {
          "ID": 349,
          "id": 349,
          "title": "arte y astronomi\u0301a 3",
          "filename": "arte-y-astronomi\u0301a-3.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arte-y-astronomi\u0301a-3.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "arte-y-astronomia-3",
          "date": "2020-06-05 17:12:46",
          "modified": "2020-06-05 17:12:46",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 395,
          "height": 604,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arte-y-astronomi\u0301a-3-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arte-y-astronomi\u0301a-3-196x300.png",
            "medium-width": 196,
            "medium-height": 300,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arte-y-astronomi\u0301a-3.png",
            "medium_large-width": 395,
            "medium_large-height": 604,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arte-y-astronomi\u0301a-3.png",
            "large-width": 395,
            "large-height": 604,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arte-y-astronomi\u0301a-3.png",
            "1536x1536-width": 395,
            "1536x1536-height": 604,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arte-y-astronomi\u0301a-3.png",
            "2048x2048-width": 395,
            "2048x2048-height": 604
          }
        },
        {
          "ID": 350,
          "id": 350,
          "title": "arte y astronomi\u0301a 4",
          "filename": "arte-y-astronomi\u0301a-4.jpeg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arte-y-astronomi\u0301a-4.jpeg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "arte-y-astronomia-4",
          "date": "2020-06-05 17:12:47",
          "modified": "2020-06-05 17:12:47",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1077,
          "height": 434,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arte-y-astronomi\u0301a-4-150x150.jpeg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arte-y-astronomi\u0301a-4-300x121.jpeg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 121,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arte-y-astronomi\u0301a-4-768x309.jpeg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 309,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arte-y-astronomi\u0301a-4-1024x413.jpeg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 413,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arte-y-astronomi\u0301a-4.jpeg",
            "1536x1536-width": 1077,
            "1536x1536-height": 434,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arte-y-astronomi\u0301a-4.jpeg",
            "2048x2048-width": 1077,
            "2048x2048-height": 434
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none",
      "is_highlighted": false
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/346"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=346"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=346"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 351,
    "date": "2014-01-30T13:16:05",
    "date_gmt": "2014-01-30T17:16:05",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=351"
    },
    "modified": "2020-06-05T13:16:40",
    "modified_gmt": "2020-06-05T17:16:40",
    "slug": "iv-festival-de-las-artes-valparaiso",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/iv-festival-de-las-artes-valparaiso\/",
    "title": {
      "rendered": "IV Festival de las Artes, Valpara\u00edso"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>El director de la Corporaci\u00f3n Chilena de Video, Enrique Rivera, desarroll\u00f3 una curator\u00eda de proyectos que se presentaron en el contexto del IV Festival de las Artes de Valparaiso, donde participo una importante parte del equipo de la CChV, apoyando desde su experiencia y gesti\u00f3n.<\/p>\n",
      "text": "<p>El proyecto titulado \u201cLa Transformaci\u00f3n de la Materia\u201d, fue el evento de inauguraci\u00f3n del Festival de las Artes de Valparaiso, encuentro organizado por el CNCA y dirigido por Isabel Iba\u00f1ez. Rivera ademas particip\u00f3 en un jurado para la selecci\u00f3n de los proyectos presentados en el espacio p\u00fablico durante el festival, y el equipo en otras actividaes desarrolladas durente este importante encuentro cultural, creando un puente de colaboraci\u00f3n entre Santiago y Valparaiso.<\/p>\n<p>Direci\u00f3n General: Enrique Rivera<br \/>\nDirecci\u00f3n de Arte: Enciclopedia Color &amp; Ropa Doce\u00f1ada 12-NA<br \/>\nProducci\u00f3n general: Catalina Ossa<br \/>\nAnimaci\u00f3n: Enciclopedia Color, Null object &amp; Derios<br \/>\nVestuario (pelicanos): Ropa Doce\u00f1ada 12-NA<br \/>\nVideos: Caco Marshall<br \/>\nM\u00fasica: Andesground Music &amp; Matias Aguayo<br \/>\nImplementaci\u00f3n en vivo: Null Object<br \/>\nEstructura: Rep\u00fablica Port\u00e1til<br \/>\nT\u00e9cnica: Waudiovisual<br \/>\nPatrocina: Corporaci\u00f3n Chilena de Video<br \/>\nAsistentes: 2.000 aprox.<\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 352,
          "id": 352,
          "title": "valp 1",
          "filename": "valp-1.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/valp-1.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "valp-1",
          "date": "2020-06-05 17:15:55",
          "modified": "2020-06-05 17:16:00",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 617,
          "height": 348,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/valp-1-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/valp-1-300x169.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 169,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/valp-1.png",
            "medium_large-width": 617,
            "medium_large-height": 348,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/valp-1.png",
            "large-width": 617,
            "large-height": 348,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/valp-1.png",
            "1536x1536-width": 617,
            "1536x1536-height": 348,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/valp-1.png",
            "2048x2048-width": 617,
            "2048x2048-height": 348
          }
        },
        {
          "ID": 353,
          "id": 353,
          "title": "valp 2",
          "filename": "valp-2.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/valp-2.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "valp-2",
          "date": "2020-06-05 17:15:57",
          "modified": "2020-06-05 17:15:57",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 429,
          "height": 297,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/valp-2-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/valp-2-300x208.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 208,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/valp-2.png",
            "medium_large-width": 429,
            "medium_large-height": 297,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/valp-2.png",
            "large-width": 429,
            "large-height": 297,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/valp-2.png",
            "1536x1536-width": 429,
            "1536x1536-height": 297,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/valp-2.png",
            "2048x2048-width": 429,
            "2048x2048-height": 297
          }
        },
        {
          "ID": 354,
          "id": 354,
          "title": "valp 3",
          "filename": "valp-3.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/valp-3.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "valp-3",
          "date": "2020-06-05 17:15:57",
          "modified": "2020-06-05 17:15:57",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 413,
          "height": 192,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/valp-3-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/valp-3-300x139.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 139,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/valp-3.png",
            "medium_large-width": 413,
            "medium_large-height": 192,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/valp-3.png",
            "large-width": 413,
            "large-height": 192,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/valp-3.png",
            "1536x1536-width": 413,
            "1536x1536-height": 192,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/valp-3.png",
            "2048x2048-width": 413,
            "2048x2048-height": 192
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none",
      "is_highlighted": false
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/351"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=351"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=351"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 357,
    "date": "2012-11-22T13:23:17",
    "date_gmt": "2012-11-22T17:23:17",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=357"
    },
    "modified": "2020-06-05T13:27:31",
    "modified_gmt": "2020-06-05T17:27:31",
    "slug": "proyecto-curatorial-trabajo-en-utopia",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/proyecto-curatorial-trabajo-en-utopia\/",
    "title": {
      "rendered": "Proyecto curatorial Trabajo en Utop\u00eda"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>El proyecto curatorial Trabajo en Utop\u00eda, es el resultado de las motivaciones de un grupo indisciplinario e interuniversitario, respecto a la inserci\u00f3n de la arquitectura moderna en nuestro pa\u00eds, as\u00ed como tambi\u00e9n, de los procesos de trabajo que se llevaron a cabo con dicho programa<\/p>\n",
      "text": "<p><strong>Trabajo en Utop\u00eda<\/strong><br \/>\nEl 27 de noviembre inaugura <em>Trabajo en Utop\u00eda <\/em>en Galer\u00eda MACCHINA, Campus Oriente<br \/>\nde la Universidad Cat\u00f3lica<\/p>\n<p>El proyecto curatorial <em>Trabajo en Utop\u00eda, <\/em>es el resultado de las motivaciones de un grupo indisciplinario e interuniversitario, respecto a la inserci\u00f3n de la arquitectura moderna en nuestro pa\u00eds, as\u00ed como tambi\u00e9n, de los procesos de trabajo que se llevaron a cabo con dicho programa. El equipo de la muestra, donde se nos encontramos con estudiantes y egresados de distintas \u00e1reas (como las artes visuales, teor\u00eda y la historia del arte y arquitectura), que reflexionan entorno a los procesos de trabajo para la construcci\u00f3n del edificio para la UNCTAD III (Tercera Conferencia Mundial para el Desarrollo y el Comercio de las Naciones Unidas). Edificio emblem\u00e1tico, no s\u00f3lo por su historia posterior, la cual llena de fracturas y cambios (acordes a los distintos momentos que ha vivido el pa\u00eds), sino tambi\u00e9n, monumento que puede ser le\u00eddo como la consumaci\u00f3n de un programa arquitect\u00f3nico moderno, donde la realidad urbana es alterada completamente. Para la conquista de este hito es necesario analizar las condiciones pol\u00edticas que dieron cabida a un proyecto tan ambicioso, y como esto influyo en todos los ciudadanos de la capital. Son los miembros de la sociedad chilena de 1971, quienes desde el mes de abril y que durante 11 meses se volcaron en la realizaci\u00f3n de esta obra; ellos son los grandes protagonistas de esta muestra. Una pieza de arte total si se quiere, o la consumaci\u00f3n hegem\u00f3nica (pero poco duradera) de un proyecto pol\u00edtico nunca antes visto en nuestro pa\u00eds. En un per\u00edodo de tiempo \u00fanico para nuestra historia.<\/p>\n<p>(Ley\u00a0 N\u00b0 17288, de 1970. Astaburuaga)<\/p>\n<p><em>Trabajo en Utop\u00eda <\/em>es un proyecto curado por Mat\u00edas Allende y Carol Illanes, quienes coordinan el proyecto que se presenta con dos resultados. Uno encabezada por los artistas Camila Astaburuaga, Matthew Neary, Macarena Gonzales y Tom\u00e1s Fern\u00e1ndez, quienes ponen en di\u00e1logo obras de arte in\u00e9ditas que reflexionan acerca de los procesos de trabajo, el cuerpo de los trabajadores, el contexto hist\u00f3rico y las innovaciones materiales y conceptuales; llevadas a cabo para el edificio de la UNCTAD III. Mientras por otro lado, los investigadores Christian Bartlau, Rodrigo Pardo (ambos estudiantes de arquitectura), Diego Parra (estudiante de Historia del Arte) y quienes dirigen el proyecto, realizan un proceso de exhumaci\u00f3n de un acontecimiento largamente referido en las p\u00e1ginas de la historia de nuestro pa\u00eds. Pero que acuciosamente no se ha examinado desde las fuentes primarias y programa de realizaci\u00f3n. Esperando para el siguiente a\u00f1o, realizar el lanzamiento de los textos de investigaci\u00f3n, compilados en un libro. Todo este trabajo, tanto lo expuesto en sala, as\u00ed como las investigaciones, ser\u00e1n contenidas en un <em>website<\/em> realizado por la artista visual Paloma Llamb\u00edas.<\/p>\n<p>In-concluso. (Gonzalez)<\/p>\n<p>El 27 de noviembre inaugura <em>Trabajo en Utop\u00eda <\/em>en Galer\u00eda MACCHINA, Campus Oriente de la Universidad Cat\u00f3lica. Desde ese d\u00eda, todos aquellos interesados en el edificio y la muestra, podr\u00e1n ver el resultado de una investigaci\u00f3n de cerca 11 meses de trabajo. Adem\u00e1s de inaugurarse la muestra de arte contempor\u00e1neo, se lanzar\u00e1 el <em>website <\/em>de <em>Trabajo en Utop\u00eda, <\/em>donde encontrar\u00e1n im\u00e1genes de las obras, rese\u00f1as del equipo y los textos de los investigadores. Tras esto, la muestra contempla dos actividades m\u00e1s a realizarse en el mes de diciembre. Un conversatorio el d\u00eda martes 4, con los curadores de la muestra, m\u00e1s un grupo de invitados entre los que contamos con el arquitecto Francisco Chateau, el te\u00f3rico del arte Federico Galende y la artista visual Voluspa Jarpa. Posteriormente, el d\u00eda mi\u00e9rcoles 19 se exhibir\u00e1 un corte especial para la muestra del documental <em>Escapes de Gas <\/em>del realizador Bruno Salas (Trampa Films), una pieza con una inmensa consonancia con el trabajo curatorial. Dicha pel\u00edcula es una completa recopilaci\u00f3n de material testimonial, que por medio de la obra de F\u00e9lix Maruenda para la UNCTAD III, se evidencia el destino de las piezas de arte aplicada, tras el Golpe de Estado y el incendio ocurrido en 2006. Junto con esto, una discusi\u00f3n que bifurca el documental sobre las obras originales, con textos sobre las piezas recientemente exhibidas en Galer\u00eda MACCHINA. Para ello, se ha invitado a un grupo de diversos estudiantes de distintas disciplinas a generar textos post- curatoriales; esperando con esto, enriquecer la discusi\u00f3n respecto al potencial reflexivo del edificio.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 358,
          "id": 358,
          "title": "proyecto utopi\u0301a",
          "filename": "proyecto-utopi\u0301a.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/proyecto-utopi\u0301a.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "proyecto-utopia",
          "date": "2020-06-05 17:23:08",
          "modified": "2020-06-05 17:23:13",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1772,
          "height": 1329,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/proyecto-utopi\u0301a-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/proyecto-utopi\u0301a-300x225.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 225,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/proyecto-utopi\u0301a-768x576.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 576,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/proyecto-utopi\u0301a-1024x768.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 768,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/proyecto-utopi\u0301a-1536x1152.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1152,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/proyecto-utopi\u0301a.jpg",
            "2048x2048-width": 1772,
            "2048x2048-height": 1329
          }
        },
        {
          "ID": 360,
          "id": 360,
          "title": "proyecto utopi\u0301a 2",
          "filename": "proyecto-utopi\u0301a-2.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/proyecto-utopi\u0301a-2.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "proyecto-utopia-2",
          "date": "2020-06-05 17:27:17",
          "modified": "2020-06-05 17:27:27",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1772,
          "height": 1160,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/proyecto-utopi\u0301a-2-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/proyecto-utopi\u0301a-2-300x196.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 196,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/proyecto-utopi\u0301a-2-768x503.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 503,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/proyecto-utopi\u0301a-2-1024x670.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 670,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/proyecto-utopi\u0301a-2-1536x1006.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1006,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/proyecto-utopi\u0301a-2.jpg",
            "2048x2048-width": 1772,
            "2048x2048-height": 1160
          }
        },
        {
          "ID": 361,
          "id": 361,
          "title": "proyecto utopi\u0301a 3",
          "filename": "proyecto-utopi\u0301a-3.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/proyecto-utopi\u0301a-3.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "proyecto-utopia-3",
          "date": "2020-06-05 17:27:21",
          "modified": "2020-06-05 17:27:21",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2256,
          "height": 1504,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/proyecto-utopi\u0301a-3-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/proyecto-utopi\u0301a-3-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/proyecto-utopi\u0301a-3-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/proyecto-utopi\u0301a-3-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/proyecto-utopi\u0301a-3-1536x1024.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1024,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/proyecto-utopi\u0301a-3-2048x1365.jpg",
            "2048x2048-width": 2048,
            "2048x2048-height": 1365
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none",
      "is_highlighted": false
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/357"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=357"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=357"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 362,
    "date": "2012-11-21T13:33:01",
    "date_gmt": "2012-11-21T17:33:01",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=362"
    },
    "modified": "2020-06-05T13:33:24",
    "modified_gmt": "2020-06-05T17:33:24",
    "slug": "seleccion-para-videoakt-bienal-de-video-y-artes-mediales-por-valentina-montero",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/seleccion-para-videoakt-bienal-de-video-y-artes-mediales-por-valentina-montero\/",
    "title": {
      "rendered": "SELECCI\u00d3N PARA VIDEOAKT \/\/ BIENAL DE VIDEO Y ARTES MEDIALES por Valentina Montero"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>SELECCI\u00d3N PARA VIDEOAKTA a presentarse en Instituto Cervantes de Berl\u00edn, Alemania entre el 4 y 5 de diciembre 2012<\/p>\n",
      "text": "<p><strong>Selecci\u00f3n\u00a0 de trabajos de artistas chilenos para Videoakt<\/strong><\/p>\n<p>Artistas: Enrique Ram\u00edrez \u2013 Nicolas Grum \u2013 Valentina Serrati \u2013 Sebasti\u00e1n Schmidt Urz\u00faa<br \/>\n<strong>Curadora: Valentina Montero<br \/>\nBienal de Video y Artes Mediales<\/strong><\/p>\n<p>Una torre Eiffel que se hunde lentamente en la postal parisina; un paquete misterioso olvidado en una estaci\u00f3n en Nueva York, el disparo que vuelve en eterno retorno a derribar al pistolero; un misterioso personaje solitario sobre los edificios de Taipei. Estas son algunas de las escenas de los videos seleccionados para esta muestra. Las distintas obras convergen en la experimentaci\u00f3n perform\u00e1tica del cuerpo y\u00a0 los objetos a trav\u00e9s del audiovisual (video y cine), distanci\u00e1ndose de estructuras narrativas cl\u00e1sicas o de soluciones efectistas. La ciudad sirve como tel\u00f3n de fondo y como tem\u00e1tica en s\u00ed. El paisaje urbano sirve de excusa para situar a personajes que se mueven en una imaginer\u00eda del no-lugar. Los rasgos impersonales de la ciudad son asumidos por personajes similares a su entorno: an\u00f3nimos, m\u00edticos, fr\u00edos.<br \/>\nLos artistas seleccionados en esta muestra trabajan bordeando la fragilidad de las fronteras entre los referentes sociales, los imaginarios colectivos sobre-codificados por los medios de comunicaci\u00f3n social y su disipaci\u00f3n en la individualidad.<\/p>\n<p>En \u201c<strong>Paris city of light, the city of love\u2026\u201d<\/strong> de <strong>Enrique Ram\u00edrez<\/strong> la imagen de la torre Eiffel sobre codificada por la historia y el turismo desaparece de la postal imaginada, anulando lentamente la lectura m\u00edtica de una ciudad emblem\u00e1tica. Ram\u00edrez nos invita a reflexionar sobre la relaci\u00f3n paisaje-territorio-historia, en donde el imaginario colectivo se hace l\u00e1bil ante la p\u00e9rdida de sus \u00edconos.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>En The Box, Nicol\u00e1s Grum<\/strong> nos ofrece una mirada al interior del sistema de seguridad anti terrorista presente en la ciudad de Nueva York. Grum crea una copia de una &#8220;caja sospechosa&#8221;, imagen utilizada en la campa\u00f1a publicitaria 2010 de MTA (Metropolitan Transportation Authority). Esta es introducida en el sistema de transporte con el fin de activar los sistemas de seguridad y los servicios de objetos perdidos de la instituci\u00f3n. De esta forma, el artista hace que los c\u00f3digos art\u00edsticos se cuelen y crucen con los c\u00f3digos publicitarios y las regulaciones de control y vigilancia de Estado.<\/p>\n<p><strong>Aia, de Valentina Serrati<\/strong>, es un trabajo que surge como secuela de Celeste (2007). En este video la artista construye un personaje ambiguo mitad ficci\u00f3n, mitad mito que se mueve con poses y gestos a veces solemnes, a veces infantiles habitando un espacio-tiempo indeterminado sobre edificios de Taipei. Su vestuario alude a la imaginer\u00eda oriental tradicional y al manga al mismo tiempo, provocando una distancia o extra\u00f1amiento con el entorno arquitect\u00f3nico de por s\u00ed particular en la capital de Taiwan. El video invita a la contemplaci\u00f3n de la ciudad, de su vac\u00edo y misterio, afectada por las variaciones clim\u00e1ticas y por un cierto desamparo existencial encarnado en Aia como solitario personaje posmoderno y pos industrial.<\/p>\n<p><strong>Midiendo el Ser, de Sebasti\u00e1n Schmidt Urz\u00faa<\/strong> no cuenta una historia, sino que invita al espectador a participar de una sucesi\u00f3n de breves escenas que en su repetici\u00f3n van tejiendo una trama de austeridad pl\u00e1stica en donde los objetos m\u00e1s prosaicos se har\u00e1n delirantes y abstractos a la vez. Estructurado como un relato circular nos encontramos ante un personaje que no termina de morir subsumido en un entorno urbano que no deja ver huellas de sus or\u00edgenes, donde la identidad se disipa hasta desaparecer.<\/p>\n<p><strong>Fichas T\u00e9cnicas<\/strong><\/p>\n<p>Enrique Ram\u00edrez<br \/>\nNace en Santiago de Chile en 1979. Es Comunicador Audiovisual con menci\u00f3n en Cine, Instituto Arcos, Santiago, Chile, y Master en Arte Contempor\u00e1neo y Nuevos Medios del Studio National Des Arts Contemporains, Le Fresnoy, Francia. Su trabajo ronda la relaci\u00f3n con el paisaje, la cotidianidad y la memoria hist\u00f3rica y subjetiva.<\/p>\n<p><strong>Obra<br \/>\nT\u00edtulo: Paris city of light, the city of love &#8230; <\/strong><strong>Could become anywhere? <\/strong><strong>An act of patience, a still image disappears. Could that be a city?<\/strong><\/p>\n<p>Ficha t\u00e9cnica<br \/>\nVideo<br \/>\nFormato: HDV<br \/>\nDuraci\u00f3n: 10&#8242;<br \/>\nFrance 2009<\/p>\n<p><strong>Nicol\u00e1s Grum<\/strong><br \/>\nSantiago de Chile, 1977. Su trabajo se desarrolla a trav\u00e9s de video, escultura, dibujo e instalaci\u00f3n. Ha expuesto en los principales museos y galer\u00edas de su pa\u00eds, y en ciudades como Nueva York, Paris, Beijing, Berlin, Medell\u00edn o Sao Paulo, entre otras. Dentro de sus muestras destaca su participaci\u00f3n en la Bienal de Beijing, la Trienal de Chile, el festival Transmediale de Berlin y el proyecto Artistas en Latinoam\u00e9rica.<\/p>\n<p><strong>Obra<br \/>\nT\u00edtulo: The Box<\/strong><br \/>\nA\u00f1o: 2010<br \/>\nVideo color<br \/>\nDuraci\u00f3n: 3: 33<br \/>\nLugar: New York<\/p>\n<p><strong>Valentina Serrati<\/strong><br \/>\nArtista Visual, nacida en Paraguay. Desde 1997 utiliza el video y sus desplazamientos hacia la video-instalaci\u00f3n y la video-performance como herramienta de trabajo; ha participado en el Festival de Cine y Video de Valdivia as\u00ed como la Bienal de Video y Nuevos Medios en sus ultimas cinco versiones en el Museo de Arte Contempor\u00e1neo de Santiago de Chile. Trabaj\u00f3 en Taipei, Taiwan durante 2008 y 2009. Sus \u00faltimos proyectos de performance en espacio p\u00fablico (SCL 2110) exploran los territorios de interacci\u00f3n social del ciudadano y sus particulares lenguajes para relacionarse con el otro. Actualmente es la coordinadora del \u00e1rea de Nuevos Medios del Consejo de la Cultura de Santiago de Chile<\/p>\n<p><strong>Obra<br \/>\nT\u00edtulo: Aia<\/strong><span style=\"text-decoration: underline;\"><br \/>\n<\/span>Ficha t\u00e9cnica<span style=\"text-decoration: underline;\"><br \/>\n<\/span>Video<br \/>\nA\u00f1o: 2009<br \/>\nColor\/ HD \/<br \/>\nDuracion aprox 3.30 min.<br \/>\nChile<\/p>\n<p><strong>Sebastian Schmidt Urz\u00faa.<\/strong><br \/>\nChile, 1973. Realiza estudios de Bellas Artes y Cine en Santiago. A fines 1999 se traslada a Barcelona, Espa\u00f1a. Ha filmado entre los a\u00f1os 2002 y 2010 doce cortometrajes usando siempre el formato de s\u00faper 8mm y participado en variados festivales de cine alrededor del mundo en lugares como Nueva York, El Cairo, Roma o Arica.\u00a0 En sus trabajos explora la b\u00fasqueda del lenguaje abstracto del audiovisual.<\/p>\n<p><strong>Obra<br \/>\nT\u00edtulo: Midiendo el Ser<\/strong><\/p>\n<p>Duraci\u00f3n: 5\u201907\u2019\u2019<br \/>\nFormato de filmaci\u00f3n: s\u00faper8<br \/>\nFilmado en: Barcelona, Espa\u00f1a<br \/>\nA\u00f1o: 2008<br \/>\nAct\u00faan: Esteban de Aguilera, Andr\u00e9s Heinsen, Juan Waidele<br \/>\nColabora: Nicol\u00e1s Gustav<\/p>\n<p><strong>Valentina Montero<\/strong><br \/>\nSantiago de Chile, 1973. Es periodista, licenciada en Est\u00e9tica, M\u00e1ster en Comisariado en Arte y Nuevos Medios en MECAD. Candidata a Doctora en Imagen y Tecnolog\u00eda por la Universidad de Barcelona. Trabaja en Espa\u00f1a y Chile como docente, comisaria e investigadora en arte y nuevos medios.\u00a0 Desde 2003 a 2009 participa del comit\u00e9 de la Bienal de Video y Artes Mediales de Santiago de Chile. <a href=\"http:\/\/www.bvam.cl\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">www.bvam.cl<br \/>\n<\/a><br \/>\n<strong>Bienal de Video y Artes Mediales. <\/strong><a href=\"http:\/\/www.bvam.cl\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">www.bvam.cl<\/a><br \/>\nLa Bienal de Video y Artes Mediales es el \u00fanico evento sistem\u00e1tico en Chile que desde 1993 realiza una labor de difusi\u00f3n de obras y proyectos art\u00edsticos en formato video y otros soportes electr\u00f3nicos e interactivos. Desde sus inicios ha promovido el trabajo experimental de artistas de la regi\u00f3n, fomentando el intercambio con sus pares internacionales para generar un espacio de debate y reflexi\u00f3n sobre el arte contempor\u00e1neo y la cultura digital.<\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 363,
          "id": 363,
          "title": "VIDEOAKT 1",
          "filename": "VIDEOAKT-1.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/VIDEOAKT-1.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "videoakt-1",
          "date": "2020-06-05 17:32:46",
          "modified": "2020-06-05 17:32:46",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 250,
          "height": 167,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/VIDEOAKT-1-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/VIDEOAKT-1.jpg",
            "medium-width": 250,
            "medium-height": 167,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/VIDEOAKT-1.jpg",
            "medium_large-width": 250,
            "medium_large-height": 167,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/VIDEOAKT-1.jpg",
            "large-width": 250,
            "large-height": 167,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/VIDEOAKT-1.jpg",
            "1536x1536-width": 250,
            "1536x1536-height": 167,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/VIDEOAKT-1.jpg",
            "2048x2048-width": 250,
            "2048x2048-height": 167
          }
        },
        {
          "ID": 364,
          "id": 364,
          "title": "VIDEOAKT 2",
          "filename": "VIDEOAKT-2.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/VIDEOAKT-2.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "videoakt-2",
          "date": "2020-06-05 17:32:48",
          "modified": "2020-06-05 17:32:48",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 250,
          "height": 166,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/VIDEOAKT-2-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/VIDEOAKT-2.jpg",
            "medium-width": 250,
            "medium-height": 166,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/VIDEOAKT-2.jpg",
            "medium_large-width": 250,
            "medium_large-height": 166,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/VIDEOAKT-2.jpg",
            "large-width": 250,
            "large-height": 166,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/VIDEOAKT-2.jpg",
            "1536x1536-width": 250,
            "1536x1536-height": 166,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/VIDEOAKT-2.jpg",
            "2048x2048-width": 250,
            "2048x2048-height": 166
          }
        },
        {
          "ID": 365,
          "id": 365,
          "title": "VIDEOAKT 3",
          "filename": "VIDEOAKT-3.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/VIDEOAKT-3.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "videoakt-3",
          "date": "2020-06-05 17:32:50",
          "modified": "2020-06-05 17:32:50",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1228,
          "height": 819,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/VIDEOAKT-3-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/VIDEOAKT-3-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/VIDEOAKT-3-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/VIDEOAKT-3-1024x683.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 683,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/VIDEOAKT-3.jpg",
            "1536x1536-width": 1228,
            "1536x1536-height": 819,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/VIDEOAKT-3.jpg",
            "2048x2048-width": 1228,
            "2048x2048-height": 819
          }
        },
        {
          "ID": 366,
          "id": 366,
          "title": "VIDEOAKT 4",
          "filename": "VIDEOAKT-4.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/VIDEOAKT-4.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "videoakt-4",
          "date": "2020-06-05 17:32:52",
          "modified": "2020-06-05 17:32:52",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 250,
          "height": 200,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/VIDEOAKT-4-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/VIDEOAKT-4.jpg",
            "medium-width": 250,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/VIDEOAKT-4.jpg",
            "medium_large-width": 250,
            "medium_large-height": 200,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/VIDEOAKT-4.jpg",
            "large-width": 250,
            "large-height": 200,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/VIDEOAKT-4.jpg",
            "1536x1536-width": 250,
            "1536x1536-height": 200,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/VIDEOAKT-4.jpg",
            "2048x2048-width": 250,
            "2048x2048-height": 200
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none",
      "is_highlighted": false
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/362"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=362"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=362"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 367,
    "date": "2012-11-19T13:36:24",
    "date_gmt": "2012-11-19T17:36:24",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=367"
    },
    "modified": "2020-06-05T13:36:45",
    "modified_gmt": "2020-06-05T17:36:45",
    "slug": "festival-libr3-tecnologia-cultura-sustentabilidad",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/festival-libr3-tecnologia-cultura-sustentabilidad\/",
    "title": {
      "rendered": "Festival Libr3. Tecnolog\u00eda \/ Cultura \/ Sustentabilidad"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>#Festival Libr3\/ Cultura, Tecnolog\u00eda y Sustentabilidad. As\u00ed describe la organizaci\u00f3n el Festival Libr3, una iniciativa autoconvocante, que busca dar un contexto para la discusi\u00f3n y reflexi\u00f3n de la cultura libre en nuestro pa\u00eds.<\/p>\n",
      "text": "<p>El festival nace como una plataforma presencial de encuentro para organizaciones de diversa \u00edndole, que tienen relaci\u00f3n con la cultura libre<\/p>\n<p>Entendemos la cultura libre como un concepto que abarca aspectos como empoderar, informar, entregar herramientas libres para el mundo de hoy. En ese sentido, hacen sentido com\u00fan todas aquellas organizaciones que permiten el acceso a ser parte de una cultura en la que se cambian los paradigmas dictados por la generalidad del sistema.<br \/>\nMuchas de las organizaciones formadas para apoyar alguna de las l\u00edneas de acci\u00f3n de la cultura libre se han visto con la necesidad de unir fuerzas con otras organizaciones, pero no existe una red que permita conectarlas.<br \/>\nEl festival de cultura libre entonces, cumple las expectativas de reuni\u00f3n entre organizaciones y tambi\u00e9n de su acci\u00f3n en la sociedad en diversas actividades como charlas, conversatorios, talleres y manifestaciones art\u00edsticas.<\/p>\n<div>\n<p>Sin embargo, el festival es s\u00f3lo un evento, un primer encuentro. Es por esto que, para que todas estas organizaciones sigan en contacto, de la mano de este festival nace la Red Nacional de Cultura Libre.<\/p>\n<\/div>\n<p>Qu\u00e9 es la Cultura Libre?<br \/>\nPodemos encontrar esta definici\u00f3n en wikipedia:<\/p>\n<p>&#8220;La cultura libre es la visi\u00f3n de la cultura que promueve un heterog\u00e9neo movimiento social bas\u00e1ndose en el principio de libertad para distribuir o modificar trabajos y obras creativas, usando internet as\u00ed como otros medios.Es un movimiento que se opone a las medidas restrictivas de las leyes de derechos de autor, que varios miembros del movimiento alegan que tambi\u00e9n obstaculizan la creatividad.&#8221;<br \/>\nhttp:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Cultura_libre<\/p>\n<p>Ac\u00e1 podr\u00e1s encontrar un link al libro Cultura libre del abogado estadounidense Lawrence Lessig, uno de los ide\u00f3logos del sistema de licenciamiento <a href=\"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Creative_Commons\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Creative Commons<\/a>: <a href=\"http:\/\/www.derechosdigitales.org\/culturalibre\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.derechosdigitales.org\/culturalibre\/<\/a><\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 368,
          "id": 368,
          "title": "festival libr3",
          "filename": "festival-libr3.png",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/festival-libr3.png",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "festival-libr3",
          "date": "2020-06-05 17:36:16",
          "modified": "2020-06-05 17:36:20",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 643,
          "height": 190,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/festival-libr3-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/festival-libr3-300x89.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 89,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/festival-libr3.png",
            "medium_large-width": 643,
            "medium_large-height": 190,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/festival-libr3.png",
            "large-width": 643,
            "large-height": 190,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/festival-libr3.png",
            "1536x1536-width": 643,
            "1536x1536-height": 190,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/festival-libr3.png",
            "2048x2048-width": 643,
            "2048x2048-height": 190
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none",
      "is_highlighted": false
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/367"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=367"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=367"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 369,
    "date": "2012-11-13T13:44:51",
    "date_gmt": "2012-11-13T17:44:51",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=369"
    },
    "modified": "2020-06-05T13:49:59",
    "modified_gmt": "2020-06-05T17:49:59",
    "slug": "financiamiento-colectivo-algunas-experiencias",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/financiamiento-colectivo-algunas-experiencias\/",
    "title": {
      "rendered": "Financiamiento Colectivo \/ Algunas experiencias"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>El financiamiento colectivo lleg\u00f3 a Chile con nuevas iniciativas y modelos.<\/p>\n",
      "text": "<p style=\"text-align: justify;\">Haciendo eco de una tendencia internacional el financiamiento colectivo para proyectos de diversa \u00edndole, que van desde iniciativas relacionadas al arte, la innovaci\u00f3n, el urbanismo, la entretenci\u00f3n, sustentabilidad y un largo etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Entender un poco el concepto, lo puedes encontrar bajo los siguientes nombres y con la explicaci\u00f3n sint\u00e9tica y precisa que nos entrega wikipedia:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#8220;Financiaci\u00f3n en masa (del ingl\u00e9s <em>crowdfunding<\/em>), tambi\u00e9n denominada financiaci\u00f3n colectiva, microfinanciaci\u00f3n colectiva, y micromecenazgo, es la cooperaci\u00f3n colectiva, llevada a cabo por personas que realizan una red para conseguir dinero u otros recursos, se suele utilizar Internet para financiar esfuerzos e iniciativas de otras personas u organizaciones. Crowdfunding puede ser usado para muchos prop\u00f3sitos, desde artistas buscando apoyo de sus seguidores, campa\u00f1as pol\u00edticas, financiaci\u00f3n del nacimiento de compa\u00f1\u00edas o peque\u00f1os negocios&#8221;, m\u00e1s informaci\u00f3n en:\u00a0<a title=\"Financiaci\u00f3n  colectiva\" href=\"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Financiaci%C3%B3n_en_masa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Financiaci%C3%B3n_en_masa.<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La plataforma m\u00e1s conocida de Financiamiento Colectivo es Kickstarter, plataforma que a logrado recaudar diversos proyectos en todo el mundo, algunos de ellos por sumas superiores al mill\u00f3n de d\u00f3lares\u00a0<a title=\"kickstarter\" href=\"http:\/\/www.kickstarter.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.kickstarter.com\/ <\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n existen otros proyectos como:<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/peerbackers.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/peerbackers.com\/<\/a><br \/>\n<a href=\"http:\/\/startsomegood.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/startsomegood.com\/<\/a><br \/>\n<a title=\"Goteo\" href=\"http:\/\/goteo.org\/?lang=en\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/goteo.org\/<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En Chile podemos observar dos iniciativas que acogen proyectos de financiamiento colectivo:<br \/>\nUna de estas plataformas es <a title=\"Idea.me\" href=\"http:\/\/idea.me\/?gclid=CPTpqq_hzLMCFQWonQodgVUAOg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Idea.me<\/a> (con alcances latinoamericanos), as\u00ed se define Idea.me:<\/p>\n<p>&#8220;Ideame es un espacio donde:<br \/>\nCreadores presentan ideas que necesitan financiamiento<br \/>\nColaboradores descubren, financian y ayudan a compartir esas ideas<br \/>\nEntre todos, generamos impacto social, educativo y econ\u00f3mico en Am\u00e9rica Latina<br \/>\n\u00a1Se parte de \u00e9sta revoluci\u00f3n!&#8221;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y <a title=\"Urbank.it\" href=\"http:\/\/urbank.it\/es\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Urbank.it<\/a> (iniciativa chilena), se define de esta manera:<br \/>\n&#8220;En UrbanKIT, queremos hacer realidad las ideas que los ciudadanos tienen para la ciudad. UrbanKIT es una plataforma de financiamiento colaborativo (crowdfunding) f\u00e1cil de usar, en la que individuos y comunidades pueden proponer ideas y obtener financiamiento para mejorar sus barrios (e.g. huertos comunitarios, espacios verdes, estructuras de recreaci\u00f3n, estructuras para bicicletas, servicios p\u00fablicos en las veredas y murales, entre otros)&#8221;<\/p>\n<p>Las transformaciones culturales y en relaci\u00f3n a la innovaci\u00f3n que abren las plataformas de Financiamiento Colectivo son inmensas, est\u00e1 en la capacidad de apoyo, creaci\u00f3n de redes y participaci\u00f3n el futuro de este nuevo modelo de financiamiento, creando una econom\u00eda alternativa donde conceptos como el trabajo en red y la colectividad son las que gu\u00edan la reflexi\u00f3n.<\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 370,
          "id": 370,
          "title": "crowdfunding",
          "filename": "crowdfunding.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/crowdfunding.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "crowdfunding",
          "date": "2020-06-05 17:44:28",
          "modified": "2020-06-05 17:44:30",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 518,
          "height": 189,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/crowdfunding-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/crowdfunding-300x109.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 109,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/crowdfunding.jpg",
            "medium_large-width": 518,
            "medium_large-height": 189,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/crowdfunding.jpg",
            "large-width": 518,
            "large-height": 189,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/crowdfunding.jpg",
            "1536x1536-width": 518,
            "1536x1536-height": 189,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/crowdfunding.jpg",
            "2048x2048-width": 518,
            "2048x2048-height": 189
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none",
      "is_highlighted": false
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/369"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=369"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=369"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 371,
    "date": "2012-08-26T13:52:25",
    "date_gmt": "2012-08-26T17:52:25",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=news&#038;p=371"
    },
    "modified": "2020-06-05T13:52:50",
    "modified_gmt": "2020-06-05T17:52:50",
    "slug": "alzheimer",
    "status": "publish",
    "type": "news",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/news\/alzheimer\/",
    "title": {
      "rendered": "ALZHEIMER"
    },
    "author": 3,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>Una potente exhibici\u00f3n nacional e internacional de arte contempor\u00e1neo denominada ALZHEIMER, se inaugurar\u00e1 en el Parque Cultural de Valpara\u00edso el jueves 23 de agosto a las 19 horas.<\/p>\n",
      "text": "<p>El t\u00edtulo de la muestra proviene del nombre de una enfermedad.\u00a0 Alzheimer es una enfermedad degenerativa que provoca lesiones en el cerebro. Los s\u00edntomas comprenden p\u00e9rdida de memoria, dificultad de realizar tareas b\u00e1sicas de la vida cotidiana. As\u00ed mismo, contempla significativos cambios de humor y de comportamiento. En Chile, los adultos mayores son m\u00e1s del 10% de la poblaci\u00f3n. Se estima que existir\u00edan m\u00e1s de 170.000\u00a0 personas que pudieran presentar demencias. El diagn\u00f3stico oportuno puede mejorar significativamente su calidad de vida, aunque se sabe que en muchas oportunidades este suele ser tard\u00edo. El hecho es que\u00a0 el nombre y la realidad de una enfermedad son el pretexto para una muestra de arte contempor\u00e1neo.<\/p>\n<p>Entender esta relaci\u00f3n supone conocer la realidad de la enfermedad para comprender el alcance de su met\u00e1fora, en el campo del arte.\u00a0 Porque el t\u00edtulo, a lo que apunta, es a la noci\u00f3n de deterioro cognitivo leve amn\u00e9sico, cuya configuraci\u00f3n puede ser expandida hacia situaciones de alcance social, cultural y pol\u00edtico.<\/p>\n<p>En el debate actual sobre los lugares de memoria, adquiere relevancia la posici\u00f3n de los sujetos en el montaje de pactos de olvido que parecen\u00a0 destinados a asegurar la continuidad social. Entre la constituci\u00f3n del lugar y la configuraci\u00f3n del pacto se instala una zona movediza en que la rememoraci\u00f3n y la falla operan como vectores decisivos de un imaginario. Una muestra de estas caracter\u00edsticas trabaja sobre la noci\u00f3n de deterioro como plataforma de un tipo de producci\u00f3n de subjetividad fuertemente anclada a la percepci\u00f3n que se puede tener del territorio y de las condiciones de habitabilidad.<\/p>\n<p>La exposici\u00f3n, curada por el artista visual Patricio Vogel, propone abordar la memoria a partir del olvido, concebido a partir de la vinculaci\u00f3n de diferentes creaciones y di\u00e1logos art\u00edsticos, con la idea de aportar nuevas visiones y desplazamientos de la memoria dentro del contexto del arte contempor\u00e1neo.<\/p>\n<p>Alzheimer agrupa a artistas nacionales e internacionales de Europa, Asia y Ocean\u00eda: B\u00e1rbara Palomino, Pablo N\u00fa\u00f1ez, Nury Gonz\u00e1lez,\u00a0 Enrique Ram\u00edrez, Jorge Cabieses, Yael Rosenblut y Patricio Vogel, todos artistas chilenos; adem\u00e1s participan Kang Hyun Wook de Corea del Sur, Catherine Griffiths de Nueva Zelandia, Igor Stromajer de Eslovenia, Mar\u00eda Karantzi de Grecia, Eva Christina Meier de Alemania y Francis Naranjo de Espa\u00f1a.<br \/>\n<strong><br \/>\nAlzheimer estar\u00e1 abierta por un mes, hasta el 23 de septiembre.<\/strong><\/p>\n",
      "gallery": [
        {
          "ID": 372,
          "id": 372,
          "title": "invita",
          "filename": "invitacion_ALZHEIMER.jpg",
          "url": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/invitacion_ALZHEIMER.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "invita",
          "date": "2020-06-05 17:52:18",
          "modified": "2020-06-05 17:52:21",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 945,
          "height": 605,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/invitacion_ALZHEIMER-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/invitacion_ALZHEIMER-300x192.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 192,
            "medium_large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/invitacion_ALZHEIMER-768x492.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 492,
            "large": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/invitacion_ALZHEIMER.jpg",
            "large-width": 945,
            "large-height": 605,
            "1536x1536": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/invitacion_ALZHEIMER.jpg",
            "1536x1536-width": 945,
            "1536x1536-height": 605,
            "2048x2048": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/invitacion_ALZHEIMER.jpg",
            "2048x2048-width": 945,
            "2048x2048-height": 605
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "related": "",
      "fixed_date": "",
      "is_activity": "none",
      "is_highlighted": false
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news\/371"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/news"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/news"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=371"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=371"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  }
]