[
  {
    "id": 512,
    "date": "2020-06-10T11:35:48",
    "date_gmt": "2020-06-10T15:35:48",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/?post_type=video&#038;p=512"
    },
    "modified": "2020-06-12T12:05:50",
    "modified_gmt": "2020-06-12T16:05:50",
    "slug": "latidos-marinos",
    "status": "publish",
    "type": "video",
    "link": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/video\/latidos-marinos\/",
    "title": {
      "rendered": "Latidos Marinos"
    },
    "author": 2,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "url": "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=R8poIqDxBqI",
      "thumbnail": false,
      "text": "<p><strong>Ganador, Categor\u00eda Narrativas Interactivas<\/strong><\/p>\n<p>Colectivo ECOS se identifica por la exploraci\u00f3n de la relaci\u00f3n con la naturaleza y la cultura a trav\u00e9s del arte, empleando formatos expandidos y tecnolog\u00edas emergentes. Este camino de exploraci\u00f3n arranc\u00f3 en enero del 2018 con la participaci\u00f3n de algunos integrantes en el creciente semillero de realidad virtual del Exploratorio del Parque Explora en Medell\u00edn.<\/p>\n<p><strong>Sinopsis<br \/>\n<\/strong>Esta obra recrea y representa el universo de la ballena jorobada, partiendo de la sensibilizaci\u00f3n en torno al latido de su coraz\u00f3n y a sus cantos. Usando gafas de realidad virtual, el participante se sumerge en un video 360\u00b0 donde experimenta un mundo abstracto fabricado alrededor de estos enormes mam\u00edferos.<\/p>\n",
      "author": "Colectivo ECOS",
      "duration": "6'",
      "country": "Colombia",
      "year": "2019",
      "event": "14 Bienal"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos\/512"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/video"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=512"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=512"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 511,
    "date": "2020-06-10T11:28:56",
    "date_gmt": "2020-06-10T15:28:56",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/?post_type=video&#038;p=511"
    },
    "modified": "2020-06-26T16:28:52",
    "modified_gmt": "2020-06-26T20:28:52",
    "slug": "rostro-humano",
    "status": "publish",
    "type": "video",
    "link": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/video\/rostro-humano\/",
    "title": {
      "rendered": "Rostro Humano"
    },
    "author": 2,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "url": "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=KWA-jp0Rnzo",
      "thumbnail": false,
      "text": "<p><strong>Ganador, Categor\u00eda Videoarte y Animaci\u00f3n<\/strong><\/p>\n<p>Javier Gonz\u00e1lez Pesce es artista visual egresado de la Universidad ARCIS y M\u00e1ster en Arte en el espacio p\u00fablico por \u00c9DH\u00c9A en Suiza. Se ha desempe\u00f1ado principalmente como artista visual y desde 2011 co dirige el espacio Local Arte Contempor\u00e1neo en Santiago. Ha expuesto de manera individual en The Darling Foundry (Canad\u00e1, 2019), Points Center for Contemporary Art (China, 2019), Galer\u00eda Gabriela Mistral (Chile, 2017), Espacio Crenau del Museo de Arte de Sion (Suiza, 2017) y el Museo de Artes Visuales (Chile, 2014), entre otros. Ha participado en numerosas exposiciones colectivas en Chile y el extranjero.<\/p>\n<p><strong>Sinopsis<\/strong><br \/>\nUna serie de r\u00e9plicas a gran escala de partes del rostro (dos ojos, una nariz y una boca) flotan sobre la superficie de un lago. Los movimientos de las corrientes, vientos, cambios de temperaturas hacen que los elementos del rostro se desplacen de manera desordenada. Una persona nadando ingresa a escena e intenta ordenar las piezas de tal manera que configuren la organizaci\u00f3n de un rostro humano, sin embargo los movimientos naturales siempre terminan por desarmar la imagen.<\/p>\n<p><em>Rostro Humano<\/em> propone una met\u00e1fora visual para la comunicaci\u00f3n entre lo natural y lo humano. Mientras lo humano insiste en configuraciones espec\u00edficas y el control, lo natural propone el flujo, el movimiento y la re-configuraci\u00f3n de los elementos. La mirada humana es un\u00edvoca, la propuesta natural es m\u00faltiple. Este trabajo nos presenta la insistencia humana por el control de los signos como una actividad absurda e infructuosa. Nos propone la necesidad de una nueva actitud en el di\u00e1logo con el entorno.<\/p>\n",
      "author": "Javier Gonz\u00e1lez Pesce",
      "duration": "15'",
      "country": "Chile",
      "year": "2019",
      "event": "14 Bienal"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos\/511"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/video"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=511"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=511"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 509,
    "date": "2020-06-08T18:15:30",
    "date_gmt": "2020-06-08T22:15:30",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/?post_type=video&#038;p=509"
    },
    "modified": "2020-06-12T12:04:08",
    "modified_gmt": "2020-06-12T16:04:08",
    "slug": "ya-sea-en-el-aire-en-la-tierra-o-en-el-agua",
    "status": "publish",
    "type": "video",
    "link": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/video\/ya-sea-en-el-aire-en-la-tierra-o-en-el-agua\/",
    "title": {
      "rendered": "Ya sea en el aire, en la tierra o en el agua"
    },
    "author": 2,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "url": "https:\/\/youtu.be\/kLhCSjUNT-4",
      "thumbnail": false,
      "text": "<p>B\u00e1rbara Oettinger es egresada de Licenciatura en Artes de la Universidad de Chile y Mag\u00edster en Artes de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile.\u00a0Ha participado en variadas exposiciones y proyecciones en centros culturales, galer\u00edas y museos en Chile, Bolivia, Argentina, Uruguay, Brasil, Estados Unidos, India, Indonesia, Ucrania, Eslovenia, Espa\u00f1a, Francia, Portugal, Korea y Taiw\u00e1n.<\/p>\n<p><strong>Sinopsis<\/strong><br \/>\nEste filme explora la relaci\u00f3n del hombre, el paisaje y los cuatro elementos mientras se encuentra sumido en un estado meditativo. A su vez, refleja la din\u00e1mica interna de un narrador, representado a partir de una serie de sentimientos y emociones de naturaleza existencialista. Con esta operaci\u00f3n, se hace referencia a la sublimaci\u00f3n de los cuatro elementos y la muerte como confrontaci\u00f3n de lo m\u00edstico y lo racional.<\/p>\n",
      "author": "B\u00e1rbara Oettinger",
      "duration": "7\u201911\u201d",
      "country": "Chile",
      "year": "2017",
      "event": "13 Bienal"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos\/509"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/video"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=509"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=509"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 508,
    "date": "2020-06-08T18:08:17",
    "date_gmt": "2020-06-08T22:08:17",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/?post_type=video&#038;p=508"
    },
    "modified": "2020-06-12T12:03:48",
    "modified_gmt": "2020-06-12T16:03:48",
    "slug": "why",
    "status": "publish",
    "type": "video",
    "link": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/video\/why\/",
    "title": {
      "rendered": "Why"
    },
    "author": 2,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "url": "https:\/\/youtu.be\/0f22owCBOAw",
      "thumbnail": false,
      "text": "<p>Borja Rodr\u00edguez es artista visual y ensayista especializado en la influencia de las nuevas tecnolog\u00edas en la din\u00e1mica social.<\/p>\n<p><strong>Sinopsis<br \/>\n<\/strong>El motor de b\u00fasqueda de Google sugiere las preguntas m\u00e1s realizadas en el mundo, dichas preguntas se convierten en una predicci\u00f3n. Nadie sabe exactamente en qu\u00e9 par\u00e1metros funcionan los algoritmos de Google, sin embargo, estas preguntas generadas realmente se materializan, confirmando los prejuicios m\u00e1s arraigados en las personas como el racismo y el sexismo, y una curiosidad infantil sobre las partes del cuerpo.<\/p>\n",
      "author": "Borja Rodr\u00edguez",
      "duration": "4\u201952\u201d",
      "country": "Espa\u00f1a",
      "year": "2014",
      "event": "12 Bienal"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos\/508"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/video"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=508"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=508"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 507,
    "date": "2020-06-08T18:02:24",
    "date_gmt": "2020-06-08T22:02:24",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/?post_type=video&#038;p=507"
    },
    "modified": "2020-06-12T12:03:20",
    "modified_gmt": "2020-06-12T16:03:20",
    "slug": "existe",
    "status": "publish",
    "type": "video",
    "link": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/video\/existe\/",
    "title": {
      "rendered": "Existe"
    },
    "author": 2,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "url": "https:\/\/youtu.be\/AZmUg4DQqyM",
      "thumbnail": false,
      "text": "<p>Mario Ceballos, conocido por el seud\u00f3nimo Mario Z, es artista visual y sonoro. Estudi\u00f3 Percusi\u00f3n, en el Conservatorio Nacional de M\u00fasica, de la Universidad de Chile, y es Licenciado en Bellas Artes, menci\u00f3n pintura, de la Universidad Arcis, Santiago, Chile. Ha recibo diversos premios tanto por su trabajo sonoro como visual. Fue profesor del Instituto ARCIS.<\/p>\n<p><strong>Sinopsis<\/strong><br \/>\nEn <em>Existe<\/em> una bola de espejos, elemento de la cultura disco y signo inconfundible de la liberaci\u00f3n corporal rueda por una vereda destruy\u00e9ndose paulatinamente. La imagen reducida al blanco y negro es acompa\u00f1ada por una suave y electr\u00f3nica voz femenina que nos dice que nada existe, que ninguna verdad incuestionable existe, instal\u00e1ndonos en la ausencia total del significado.<\/p>\n",
      "author": "Mario Z",
      "duration": "6\u2019",
      "country": "Chile",
      "year": "2013",
      "event": "11 Bienal"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos\/507"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/video"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=507"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=507"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 505,
    "date": "2020-06-08T17:49:03",
    "date_gmt": "2020-06-08T21:49:03",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/?post_type=video&#038;p=505"
    },
    "modified": "2020-06-12T12:02:56",
    "modified_gmt": "2020-06-12T16:02:56",
    "slug": "condor-station",
    "status": "publish",
    "type": "video",
    "link": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/video\/condor-station\/",
    "title": {
      "rendered": "C\u00f3ndor Station"
    },
    "author": 2,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "url": "",
      "thumbnail": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/condorstation.png",
      "text": "<p>Gabriel del Favero Bannen es artista visual, trabaja en el campo del video y la instalaci\u00f3n. Realiz\u00f3 estudios de artes visuales en la Universidad Finis Terrae, Santiago de Chile y un diplomado en teor\u00eda del cine en la Universidad Cat\u00f3lica de Chile.<\/p>\n<p>El a\u00f1o 2012 realiz\u00f3 una residencia en la Fundaci\u00f3n AAVC Hangar, Barcelona, Espa\u00f1a (2012) y una en el continente Ant\u00e1rtico como parte del proyecto A del Consejo Nacional de las Cultura y las Artes (2013). Sus trabajos han sido exhibidos en Chile, Argentina, Bolivia, Espa\u00f1a e Inglaterra.<\/p>\n<p><strong>Sinopsis<\/strong><br \/>\nEste video reflexiona acerca de la necesidad humana de dominar la geograf\u00eda, sobre la naturaleza misma que, en principio, le es absolutamente ajena. El personaje central no s\u00f3lo es un vigilante del paisaje, como lo ser\u00eda el personaje-artista de la obra del romanticismo, es adem\u00e1s el que desea gobernar el pasaje. Desde ah\u00ed se plantea la idea de \u201cla estaci\u00f3n\u201d como una arquitectura usada por el hombre para habitar y dominar la geograf\u00eda en situaciones extremas.<\/p>\n",
      "author": "Gabriel del Favero Bannen",
      "duration": "15\u2019",
      "country": "Chile",
      "year": "2010",
      "event": "10 Bienal"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos\/505"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/video"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=505"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=505"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 504,
    "date": "2020-06-08T17:40:17",
    "date_gmt": "2020-06-08T21:40:17",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/?post_type=video&#038;p=504"
    },
    "modified": "2020-06-12T12:02:32",
    "modified_gmt": "2020-06-12T16:02:32",
    "slug": "algun-lugar-encontrare",
    "status": "publish",
    "type": "video",
    "link": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/video\/algun-lugar-encontrare\/",
    "title": {
      "rendered": "Alg\u00fan lugar encontrar\u00e9"
    },
    "author": 2,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "url": "https:\/\/youtu.be\/HfsSvS7azhw",
      "thumbnail": false,
      "text": "<p>Nicol\u00e1s S\u00e1nchez es Licenciado en Arte Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, M\u00e1ster en Arte P\u00fablico, Universidad Polit\u00e9cnica de Valencia, y cuenta con exposiciones tanto individuales como colectivas. 2015-16, Becario Lepsien Art Foundation, International Grant Program for Emerging Artists, D\u00fcsseldorf, Alemania.<\/p>\n<p><em>&#8220;Recolectar materiales de desecho industrial encontrados alrededor de la ciudad, construir algo nuevo con ellos, buscar espacios, reclamar y recuperar el territorio perdido\u201d es la premisa que nos muestra Nicol\u00e1s S\u00e1nchez y su visi\u00f3n de la relaci\u00f3n individuo-sociedad, una b\u00fasqueda para encontrar lo que la naturaleza humana ha perdido ante una ciudad que evoluciona velozmente hacia una fr\u00eda y \u00e1rida modernidad&#8221;. <\/em>Juan Pablo Faus.<\/p>\n",
      "author": "Nicol\u00e1s S\u00e1nchez",
      "duration": "10\u201920\u201d",
      "country": "Chile",
      "year": "2008",
      "event": "9 Bienal"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos\/504"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/video"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=504"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=504"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 502,
    "date": "2020-06-08T17:35:26",
    "date_gmt": "2020-06-08T21:35:26",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/?post_type=video&#038;p=502"
    },
    "modified": "2020-06-12T12:02:06",
    "modified_gmt": "2020-06-12T16:02:06",
    "slug": "uyuni-2",
    "status": "publish",
    "type": "video",
    "link": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/video\/uyuni-2\/",
    "title": {
      "rendered": "Uyuni"
    },
    "author": 2,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "url": "",
      "thumbnail": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/uyuni.png",
      "text": "<p><a href=\"https:\/\/vimeo.com\/andresdenegri\">Andr\u00e9s Denegri<\/a> es un artista y curador argentino que ha desarrollado la mayor parte de su producci\u00f3n art\u00edstica en el \u00e1rea del\u00a0<a href=\"http:\/\/proyectoidis.org\/jorge-la-ferla\/\">video monocanal y cine experimental<\/a>\u00a0en\u00a0<a href=\"http:\/\/proyectoidis.org\/super-8\/\">super 8<\/a>\u00a0para desarrollar instalaciones audiovisuales.<\/p>\n<p><strong>Sinopsis<\/strong><br \/>\n<em>Uyuni<\/em> es un pueblo boliviano cercano al monumental salar del mismo nombre, una atracci\u00f3n tur\u00edstica para todo visitante. En este pueblo se encuentra una pareja, dos viajeros j\u00f3venes. A trav\u00e9s de una yuxtaposici\u00f3n de im\u00e1genes se nos plasman dos puntos de vistas simult\u00e1neos y opuestos, el punto de vista de \u00e9l y el punto de vista de ella, las diferentes miradas sobre un mismo mundo generan dos mundos distintos.<\/p>\n",
      "author": "Andr\u00e9s Denegri",
      "duration": "8\u2019",
      "country": "Chile",
      "year": "Argentina",
      "event": "8 Bienal"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos\/502"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/video"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=502"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=502"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 500,
    "date": "2020-06-08T17:11:11",
    "date_gmt": "2020-06-08T21:11:11",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/?post_type=video&#038;p=500"
    },
    "modified": "2020-06-12T12:01:45",
    "modified_gmt": "2020-06-12T16:01:45",
    "slug": "el-cuerpo",
    "status": "publish",
    "type": "video",
    "link": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/video\/el-cuerpo\/",
    "title": {
      "rendered": "El Cuerpo"
    },
    "author": 2,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "url": "",
      "thumbnail": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/elcuerpo.png",
      "text": "<p>Nicol\u00e1s Grum es Licenciado en Arte de la Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Trabaja en diversos medios como escultura, video e instalaci\u00f3n. Ha participado en la Bienal 798 de Beijing (2009), Trienal de Chile (2009), Bienal de Artes Mediales 2013 y 2017, y en varias exposiciones individuales en Chile y EEUU, as\u00ed como en muestras colectivas en Am\u00e9rica, Asia y Europa. Sus obras est\u00e1n en colecciones privadas en Chile, Alemania y Holanda, destacando la Fundaci\u00f3n Kadist en San Francisco, EU<\/p>\n<p><strong>Sinopsis<br \/>\n<\/strong>A partir de la t\u00e9cnica del <i>found footage, el video <\/i><em>El cuerpo<\/em> toma las im\u00e1genes de un antiguo programa de conversaci\u00f3n de la televisi\u00f3n chilena de las d\u00e9cadas del 80 y 90. Sus di\u00e1logos han sido modificados mediante subt\u00edtulos, convirtiendo la conversaci\u00f3n en un rid\u00edculo plan para hacer desaparecer un cuerpo.<\/p>\n",
      "author": "Nicol\u00e1s Grum",
      "duration": "4\u201939\u2019\u2019",
      "country": "Chile",
      "year": "2005",
      "event": "7 Bienal"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos\/500"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/video"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=500"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=500"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 498,
    "date": "2020-06-08T17:03:10",
    "date_gmt": "2020-06-08T21:03:10",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/?post_type=video&#038;p=498"
    },
    "modified": "2020-06-12T12:00:56",
    "modified_gmt": "2020-06-12T16:00:56",
    "slug": "dear-nonna-a-film-letter",
    "status": "publish",
    "type": "video",
    "link": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/video\/dear-nonna-a-film-letter\/",
    "title": {
      "rendered": "Dear Nonna: A Film Letter"
    },
    "author": 2,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "url": "",
      "thumbnail": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/dearnonna.png",
      "text": "<p>Tiziana Panizza es m\u00e1ster en Art &amp; Media Practice de la Universidad de Westminster en Londres, Inglaterra. Autora de <i>Dear Nonna: a Film Letter <\/i>(2005), <i>Deja-Vu<\/i> (2006) y de <i>Vistiendo el Tiempo<\/i> (2007), serie de cinco piezas audiovisuales para la colecci\u00f3n permanente del Museo de la Moda y el Textil de Santiago. En televisi\u00f3n, ha sido directora en terreno y realizadora para cinco series documentales en las cadenas internacionales Discovery Channel, People &amp; Arts y Travel Channel.<\/p>\n<p><b>Sinopsis<br \/>\n<\/b>Epistolario visual. Una voz en off femenina nos gu\u00eda a trav\u00e9s de sus recuerdos en un intento por recobrar antiguos rituales\u00a0familiares intercalando im\u00e1genes de archivos tanto personales como hist\u00f3ricos. <i>Dear nonna: a film letter<\/i> traza una delgada l\u00ednea entre la memoria, el documental \u00edntimo y el videoarte.<\/p>\n",
      "author": "Tiziana Panizza",
      "duration": "15\u2019",
      "country": "Chile",
      "year": "2005",
      "event": "7 Bienal"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos\/498"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/video"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=498"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=498"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 496,
    "date": "2020-06-08T16:58:24",
    "date_gmt": "2020-06-08T20:58:24",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/?post_type=video&#038;p=496"
    },
    "modified": "2020-06-12T12:00:38",
    "modified_gmt": "2020-06-12T16:00:38",
    "slug": "maldito-amor-2-0",
    "status": "publish",
    "type": "video",
    "link": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/video\/maldito-amor-2-0\/",
    "title": {
      "rendered": "Maldito Amor 2.0"
    },
    "author": 2,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "url": "",
      "thumbnail": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/MALDITOAMOR.png",
      "text": "<p>Luis Horta es cineasta, investigador de cine y docente. Ha realizado documentales y videos experimentales. Fue alumno de destacados cineastas como Pedro Chaskel, Leonardo C\u00e9spedes, Carmen Brito, Jos\u00e9 Rom\u00e1n y Sergio Navarro. Su segunda pel\u00edcula es <em>Maldito Amor<\/em> que ha obtenido diversos premios, exhibi\u00e9ndose en Europa junto a obras de Mathew Barney, Stan Brackaghe y Ra\u00fal Ruiz. Actualmente es subdirector de la Cineteca de la Universidad de Chile.<\/p>\n<p>Fernando Arredondo es cineasta y m\u00fasico integrante de las bandas <em>T\u00edo Lucho<\/em> y <em>OH!\u00a0 <\/em><em><br \/>\n<\/em><\/p>\n<p><strong>Sinopsis<br \/>\n<\/strong>Cortometraje que narra el recorrido de tres personajes en el Santiago nocturno. Cada uno de ellos sufre la ruptura de sus respectivas relaciones de pareja, cayendo cada uno en su propia espiral. Heredero de la est\u00e9tica del cine de vanguardia, el video clip, el videoarte de los setenta y el cine underground, el cortometraje expone un espacio lleno de contrastes, hostil y sucio, recreando el Santiago de principios de siglo bajo una \u00f3ptica decadente y superficial.<\/p>\n",
      "author": "Fernando Arredondo y Luis Horta",
      "duration": "15\u2019",
      "country": "Chile",
      "year": "2003",
      "event": "6 Bienal"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos\/496"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/video"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=496"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=496"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 495,
    "date": "2020-06-08T16:51:37",
    "date_gmt": "2020-06-08T20:51:37",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/?post_type=video&#038;p=495"
    },
    "modified": "2020-06-12T12:00:16",
    "modified_gmt": "2020-06-12T16:00:16",
    "slug": "mala-sangre",
    "status": "publish",
    "type": "video",
    "link": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/video\/mala-sangre\/",
    "title": {
      "rendered": "Mala Sangre"
    },
    "author": 2,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "url": "https:\/\/youtu.be\/tcRobFvtrCc",
      "thumbnail": false,
      "text": "<p>Silvia Cacciatori es egresada de la Escuela Nacional de Bellas Artes de la Universidad de la Rep\u00fablica de Montevideo, y autodidacta del collage digital, donde recopila archivos de Internet. Entre sus obras destacan <em>Mala sangre<\/em> (2001) y <em>Los pajaritos cantaban<\/em> (2012).<\/p>\n<p><strong>Sinopsis<br \/>\n<\/strong>Mientras escuchamos consecutivamente vers\u00edculos del g\u00e9nesis que hacen referencia del imaginario jud\u00edo-cristiano femenino, se escenifican collages animados en donde la figura femenina, declarada inmunda, y las figuras religiosas, santificadas por su pureza, comparten escenario. \u201cCuando una mujer tenga flujo, si el flujo en su cuerpo es sangre, ella permanecer\u00e1 en su impureza menstrual por siete d\u00edas; y cualquiera que la toque quedar\u00e1 inmundo hasta el atardecer\u201d \u00a0(Levitico 15:19-33).<\/p>\n",
      "author": "Silvia Cacciatori",
      "duration": "4\u201912\u201d",
      "country": "Uruguay",
      "year": "2001",
      "event": "5 Bienal"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos\/495"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/video"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=495"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=495"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 494,
    "date": "2020-06-08T16:46:32",
    "date_gmt": "2020-06-08T20:46:32",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/?post_type=video&#038;p=494"
    },
    "modified": "2020-06-19T11:05:21",
    "modified_gmt": "2020-06-19T15:05:21",
    "slug": "adentro-y-afuera-al-mismo-tiempo",
    "status": "publish",
    "type": "video",
    "link": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/video\/adentro-y-afuera-al-mismo-tiempo\/",
    "title": {
      "rendered": "Adentro y afuera, al mismo tiempo"
    },
    "author": 2,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "url": "",
      "thumbnail": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/adentroafuera.png",
      "text": "<p>Mar\u00eda Soledad Ram\u00edrez es Dise\u00f1adora con Post\u00edtulo en Arte, menci\u00f3n T\u00e9cnicas y Propuestas Contempor\u00e1neas de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica, y Arte y Nuevas Tecnolog\u00edas, con menci\u00f3n en Multimedios Interactivos de la Universidad de Chile. Actualmente produce proyectos de desarrollo art\u00edstico con su propia empresa, <em>Huesosanto.<\/em><\/p>\n<p><strong>Sinopsis<br \/>\n<\/strong>Viaje por la imaginer\u00eda de doce sue\u00f1os. Doce recorridos interactivos en donde el espectador se involucra en la b\u00fasqueda del pr\u00f3ximo lienzo audiovisual. Cada espectador ve una obra que depende de su inter\u00e9s y su sorpresa.<\/p>\n",
      "author": "Mar\u00eda Soledad Ram\u00edrez",
      "duration": "8\u2019",
      "country": "Chile",
      "year": "1999",
      "event": "4 Bienal"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos\/494"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/video"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=494"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=494"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 492,
    "date": "2020-06-08T16:38:26",
    "date_gmt": "2020-06-08T20:38:26",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/?post_type=video&#038;p=492"
    },
    "modified": "2020-06-12T11:59:53",
    "modified_gmt": "2020-06-12T15:59:53",
    "slug": "comunioncomunion",
    "status": "publish",
    "type": "video",
    "link": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/video\/comunioncomunion\/",
    "title": {
      "rendered": "Comuni\u00f3n"
    },
    "author": 2,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "url": "",
      "thumbnail": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/comunion.png",
      "text": "<p>Guillermo Cifuentes es Licenciado en Bellas Artes, con menci\u00f3n en Videoarte del College of Visual and Performing Arts, Syracuse University, Syracuse (EEUU). Desarroll\u00f3 sus primeras obras de cine y video a principios de los a\u00f1os noventa, entre ellas destacan <em>Di\u00e1logo de Sordos<\/em> (1995), <em>Tampere<\/em> (1996), <em>Lecciones Nocturnas<\/em> (1998) y <em>Reconocimiento de Lugar <\/em>(2002). Sus videos han sido presentados en el Zentrum f\u00fcr Aktuelle K\u00fcnste Podewil, Berl\u00edn, (1999); ARCO, Madrid (2001); Festival de V\u00eddeo de Locarno, Suiza (2001); 5ta Bienal de Video y Nuevos Medios, MAC, Santiago, Chile (2001); Transmediale, Berl\u00edn, Alemania (2001); entre otros.<\/p>\n<p><strong>Sinopsis<br \/>\n<\/strong>\u00bfC\u00f3mo encarar la empresa fracasada que consisti\u00f3 la negaci\u00f3n de la verdad hist\u00f3rica oficial en la Comisi\u00f3n Nacional de la Verdad y Reconciliaci\u00f3n? Esfuerzo puramente estad\u00edstico que evade su irresponsabilidad humana. La comisi\u00f3n borraba simplemente la verdad, pues, las v\u00edctimas de la dictadura eran negadas en tanto cuerpos. Una verdad sin cuerpos o mejor solo con el cuerpo legal o ret\u00f3rico que permitiera tramitarlos a un pasado no asumido por nadie.<\/p>\n<p><i>Comuni\u00f3n<\/i> -primera parte de la trilog\u00eda <i>Lecciones Nocturnas- <\/i>es un \u00a0video collage que usa como archivo las im\u00e1genes de informe especial (TVN) en donde recontextualizan el \u201ccaso degollados\u201d. El video instala, a trav\u00e9s de textos, la pregunta por el otro, interpel\u00e1ndolo: \u201ch\u00e1blame\u201d, \u201cintento conocerte\u201d, \u201cvu\u00e9lvete y m\u00edrame\u201d, \u201ch\u00e1blame\u201d, \u201cperd\u00f3name\u201d, tratando as\u00ed de estar presente donde no se estuvo. Cifuentes reclama el derecho de ser parte de esa historia, su historia.<\/p>\n",
      "author": "Guillermo Cifuentes",
      "duration": "14\u2019",
      "country": "Chile",
      "year": "1997",
      "event": "3 Bienal"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos\/492"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/video"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=492"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=492"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 490,
    "date": "2020-06-08T16:29:37",
    "date_gmt": "2020-06-08T20:29:37",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/?post_type=video&#038;p=490"
    },
    "modified": "2020-06-12T11:59:25",
    "modified_gmt": "2020-06-12T15:59:25",
    "slug": "el-dia-del-roto-chileno",
    "status": "publish",
    "type": "video",
    "link": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/video\/el-dia-del-roto-chileno\/",
    "title": {
      "rendered": "El d\u00eda del roto chileno"
    },
    "author": 2,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "url": "",
      "thumbnail": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/claudiorojas.png",
      "text": "<p>Claudio Rojas es comunicador audiovisual y videista. Ha recibido diversas distinciones por su trabajo, entre las que destacan el Premio Lampadia Foundation New York, USA (1996); Primer Lugar G\u00e9nero Documental Festival de Cine Cuzco, Per\u00fa (1997); Seleccionado Festival Internacional de Video de Lyons &#8216;FIPA&#8217;, Francia(1998); Beca de la Escuela de Cine San Antonio de Los Ba\u00f1os, Cuba (2004) y el &#8220;Premio Bienal de Video y Artes Electr\u00f3nicas De Santiago&#8221; en 1995 y 1997. Entre sus obras destacan <em>El Cilindro como Soporte (<\/em>videoinstalaci\u00f3n, 2003-04), <em>Fauces<\/em> (experimental cine digital, 2004) y <em>El Terror Venidero<\/em>.<\/p>\n<p><strong>Sinopsis<br \/>\n<\/strong>En medio de la Plaza Yungay se yergue el Monumento al Roto Chileno, escultura de Virginio Arias en honor a los h\u00e9roes an\u00f3nimos de la Batalla de Yungay, a sus pies los autodenominados rotos chilenos, vagabundos, adictos a la pasta base, dejados por el destino, mendigan y habitan la plaza. El roto chileno es una forma de vida.<\/p>\n",
      "author": "Claudio Rojas",
      "duration": "14\u2019 04\u201d",
      "country": "Chile",
      "year": "1995",
      "event": "2 Bienal"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos\/490"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/video"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=490"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=490"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 489,
    "date": "2020-06-08T16:20:39",
    "date_gmt": "2020-06-08T20:20:39",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/?post_type=video&#038;p=489"
    },
    "modified": "2020-06-12T11:58:08",
    "modified_gmt": "2020-06-12T15:58:08",
    "slug": "11-del-73",
    "status": "publish",
    "type": "video",
    "link": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/video\/11-del-73\/",
    "title": {
      "rendered": "11 del 73"
    },
    "author": 2,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "url": "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=rifhLTOoJYA&list=PLruNk-_-MqHvevH2QwZOZ1xM68krfBCb5&index=1",
      "thumbnail": false,
      "text": "<p>Marcelo Ferrari es periodista diplomado en la Universidad Cat\u00f3lica. En la d\u00e9cada de 1980 particip\u00f3 en la realizaci\u00f3n de numerosos documentales para el noticiero alternativo <em>Telean\u00e1lisis<\/em>. Su carrera como director comenz\u00f3 en 1996 con el mediometraje de ficci\u00f3n <i>El encierro<\/i>, producido por la empresa Nueva Imagen. En su \u00a0filmograf\u00eda destaca como director de <em>Subterra<\/em> (2003) \u00a0y <em>Bombal<\/em> (2011)<\/p>\n<p><strong>Sinopsis<br \/>\n<\/strong>Ferrari instala cabinas de consultas en lugares estrat\u00e9gicos de Santiago pregunt\u00e1ndole al peat\u00f3n \u00bfQu\u00e9 estabas haciendo el d\u00eda 11 de septiembre de 1973? Las respuestas son variadas y dejan constancia de c\u00f3mo la pol\u00edtica repercute en la vida privada. El video sintetiza el cruce entre periodismo y videoarte.<\/p>\n",
      "author": "Marcelo Ferrari",
      "duration": "16\u2019",
      "country": "Chile",
      "year": "1993",
      "event": "1 Bienal"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos\/489"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/program-videos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/video"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=489"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=489"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  }
]