[
  {
    "id": 866,
    "date": "2020-07-10T01:10:14",
    "date_gmt": "2020-07-10T05:10:14",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/?post_type=school_program&#038;p=866"
    },
    "modified": "2020-07-12T20:35:52",
    "modified_gmt": "2020-07-13T00:35:52",
    "slug": "escuelas_texto",
    "status": "publish",
    "type": "school_program",
    "link": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/school_program\/escuelas_texto\/",
    "title": {
      "rendered": "ESCUELAS_TEXTO"
    },
    "author": 1,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>\"''<\/p>\n",
      "text": "<p>&#8221;<\/p>\n",
      "logo": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/mandragora.png",
      "active_school_logo": false,
      "schedule": "",
      "teachers": "",
      "pdf": false,
      "gallery": false,
      "video_url": "",
      "is_workshop": false,
      "is_active": true
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/school-programs\/866"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/school-programs"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/school_program"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=866"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=866"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 827,
    "date": "2020-07-03T22:23:52",
    "date_gmt": "2020-07-04T02:23:52",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/?post_type=school_program&#038;p=827"
    },
    "modified": "2020-07-06T09:19:43",
    "modified_gmt": "2020-07-06T13:19:43",
    "slug": "mandragora_texto",
    "status": "publish",
    "type": "school_program",
    "link": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/school_program\/mandragora_texto\/",
    "title": {
      "rendered": "MANDRAGORA_TEXTO"
    },
    "author": 1,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>\"\"<\/p>\n",
      "text": "<p><strong>Mandr\u00e1goras \/ Tecnolog\u00edas para la Conversaci\u00f3n <\/strong>es un\u00a0 programa que prototipa y desarrolla artefactos para facilitar procesos de conversaci\u00f3n en torno a distintos objetivos sociales, pol\u00edticos, educativos, ambientales, culturales u otros.<\/p>\n<p>A trav\u00e9s de mazos de cartas, un tablero de juego y din\u00e1micas que articulan los saberes, opiniones y propuestas de los participantes, Mandr\u00e1gora abre espacios de encuentro que facilitan un intercambio no s\u00f3lo dial\u00f3gico, sino tambi\u00e9n sensible e intuitivo.<\/p>\n<p>Inspirado en el movimiento Madragorista de los a\u00f1os 30 en Chile, y las cualidades psicom\u00e1gicas de la\u00a0 planta del mismo nombre, los artefactos sociotecnol\u00f3gicos de Mandr\u00e1gora proponen caminos para la constituci\u00f3n colectiva, integrando lenguajes contempor\u00e1neos con diversos saberes y herencias simb\u00f3licas.<\/p>\n<p>A trav\u00e9s de estas estrategias, la Escuela de la Intuici\u00f3n se propone dinamizar una comunidad de arte, ciencia y cultura digital a nivel nacional, que integre la diversidad cultural de los territorios y las voces intergeneracionales que la componen, para la creaci\u00f3n de ecosistemas de aprendizaje y tejidos interconectados que incidan en pol\u00edticas y estrategias de generaci\u00f3n de conocimientos del futuro.<\/p>\n",
      "logo": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/mandragora.png",
      "active_school_logo": false,
      "schedule": "",
      "teachers": "",
      "pdf": false,
      "gallery": false,
      "video_url": "",
      "is_workshop": true,
      "is_active": true
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/school-programs\/827"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/school-programs"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/school_program"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=827"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=827"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 708,
    "date": "2020-06-15T17:34:37",
    "date_gmt": "2020-06-15T21:34:37",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/?post_type=school_program&#038;p=708"
    },
    "modified": "2020-07-17T15:52:26",
    "modified_gmt": "2020-07-17T19:52:26",
    "slug": "arteycine",
    "status": "publish",
    "type": "school_program",
    "link": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/school_program\/arteycine\/",
    "title": {
      "rendered": "Mandr\u00e1gora Arte y Ciencia"
    },
    "author": 2,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>La primera versi\u00f3n de Mandr\u00e1gora fue dise\u00f1ada en 2018, en el marco de \u201cCRIPTO. 4\u00ba Encuentro de Arte, Ciencia y Cultura Digital\u201d, con el prop\u00f3sito de invitar a pensar colectivamente una Pol\u00edtica de Arte y Ciencia en Chile. <\/p>\n",
      "text": "<p><b>Mandr\u00e1gora Arte y Ciencia <\/b>es una invitaci\u00f3n a sumergirse en la ofuscada trama de las ra\u00edces de lo humano y lo no humano, indagar en la temida relaci\u00f3n entre lo conocido y lo desconocido, y descubrir los intersticios en los que el arte y la ciencia iluminan nuevos conocimientos. Una alquimia dial\u00e9ctica se abre paso desde capas subterr\u00e1neas, activada por saberes encontrados, y prepara un aullido contagioso que espera enloquecer a las futuras generaciones del conocimiento.<\/p>\n<p>Al igual que la planta y sus ra\u00edces, <b>Mandr\u00e1gora Arte y Ciencia <\/b>es dise\u00f1ada como una experiencia interactiva en la que, desde el subsuelo, daremos forma a los lineamientos y recomendaciones para una futura pol\u00edtica de Arte y Ciencia. Simulando un acto ritual\u00edstico, haremos converger los distintos campos del saber para reflexionar c\u00f3mo se gener\u00f3 el conocimiento en el pasado, c\u00f3mo nos enfrentamos a \u00e9l en el presente y c\u00f3mo las sinergias disciplinares y generacionales pueden tejer redes para nuevas formas integradas de comprendernos.<\/p>\n<p><b>ORIENTACIONES GENERALES\u00a0<\/b><\/p>\n<p><b>\u00bfQu\u00e9 haremos?<br \/>\n<\/b>Estamos hoy invitadas e invitados a ser exploradores de los v\u00ednculos alcances y cruces, de una pol\u00edtica de Arte y Ciencia en Chile. Para ello, contamos con un kit de juego MANDR\u00c1GORA que nos permitir\u00e1 mapear los actores locales relevantes para la producci\u00f3n de conocimiento entre estas dos disciplinas; identificar las relaciones existentes y no existentes; y esbozar lineamientos, recomendaciones y propuestas.<\/p>\n<p><b>\u00bfPor qu\u00e9 estoy aqu\u00ed?<br \/>\n<\/b>Todas y todos los aqu\u00ed presentes representan uno o varios campos de acci\u00f3n, investigaci\u00f3n y conocimiento que, independiente de su \u00e1rea, son relevantes y fundamentales para pensar las posibles zonas de interacci\u00f3n, influencia y colaboraci\u00f3n con otros campos del saber.<\/p>\n<p><b>\u00bfCu\u00e1l es mi rol?<br \/>\n<\/b>Como exploradores de dichos cruces e interacciones, nuestro rol consiste en poner en relaci\u00f3n nuestros saberes, ideas y propuestas para analizar las posibilidades de construir caminos hacia una pol\u00edtica de integraci\u00f3n de conocimientos.<\/p>\n<p><b>\u00bfCual es el objetivo de esta experiencia?<br \/>\n<\/b>El objetivo de esta experiencia es abrir la discusi\u00f3n en torno a la urgencia de crear caminos para la integraci\u00f3n de los campos del saber humano, y consolidar un primer cuerpo de diagn\u00f3stico y recomendaciones para una futura pol\u00edtica de Arte y Ciencia en Chile.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Instrucciones-Mandragora-Arte-y-Ciencia.pdf\">Puedes descargar el instructivo del Mandr\u00e1gora Arte y Ciencia, aqu\u00ed.<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/TABLERO-mandragora.pdf\">\u00a1No olvides descargar el tablero!<\/a><\/p>\n",
      "logo": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arteyciencia3.png",
      "schedule": "",
      "teachers": "",
      "pdf": false,
      "gallery": [
        {
          "ID": 789,
          "id": 789,
          "title": "arteyciencia(1)",
          "filename": "arteyciencia1.jpg",
          "url": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arteyciencia1.jpg",
          "alt": "",
          "author": "2",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "arteyciencia1-2",
          "date": "2020-06-26 16:41:18",
          "modified": "2020-06-26 16:41:21",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1280,
          "height": 720,
          "sizes": {
            "thumbnail": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arteyciencia1-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arteyciencia1-300x169.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 169,
            "medium_large": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arteyciencia1-768x432.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 432,
            "large": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arteyciencia1-1024x576.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 576,
            "1536x1536": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arteyciencia1.jpg",
            "1536x1536-width": 1280,
            "1536x1536-height": 720,
            "2048x2048": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/arteyciencia1.jpg",
            "2048x2048-width": 1280,
            "2048x2048-height": 720
          }
        },
        {
          "ID": 814,
          "id": 814,
          "title": "arteyciencia 2",
          "filename": "arteyciencia-2.jpg",
          "url": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/arteyciencia-2.jpg",
          "alt": "",
          "author": "2",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "arteyciencia-2",
          "date": "2020-07-01 20:05:09",
          "modified": "2020-07-01 20:05:13",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1280,
          "height": 720,
          "sizes": {
            "thumbnail": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/arteyciencia-2-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/arteyciencia-2-300x169.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 169,
            "medium_large": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/arteyciencia-2-768x432.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 432,
            "large": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/arteyciencia-2-1024x576.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 576,
            "1536x1536": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/arteyciencia-2.jpg",
            "1536x1536-width": 1280,
            "1536x1536-height": 720,
            "2048x2048": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/arteyciencia-2.jpg",
            "2048x2048-width": 1280,
            "2048x2048-height": 720
          }
        },
        {
          "ID": 815,
          "id": 815,
          "title": "arteyciencia 3",
          "filename": "arteyciencia-3.jpg",
          "url": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/arteyciencia-3.jpg",
          "alt": "",
          "author": "2",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "arteyciencia-3",
          "date": "2020-07-01 20:05:22",
          "modified": "2020-07-01 20:05:25",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1280,
          "height": 720,
          "sizes": {
            "thumbnail": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/arteyciencia-3-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/arteyciencia-3-300x169.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 169,
            "medium_large": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/arteyciencia-3-768x432.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 432,
            "large": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/arteyciencia-3-1024x576.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 576,
            "1536x1536": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/arteyciencia-3.jpg",
            "1536x1536-width": 1280,
            "1536x1536-height": 720,
            "2048x2048": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/arteyciencia-3.jpg",
            "2048x2048-width": 1280,
            "2048x2048-height": 720
          }
        }
      ],
      "video_url": "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=lMw6Qr9iyCc",
      "is_workshop": true,
      "is_active": true,
      "active_school_logo": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/mandragora.png"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/school-programs\/708"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/school-programs"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/school_program"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=708"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=708"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 701,
    "date": "2020-06-15T17:33:57",
    "date_gmt": "2020-06-15T21:33:57",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/?post_type=school_program&#038;p=701"
    },
    "modified": "2020-07-01T16:11:10",
    "modified_gmt": "2020-07-01T20:11:10",
    "slug": "devenires-2",
    "status": "publish",
    "type": "school_program",
    "link": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/school_program\/devenires-2\/",
    "title": {
      "rendered": "Mandr\u00e1gora Devenires"
    },
    "author": 2,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>Juego creado en el contexto del estallido social del 18 de octubre 2019 en Chile, proponiendo caminos l\u00fadicos para interactuar con contenidos y experiencias de la 14 Bienal de Artes Mediales de Santiago.<\/p>\n",
      "text": "<p>Estas cartas fueron creadas en el contexto del estallido social del 18 de octubre 2019 en Chile, proponiendo caminos l\u00fadicos para interactuar con los contenidos y experiencias de la 14 Bienal de Artes Mediales de Santiago, realizada entre octubre de 2019 y enero 2020.<\/p>\n<p>\u00bfCu\u00e1l es el imaginario colectivo del acontecimiento? \u00bfC\u00f3mo podemos jugar a resignificar los elementos que nos constituyen? \u00bfDe qu\u00e9 manera el arte puede ser un instrumento de precisi\u00f3n para la resignificaci\u00f3n de nuestros imaginarios? \u00bfC\u00f3mo desde lo conocido es posible generar un algo nuevo o distinto?<\/p>\n<p>La incomodidad de enfrentar una realidad que pareciera no ajustarse a las necesidades o deseos de un planeta y una humanidad son las que remueven la aparici\u00f3n de <strong>Devenires<\/strong>.<\/p>\n<p>El acontecimiento y su devenir en un eterno presente, como un momento suspendido en el tiempo, de permanencia y temporalidades, en un interregno, entre dos eclipses, donde el azul y el sue\u00f1o nos presentan la creaci\u00f3n y la destrucci\u00f3n, el poder de lo instituyente y lo constituyente. Surge la violencia, la muerte y el miedo, tambi\u00e9n el despertar, el mutualismo y la simbiog\u00e9nesis. El montaje, el amor a lo extremo, el lumpen y lo cotidiano, la fricci\u00f3n.<\/p>\n<p>Las formas de utilizar las cartas son cuantas imaginables ocurran. Como dispositivo para construir relatos en torno a preguntas espec\u00edficas o generales, en marcos temporales o atemporales, en relaci\u00f3n a contenidos o no, con objetivos de aprendizaje o no.<\/p>\n<p>El presente material pedag\u00f3gico ofrece contenidos de un cuarto mundo que invita, a partir de textos, ideas, obras, preguntas y puntos de fuga, la construcci\u00f3n colectiva de relatos que visualicen l\u00f3gicas de realidad distintas a las planteadas en una sociedad que se entiende desde el extractivismo y separa al mundo en primer, segundo y tercer mundo. <strong>Devenires<\/strong> viene, en formato desplegable, intervenible y deconstruible a provocar nuevas interacciones.<\/p>\n<p>Y como provocaci\u00f3n para el dise\u00f1o de experiencias que articulen conversaciones, creaciones y juegos, presentamos tambi\u00e9n algunas estructuras de organizaci\u00f3n, provenientes de diversas tradiciones, que pueden ayudar a componer estrategias que incorporen las cartas en mapas de relaciones, constelaciones o sem\u00e1nticas para construir <em>El cuarto mundo<\/em>.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/articles-93383_archivo_01.pdf\">Puedes descargar el libro e instructivo del Mandr\u00e1gora Devenires, aqu\u00ed.<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/TABLERO-mandragora.pdf\">\u00a1No olvides descargar el tablero para jugar!<\/a><\/p>\n",
      "logo": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/devenires.png",
      "schedule": "",
      "teachers": "",
      "pdf": false,
      "gallery": [
        {
          "ID": 793,
          "id": 793,
          "title": "devenires2",
          "filename": "devenires2.jpg",
          "url": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/devenires2.jpg",
          "alt": "",
          "author": "2",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "devenires2",
          "date": "2020-06-26 20:43:30",
          "modified": "2020-06-26 20:43:33",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1280,
          "height": 720,
          "sizes": {
            "thumbnail": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/devenires2-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/devenires2-300x169.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 169,
            "medium_large": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/devenires2-768x432.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 432,
            "large": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/devenires2-1024x576.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 576,
            "1536x1536": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/devenires2.jpg",
            "1536x1536-width": 1280,
            "1536x1536-height": 720,
            "2048x2048": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/devenires2.jpg",
            "2048x2048-width": 1280,
            "2048x2048-height": 720
          }
        },
        {
          "ID": 818,
          "id": 818,
          "title": "devenires 2",
          "filename": "devenires-2.jpg",
          "url": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/devenires-2.jpg",
          "alt": "",
          "author": "2",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "devenires-2-2",
          "date": "2020-07-01 20:10:26",
          "modified": "2020-07-01 20:10:29",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1280,
          "height": 720,
          "sizes": {
            "thumbnail": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/devenires-2-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/devenires-2-300x169.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 169,
            "medium_large": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/devenires-2-768x432.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 432,
            "large": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/devenires-2-1024x576.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 576,
            "1536x1536": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/devenires-2.jpg",
            "1536x1536-width": 1280,
            "1536x1536-height": 720,
            "2048x2048": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/devenires-2.jpg",
            "2048x2048-width": 1280,
            "2048x2048-height": 720
          }
        },
        {
          "ID": 819,
          "id": 819,
          "title": "devenires 3",
          "filename": "devenires-3.jpg",
          "url": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/devenires-3.jpg",
          "alt": "",
          "author": "2",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "devenires-3-2",
          "date": "2020-07-01 20:10:43",
          "modified": "2020-07-01 20:11:05",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1280,
          "height": 720,
          "sizes": {
            "thumbnail": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/devenires-3-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/devenires-3-300x169.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 169,
            "medium_large": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/devenires-3-768x432.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 432,
            "large": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/devenires-3-1024x576.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 576,
            "1536x1536": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/devenires-3.jpg",
            "1536x1536-width": 1280,
            "1536x1536-height": 720,
            "2048x2048": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/devenires-3.jpg",
            "2048x2048-width": 1280,
            "2048x2048-height": 720
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "is_workshop": true,
      "active_school_logo": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/mandragora.png",
      "is_active": true
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/school-programs\/701"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/school-programs"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/school_program"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=701"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=701"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 648,
    "date": "2020-06-12T13:47:32",
    "date_gmt": "2020-06-12T17:47:32",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/?post_type=school_program&#038;p=648"
    },
    "modified": "2020-07-01T16:07:28",
    "modified_gmt": "2020-07-01T20:07:28",
    "slug": "ciudad-creativa",
    "status": "publish",
    "type": "school_program",
    "link": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/school_program\/ciudad-creativa\/",
    "title": {
      "rendered": "Mandr\u00e1gora Ciudad Creativa"
    },
    "author": 2,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>La segunda versi\u00f3n fue dise\u00f1ada para \"Ciudad, creatividad y artes digitales. 4\u00ba Seminario de Cultura Digital\", organizado por el \u00e1rea de Nuevos Medios del Ministerio de las Culturas, las Artes y el Patrimonio, donde el objetivo del Mandr\u00e1gora fue pensar colectivamente a Santiago de Chile como una ciudad creativa de artes digitales.<\/p>\n",
      "text": "<p>El uso de redes sociales, plataformas digitales, el pago en l\u00ednea de servicios, transporte, comunicaciones y transacciones en general, han reconfigurado la forma en c\u00f3mo nos relacionamos pol\u00edtica, econ\u00f3mica y socialmente, transformando y expandiendo el concepto de ciudad. Nociones como ciudades inteligentes, sensorizaci\u00f3n y vigilancia, se han convertido en elementos fundamentales para comprender las ciudades del siglo 21. Internet es un elemento inseparable de nuestra vida cotidiana, sin embargo, cada d\u00eda hay nuevos casos de abuso de los derechos digitales: mal uso de las redes, informaci\u00f3n err\u00f3nea que marea y hace perder el rumbo, concentraci\u00f3n del poder a trav\u00e9s de t\u00e1cticas invisibilizadas y manipulaci\u00f3n de la informaci\u00f3n. A fin de cuentas, la libertad de expresi\u00f3n est\u00e1 censurada y el problema es cultural.<\/p>\n<p>Algunos aspectos negativos de este cambio de paradigma entre la revoluci\u00f3n an\u00e1loga y digital, radican en que nuestra informaci\u00f3n personal, incluidos nuestros movimientos, perfiles y comunicaciones, est\u00e1n en constante supervisi\u00f3n, es compartida y vendida sin consentimiento, los algoritmos de \u2018caja negra\u2019 son utilizados para tomar decisiones no responsables, no consentidas. Las redes sociales se utilizan como una herramienta de hostigamiento y as\u00ed los discursos de odio son difundidos y los procesos democr\u00e1ticos son socavados.<\/p>\n<p>Nos parece importante que los gobiernos metropolitanos, las intendencias y los municipios en Chile aprovechen las oportunidades tecnol\u00f3gicas para el mejoramiento de la vida de los habitantes, y de esta forma brindar servicios e infraestructuras digitales confiables y seguras que apoyen a sus comunidades.<\/p>\n<p>Mandr\u00e1gora es una metodolog\u00eda de interacci\u00f3n colectiva dise\u00f1ada por la Corporaci\u00f3n Chilena de Video y Artes Electr\u00f3nicas para facilitar y guiar la conversaci\u00f3n en torno a desaf\u00edos de integraci\u00f3n de actores, conocimientos y estrategias. Inspirada en las acepciones pre-cient\u00edficas asociadas a la ra\u00edz de la planta Mandr\u00e1gora -cualidades m\u00e1gicas y de eficacia simb\u00f3lica-, la din\u00e1mica invita a un di\u00e1logo activo y propositivo, en el que se canalizan las reflexiones y experiencias de los participantes, que luego, al ser sistematizados, se sintetizan y comparten como un cuerpo de reflexiones que ayudan a profundizar los temas tratados.<\/p>\n<p>En esta ocasi\u00f3n, <strong>Mandr\u00e1gora Ciudad Creativa<\/strong> tiene como objetivo la definici\u00f3n de lineamientos y propuestas para convertir Santiago en una Ciudad Creativa de Artes Digitales. Para ello, los conceptos claves a integrar ser\u00e1n ciudad, artes, ciencias y cultura digital, en un contexto situado en Santiago de Chile.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/TEXTOS-INSTRUCTIVO-MANDRAGORA-CIUDAD.pdf\">Puedes descargar el libro e instructivo de Mandr\u00e1gora Ciudad Creativa, aqu\u00ed.<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/TABLERO-mandragora.pdf\">\u00a1No olvides descargar el tablero!<\/a><\/p>\n",
      "logo": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ciudadcreateiva.png",
      "schedule": "",
      "teachers": "",
      "pdf": false,
      "gallery": [
        {
          "ID": 791,
          "id": 791,
          "title": "ciudadcreativa",
          "filename": "ciudadcreativa.jpg",
          "url": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ciudadcreativa.jpg",
          "alt": "",
          "author": "2",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "ciudadcreativa-2",
          "date": "2020-06-26 16:47:20",
          "modified": "2020-06-26 16:47:22",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1280,
          "height": 720,
          "sizes": {
            "thumbnail": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ciudadcreativa-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ciudadcreativa-300x169.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 169,
            "medium_large": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ciudadcreativa-768x432.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 432,
            "large": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ciudadcreativa-1024x576.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 576,
            "1536x1536": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ciudadcreativa.jpg",
            "1536x1536-width": 1280,
            "1536x1536-height": 720,
            "2048x2048": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ciudadcreativa.jpg",
            "2048x2048-width": 1280,
            "2048x2048-height": 720
          }
        },
        {
          "ID": 816,
          "id": 816,
          "title": "ciudadcreativa 2",
          "filename": "ciudadcreativa-2.jpg",
          "url": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/ciudadcreativa-2.jpg",
          "alt": "",
          "author": "2",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "ciudadcreativa-2-2",
          "date": "2020-07-01 20:07:05",
          "modified": "2020-07-01 20:07:08",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1280,
          "height": 720,
          "sizes": {
            "thumbnail": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/ciudadcreativa-2-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/ciudadcreativa-2-300x169.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 169,
            "medium_large": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/ciudadcreativa-2-768x432.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 432,
            "large": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/ciudadcreativa-2-1024x576.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 576,
            "1536x1536": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/ciudadcreativa-2.jpg",
            "1536x1536-width": 1280,
            "1536x1536-height": 720,
            "2048x2048": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/ciudadcreativa-2.jpg",
            "2048x2048-width": 1280,
            "2048x2048-height": 720
          }
        },
        {
          "ID": 817,
          "id": 817,
          "title": "ciudadcreativa 3",
          "filename": "ciudadcreativa-3.jpg",
          "url": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/ciudadcreativa-3.jpg",
          "alt": "",
          "author": "2",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "ciudadcreativa-3",
          "date": "2020-07-01 20:07:20",
          "modified": "2020-07-01 20:07:22",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1280,
          "height": 720,
          "sizes": {
            "thumbnail": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/ciudadcreativa-3-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/ciudadcreativa-3-300x169.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 169,
            "medium_large": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/ciudadcreativa-3-768x432.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 432,
            "large": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/ciudadcreativa-3-1024x576.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 576,
            "1536x1536": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/ciudadcreativa-3.jpg",
            "1536x1536-width": 1280,
            "1536x1536-height": 720,
            "2048x2048": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/ciudadcreativa-3.jpg",
            "2048x2048-width": 1280,
            "2048x2048-height": 720
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "is_workshop": true,
      "active_school_logo": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/mandragora.png",
      "is_active": true
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/school-programs\/648"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/school-programs"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/school_program"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=648"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=648"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 583,
    "date": "2020-06-12T13:46:18",
    "date_gmt": "2020-06-12T17:46:18",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/?post_type=school_program&#038;p=583"
    },
    "modified": "2020-07-01T16:13:10",
    "modified_gmt": "2020-07-01T20:13:10",
    "slug": "secretos-2",
    "status": "publish",
    "type": "school_program",
    "link": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/school_program\/secretos-2\/",
    "title": {
      "rendered": "Mandr\u00e1gora Secretos de la Naturaleza"
    },
    "author": 2,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "abstract": "<p>Juego de mesa que facilita la conversaci\u00f3n y la generaci\u00f3n de recomendaciones en torno a c\u00f3mo enfrentar la crisis medioambiental desde las artes y la educaci\u00f3n.<\/p>\n",
      "text": "<p><strong>Secretos de la Naturaleza<\/strong> es un juego sobre el rol de las artes y la educaci\u00f3n art\u00edstica en la producci\u00f3n de conocimientos y soluciones para el planeta. Fue desarrollado en el contexto de la celebraci\u00f3n de la VII Semana de la Educaci\u00f3n Art\u00edstica (SEA 2019), organizada bajo el lema era \u201cArte y naturaleza. Conciencia en acci\u00f3n\u201d, por el Ministerio de las Culturas, Artes y Patrimonio, la UNESCO, el Ministerio de Educaci\u00f3n, Balmaceda Arte Joven y la Universidad de Chile.<\/p>\n<p>La invitaci\u00f3n consisti\u00f3 en crear un relato colectivo y generar recomendaciones que pudieran utilizarse como orientaciones para escuelas, museos, centros culturales e instituciones p\u00fablicas y privadas en general, con el fin de que estas entidades las incorporasen como estrategias de educaci\u00f3n art\u00edstica que contribuyan a crear conciencia e incentiven acciones respecto del cuidado de nuestro medioambiente.<\/p>\n<p>El resultado fue un juego de mesa que facilita la conversaci\u00f3n en torno a c\u00f3mo enfrentar la crisis medioambiental desde las artes y la educaci\u00f3n art\u00edstica. Consta de cuatro mazos de cartas y un tablero de juego, hecho de tela de forma cuadrada, demarcado con una figura geom\u00e9trica que simula una flor. Tiene un c\u00edrculo al centro y ocho \u201cp\u00e9talos\u201d que culminan en los bordes del tablero, los cuales delinean el espacio de juego de cada jugador: un \u201cp\u00e9talo\u201d para cada participante. A su vez, alrededor del c\u00edrculo central \u2014donde se sit\u00faa un alm\u00e1cigo que simboliza una cosecha\u2014, se marcan otros cuatro c\u00edrculos conc\u00e9ntricos que son los que definen las distintas etapas del juego.<\/p>\n<p>La din\u00e1mica l\u00fadica se estructura en cinco etapas a trav\u00e9s de las cuales el tablero se va llenando de cartas que estimulan la reflexi\u00f3n, el di\u00e1logo y la generaci\u00f3n de sentidos colectivos. Cada etapa ocurre en uno de los c\u00edrculos conc\u00e9ntricos del tablero, partiendo desde afuera hacia adentro y finalizando en el alm\u00e1cigo en donde se plantan las propuestas finales.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Secretos-de-la-Naturaleza.pdf\">Puedes descargar el libro e instructivo del Madr\u00e1gora Secretos de la Naturaleza, aqu\u00ed.<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/TABLERO-mandragora.pdf\">\u00a1No olvides descargar el tablero!<\/a><\/p>\n",
      "logo": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/secretos.png",
      "schedule": "<div id=\"mceu_172\" class=\"wp-link-preview\"><\/div>\n",
      "teachers": "",
      "pdf": false,
      "gallery": [
        {
          "ID": 792,
          "id": 792,
          "title": "secretos",
          "filename": "secretos.jpg",
          "url": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/secretos.jpg",
          "alt": "",
          "author": "2",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "secretos-3",
          "date": "2020-06-26 20:31:16",
          "modified": "2020-06-26 20:31:18",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1280,
          "height": 720,
          "sizes": {
            "thumbnail": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/secretos-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/secretos-300x169.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 169,
            "medium_large": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/secretos-768x432.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 432,
            "large": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/secretos-1024x576.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 576,
            "1536x1536": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/secretos.jpg",
            "1536x1536-width": 1280,
            "1536x1536-height": 720,
            "2048x2048": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/secretos.jpg",
            "2048x2048-width": 1280,
            "2048x2048-height": 720
          }
        },
        {
          "ID": 820,
          "id": 820,
          "title": "secretos2",
          "filename": "secretos2.jpg",
          "url": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/secretos2.jpg",
          "alt": "",
          "author": "2",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "secretos2",
          "date": "2020-07-01 20:12:45",
          "modified": "2020-07-01 20:12:48",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1280,
          "height": 720,
          "sizes": {
            "thumbnail": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/secretos2-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/secretos2-300x169.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 169,
            "medium_large": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/secretos2-768x432.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 432,
            "large": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/secretos2-1024x576.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 576,
            "1536x1536": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/secretos2.jpg",
            "1536x1536-width": 1280,
            "1536x1536-height": 720,
            "2048x2048": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/secretos2.jpg",
            "2048x2048-width": 1280,
            "2048x2048-height": 720
          }
        },
        {
          "ID": 821,
          "id": 821,
          "title": "secretos3",
          "filename": "secretos3.jpg",
          "url": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/secretos3.jpg",
          "alt": "",
          "author": "2",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "secretos3",
          "date": "2020-07-01 20:13:02",
          "modified": "2020-07-01 20:13:05",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1280,
          "height": 720,
          "sizes": {
            "thumbnail": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/secretos3-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/secretos3-300x169.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 169,
            "medium_large": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/secretos3-768x432.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 432,
            "large": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/secretos3-1024x576.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 576,
            "1536x1536": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/secretos3.jpg",
            "1536x1536-width": 1280,
            "1536x1536-height": 720,
            "2048x2048": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/secretos3.jpg",
            "2048x2048-width": 1280,
            "2048x2048-height": 720
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "is_workshop": true,
      "active_school_logo": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/mandragora.png",
      "is_active": true
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/school-programs\/583"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/school-programs"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/school_program"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=583"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=583"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 133,
    "date": "2020-05-23T00:35:02",
    "date_gmt": "2020-05-23T04:35:02",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/?post_type=school_program&#038;p=133"
    },
    "modified": "2020-07-01T10:45:24",
    "modified_gmt": "2020-07-01T14:45:24",
    "slug": "escuela-mediacion-y-comunidades-prueba",
    "status": "publish",
    "type": "school_program",
    "link": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/school_program\/escuela-mediacion-y-comunidades-prueba\/",
    "title": {
      "rendered": "Escuela Mediaci\u00f3n y Comunidades"
    },
    "author": 1,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "text": "<p>Programa de formaci\u00f3n que tiene como objetivo la articulaci\u00f3n de una comunidad de aprendizaje en mediaci\u00f3n art\u00edstica-cultural, que integra tanto a los mediadores y educadores de los museos como a nuevos aprendices. A trav\u00e9s de sesiones an\u00e1logas y virtuales, la malla de formaci\u00f3n te\u00f3rico, pr\u00e1ctica y aplicada invita a la revisi\u00f3n hist\u00f3rica de la genealog\u00eda de la mediaci\u00f3n en museos, la aplicaci\u00f3n de metodolog\u00edas de creaci\u00f3n y fortalecimiento de comunidades en contextos interdisciplinares, y la integraci\u00f3n de l\u00f3gicas de hospitalidad en instituciones culturales. El programa se desarrolla en torno a la Bienal de Artes Mediales, siendo ese su campo de aprendizaje y aplicaci\u00f3n.<\/p>\n",
      "schedule": "<p>x<\/p>\n<p>x<\/p>\n<p>x<\/p>\n<p>x<\/p>\n",
      "teachers": "",
      "pdf": false,
      "logo": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/myc.png",
      "gallery": [
        {
          "ID": 747,
          "id": 747,
          "title": "72972039_2689317251079552_5721192889799671808_o",
          "filename": "72972039_2689317251079552_5721192889799671808_o.jpg",
          "url": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/72972039_2689317251079552_5721192889799671808_o.jpg",
          "alt": "",
          "author": "2",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "72972039_2689317251079552_5721192889799671808_o",
          "date": "2020-06-21 00:33:07",
          "modified": "2020-06-21 01:23:22",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 2032,
          "height": 1357,
          "sizes": {
            "thumbnail": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/72972039_2689317251079552_5721192889799671808_o-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/72972039_2689317251079552_5721192889799671808_o-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/72972039_2689317251079552_5721192889799671808_o-768x513.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 513,
            "large": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/72972039_2689317251079552_5721192889799671808_o-1024x684.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 684,
            "1536x1536": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/72972039_2689317251079552_5721192889799671808_o-1536x1026.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 1026,
            "2048x2048": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/72972039_2689317251079552_5721192889799671808_o.jpg",
            "2048x2048-width": 2032,
            "2048x2048-height": 1357
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "abstract": "<p>Programa de formaci\u00f3n que tiene como objetivo la articulaci\u00f3n de una comunidad de aprendizaje en mediaci\u00f3n art\u00edstica-cultural, que integra tanto a los mediadores y educadores de los museos como a nuevos aprendices. A trav\u00e9s de sesiones an\u00e1logas y virtuales, la malla de formaci\u00f3n te\u00f3rico, pr\u00e1ctica y aplicada invita a la revisi\u00f3n hist\u00f3rica de la genealog\u00eda de la mediaci\u00f3n en museos, la aplicaci\u00f3n de metodolog\u00edas de creaci\u00f3n y fortalecimiento de comunidades en contextos interdisciplinares, y la integraci\u00f3n de l\u00f3gicas de hospitalidad en instituciones culturales. El programa se desarrolla en torno a la Bienal de Artes Mediales, siendo ese su campo de aprendizaje y aplicaci\u00f3n.<\/p>\n",
      "is_workshop": false,
      "is_active": false,
      "active_school_logo": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/abeja.png"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/school-programs\/133"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/school-programs"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/school_program"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=133"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=133"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 132,
    "date": "2020-05-23T00:34:23",
    "date_gmt": "2020-05-23T04:34:23",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/?post_type=school_program&#038;p=132"
    },
    "modified": "2020-07-01T10:46:44",
    "modified_gmt": "2020-07-01T14:46:44",
    "slug": "escuela-artes-y-oficios",
    "status": "publish",
    "type": "school_program",
    "link": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/school_program\/escuela-artes-y-oficios\/",
    "title": {
      "rendered": "Escuela Artes y Oficios Museogr\u00e1ficos"
    },
    "author": 1,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "text": "<p>Dedicado a la comunidad de muse\u00f3grafos, productores de montaje, iluminadores, arquitectos, dise\u00f1adores industriales y otros profesionales y autodidactas de este campo. Su malla consiste en la realizaci\u00f3n integral de un proyecto museogr\u00e1fico que transita entre el dise\u00f1o conceptual hasta la puesta en pr\u00e1ctica del proyecto, abarcando las \u00e1reas de construcci\u00f3n, iluminaci\u00f3n, dise\u00f1o sonoro y audiovisual, entre otros. El programa se desarrolla en torno a la Bienal de Artes Mediales, siendo ese su campo de aprendizaje y aplicaci\u00f3n.<\/p>\n",
      "schedule": "<p>Dedicado a la comunidad de muse\u00f3grafos, productores de montaje, iluminadores, arquitectos dise\u00f1adores industriales y otros profesionales y autodidactas de este campo. Su malla consiste en la realizaci\u00f3n integral de un proyecto museogr\u00e1fico que transita entre el dise\u00f1o conceptual hasta la puesta en pr\u00e1ctica del proyecto, abarcando las \u00e1reas de construcci\u00f3n, iluminaci\u00f3n, dise\u00f1o sonoro y audiovisual, entre otros.<\/p>\n",
      "teachers": "<p>Dedicado a la comunidad de muse\u00f3grafos, productores de montaje, iluminadores, arquitectos dise\u00f1adores industriales y otros profesionales y autodidactas de este campo. Su malla consiste en la realizaci\u00f3n integral de un proyecto museogr\u00e1fico que transita entre el dise\u00f1o conceptual hasta la puesta en pr\u00e1ctica del proyecto, abarcando las \u00e1reas de construcci\u00f3n, iluminaci\u00f3n, dise\u00f1o sonoro y audiovisual, entre otros. <\/p>\n",
      "pdf": false,
      "logo": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ayo1.png",
      "gallery": [
        {
          "ID": 635,
          "id": 635,
          "title": "campos4",
          "filename": "campos4.jpg",
          "url": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/campos4.jpg",
          "alt": "",
          "author": "3",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "campos4",
          "date": "2020-06-12 16:52:49",
          "modified": "2020-06-26 14:50:07",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1920,
          "height": 1080,
          "sizes": {
            "thumbnail": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/campos4-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/campos4-300x169.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 169,
            "medium_large": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/campos4-768x432.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 432,
            "large": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/campos4-1024x576.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 576,
            "1536x1536": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/campos4-1536x864.jpg",
            "1536x1536-width": 1536,
            "1536x1536-height": 864,
            "2048x2048": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/campos4.jpg",
            "2048x2048-width": 1920,
            "2048x2048-height": 1080
          }
        }
      ],
      "video_url": "",
      "abstract": "<p>Dedicado a la comunidad de muse\u00f3grafos, productores de montaje, iluminadores, arquitectos, dise\u00f1adores industriales y otros profesionales y autodidactas de este campo. Su malla consiste en la realizaci\u00f3n integral de un proyecto museogr\u00e1fico que transita entre el dise\u00f1o conceptual hasta la puesta en pr\u00e1ctica del proyecto, abarcando las \u00e1reas de construcci\u00f3n, iluminaci\u00f3n, dise\u00f1o sonoro y audiovisual, entre otros. El programa se desarrolla en torno a la Bienal de Artes Mediales, siendo ese su campo de aprendizaje y aplicaci\u00f3n.<\/p>\n",
      "is_workshop": false,
      "is_active": false,
      "active_school_logo": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/abeja.png"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/school-programs\/132"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/school-programs"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/school_program"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=132"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=132"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  }
]