[
  {
    "id": 128,
    "date": "2020-05-22T20:44:10",
    "date_gmt": "2020-05-23T00:44:10",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=video&#038;p=128"
    },
    "modified": "2020-05-22T20:44:33",
    "modified_gmt": "2020-05-23T00:44:33",
    "slug": "condor-station",
    "status": "publish",
    "type": "video",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/video\/condor-station\/",
    "title": {
      "rendered": "C\u00f3ndor Station [PRUEBA]"
    },
    "author": 1,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "url": "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=L3i9u4jEKgY",
      "text": "<div class=\"e1075-110 x-container max width\">\n<div class=\"e1075-111 x-column x-sm x-1-3\">\n<div class=\"e1075-113 x-text\">\n<p>Artista visual, trabaja en el campo del video y la instalaci\u00f3n. Realiz\u00f3 estudios de artes visuales en la Universidad Finis Terrae, Santiago de Chile y un diplomado en teor\u00eda del cine en la Universidad Cat\u00f3lica de Chile.<br \/>\nEl a\u00f1o 2012 recibio el premio Juan Downey en el contexto de la Bienal de video y nuevos medios. Realiz\u00f3 una residencia en la Fundaci\u00f3n AAVC Hangar, Barcelona, Espa\u00f1a (2012) y una en el continente Ant\u00e1rtico como parte del proyecto A del Consejo Nacional de las cultura y las artes (2013). Sus trabajos han sido exhibidos en Chile, Argentina, Bolivia, Espa\u00f1a e Inglaterra.<\/p>\n<p>Video que reflexiona acerca de la necesidad humana de dominar la geograf\u00eda, sobre la naturaleza misma que, en principio, le es absolutamente ajena. El personaje central no s\u00f3lo es un vigilante del paisaje, como lo ser\u00eda el personaje-artista de la obra del romanticismo, es adem\u00e1s el que desea gobernar el pasaje. Desde ah\u00ed se plantea la idea de \u201cla estaci\u00f3n\u201d \u00a0como una arquitectura usada por el hombre para habitar y dominar la geograf\u00eda en situaciones extremas.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"e1075-116 x-container max width\">\n<div class=\"e1075-117 x-column x-sm x-1-1\"><\/div>\n<\/div>\n",
      "author": "Gabriel del Favero Bannen",
      "duration": "15\u2019",
      "country": "Chile",
      "year": "2010"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/videos\/128"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/videos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/video"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=128"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=128"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 127,
    "date": "2020-05-22T20:37:19",
    "date_gmt": "2020-05-23T00:37:19",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/?post_type=video&#038;p=127"
    },
    "modified": "2020-05-22T20:45:00",
    "modified_gmt": "2020-05-23T00:45:00",
    "slug": "video-de-juan-downey",
    "status": "publish",
    "type": "video",
    "link": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/video\/video-de-juan-downey\/",
    "title": {
      "rendered": "Video de juan downey [PRUEBA]"
    },
    "author": 1,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "url": "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=L3i9u4jEKgY",
      "text": "<div class=\"e1075-11 x-column x-sm x-1-3\">\n<div class=\"e1075-13 x-text\">\n<p>Marcelo Ferrari, Periodista diplomado en la Universidad Cat\u00f3lica. En la d\u00e9cada de los \u201880 participa en la realizaci\u00f3n de numerosos documentales para el noticiero alternativo Telean\u00e1lisis. Su carrera como director comienza en 1996 con el mediometraje de ficci\u00f3n <i>El encierro<\/i>, producido por la empresa Nueva Imagen. En su \u00a0filmograf\u00eda destaca como director de &#8220;Subterra&#8221;(2003) \u00a0y \u201cBombal\u201d (2011)<\/p>\n<p><strong>Sinopsis:<\/strong><\/p>\n<p>Ferrari instala cabinas de consultas en lugares estrat\u00e9gicos de Santiago pregunt\u00e1ndole al peat\u00f3n \u00bfQu\u00e9 estabas haciendo el d\u00eda 11 de Septiembre de 1973?, las respuestas son variadas y dejan constancia de c\u00f3mo la pol\u00edtica repercute en la vida privada. El video sintetiza el cruce entre periodismo y videoarte.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"e1075-14 x-column x-sm x-2-3\">\n<div class=\"e1075-15 x-frame x-frame-video-player\">\n<div class=\"x-frame-inner\">\n<div class=\"e1075-15 x-video x-video-player youtube\" data-x-element=\"x_mejs\" data-x-params=\"{&quot;poster&quot;:&quot;&quot;}\">\n<div id=\"mep_0\" class=\"mejs-container mejs-container-keyboard-inactive x-mejs mejs-video\" tabindex=\"0\" role=\"application\" aria-label=\"Video Player\">\n<div class=\"mejs-inner\">\n<div class=\"mejs-layers\"><\/div>\n<div class=\"mejs-controls\">\n<div class=\"mejs-button mejs-playpause-button mejs-play\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"e1075-14 x-column x-sm x-2-3\">\n<div class=\"e1075-15 x-frame x-frame-video-player\">\n<div class=\"x-frame-inner\">\n<div class=\"e1075-15 x-video x-video-player youtube\" data-x-element=\"x_mejs\" data-x-params=\"{&quot;poster&quot;:&quot;&quot;}\">\n<div id=\"mep_0\" class=\"mejs-container mejs-container-keyboard-inactive x-mejs mejs-video\" tabindex=\"0\" role=\"application\" aria-label=\"Video Player\">\n<div class=\"mejs-inner\">\n<div class=\"mejs-controls\">\n<div class=\"mejs-time-rail\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n",
      "author": "Juan Downey",
      "duration": "7'11'",
      "country": "Chile",
      "year": "2014"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/videos\/127"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/videos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/video"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=127"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.cchv.cl\/futuro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=127"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  }
]